# edX translation file.
# Copyright (C) 2016 EdX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# 
# Translators:
# bossnm11 <bossnm11@gmail.com>, 2014
# Hongseob Lee <shevious@gmail.com>, 2015
# Hongseob Lee <shevious@yahoo.com>, 2015
# Jong-Dae Park <jdpark7@gmail.com>, 2013
# jeon <bluerespect@nate.com>, 2014
# Jong-Dae Park <jdpark7@gmail.com>, 2013
# Jun-Gu Kang <chr0m3.kr@gmail.com>, 2015
# Kevin Min <gr326887@graded.br>, 2015
# Seok Jun Yoon <fake2real@dctribe.com>, 2015
# Sujin Lee <sujinlee.me@gmail.com>, 2014
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: edx-platform\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: openedx-translation@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2016-04-15 11:05+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-04-15 11:06+0000\n"
"Last-Translator: Ned Batchelder <ned@edx.org>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/open-edx/edx-platform/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. Translators: 'Discussion' refers to the tab in the courseware that leads to
#. the discussion forums
#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py
#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py
#: lms/djangoapps/django_comment_client/forum/views.py
msgid "Discussion"
msgstr "게시판"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py
#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "Problem"
msgstr "문제"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/component.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_module.py
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/entrance_exam.py
#: cms/djangoapps/contentstore/views/entrance_exam.py
#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py
msgid "Entrance Exam"
msgstr "사전 평가"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/helpers.py
#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "Section"
msgstr "주제"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/helpers.py
#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "Subsection"
msgstr "소주제"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/helpers.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "Unit"
msgstr "학습활동"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/videos.py
#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/videos.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Video ID"
msgstr "동영상 ID"

#: cms/djangoapps/contentstore/views/videos.py
#: common/djangoapps/config_models/admin.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Status"
msgstr "상태"

#. Translators: This is listed as the duration for a video that has not
#. yet reached the point in its processing by the servers where its
#. duration is determined.
#: cms/djangoapps/contentstore/views/videos.py
#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py
msgid "Pending"
msgstr "대기중"

#: common/djangoapps/config_models/admin.py
msgid "Revert to the selected configuration"
msgstr "선택한 설정으로 복구합니다."

#: common/djangoapps/config_models/admin.py
msgid "Please select a single configuration to revert to."
msgstr "복구할 설정을 선택하세요."

#: common/djangoapps/config_models/admin.py
msgid "Reverted configuration."
msgstr "복구된 설정"

#: common/djangoapps/config_models/admin.py
msgid "Current Configuration"
msgstr "현재 설정"

#: common/djangoapps/config_models/admin.py
msgid "All (Show History)"
msgstr "전체 (이력 보기)"

#: common/djangoapps/config_models/admin.py
#: common/djangoapps/config_models/admin.py
msgid "Update"
msgstr "공지사항"

#: common/djangoapps/config_models/models.py
msgid "Change date"
msgstr "날짜 바꾸기"

#. Translators: this label indicates the name of the user who made this
#. change:
#: common/djangoapps/config_models/models.py
msgid "Changed by"
msgstr "수정한 사람은 "

#: common/djangoapps/config_models/models.py
msgid "Enabled"
msgstr "유효화"

#: common/djangoapps/cors_csrf/models.py
msgid ""
"List of domains that are allowed to make cross-domain requests to this site."
"  Please list each domain on its own line."
msgstr "이 사이트로 크로스 도메인 요청을 할 수 있는 도메인 목록. 각 도메인을 한 줄씩 기입하세요."

#: common/djangoapps/course_modes/admin.py
#: common/djangoapps/course_modes/models.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Mode"
msgstr "모드"

#: common/djangoapps/course_modes/admin.py
#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Verification Deadline"
msgstr "인증 유효기간"

#: common/djangoapps/course_modes/admin.py
msgid ""
"OPTIONAL: After this date/time, users will no longer be able to submit "
"photos for verification.  This appies ONLY to modes that require "
"verification."
msgstr ""
"해당 시간이 지나면 학습자는 인증용 사진을 제출할 수 없습니다. 인증 요청은 선택사항이며, 사진은 인증의 목적으로만 사용됩니다."

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py
msgid "Your verification is pending"
msgstr "인증 대기 중입니다."

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py
msgid "Verified: Pending Verification"
msgstr "인증 대기 상태"

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py
msgid "ID verification pending"
msgstr "신분증 확인 대기 중"

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py
msgid "You're enrolled as a verified student"
msgstr "인증된 학습자로 등록되었습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py
msgid "Verified"
msgstr "인증"

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py
msgid "ID Verified Ribbon/Badge"
msgstr "신분증 인증 리본/뱃지 "

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py
msgid "You're enrolled as an honor code student"
msgstr "명예 과정의 학습자로 등록되었습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py lms/djangoapps/branding/api.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Honor Code"
msgstr "학습자 서약"

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py
msgid "You're enrolled as a professional education student"
msgstr "전문 과정 학습자로 등록되었습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/helpers.py
msgid "Professional Ed"
msgstr "전문 과정"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py common/lib/xmodule/xmodule/tabs.py
#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py lms/djangoapps/courseware/views.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Course"
msgstr "강좌"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/annotatable_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/discussion_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Display Name"
msgstr "표시될 이름"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
msgid "Upgrade Deadline"
msgstr "마감 기한 늘리기"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
msgid ""
"OPTIONAL: After this date/time, users will no longer be able to enroll in "
"this mode. Leave this blank if users can enroll in this mode until "
"enrollment closes for the course."
msgstr ""
"선택사항: 이 날짜/시간이 지나면 학습자가 해당 모드에 수강 신청할 수 없습니다. 학습자가 수강 신청할 수 있도록 수강 신청 마감 "
"전까지는 이 칸을 빈 칸으로 두세요."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
msgid ""
"OPTIONAL: This is the SKU (stock keeping unit) of this mode in the external "
"ecommerce service.  Leave this blank if the course has not yet been migrated"
" to the ecommerce service."
msgstr ""
"선택사항:  이것은 외부 전자상거래 서비스의 재고보관단위(Stock Keeping Unit)입니다. 강좌가 전자상거래 서비스로 아직 "
"옮겨지지 않았다면 이 칸을 빈 칸으로 두시길 바랍니다."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
msgid "Audit"
msgstr "청강"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
msgid "Honor"
msgstr "명예"

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
msgid ""
"Professional education modes are not allowed to have expiration_datetime "
"set."
msgstr "전문 교육 과정 모드는 쿠폰 만기일 설정이 허용되지 않습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
msgid "Verified modes cannot be free."
msgstr ""

#: common/djangoapps/course_modes/models.py
msgid ""
"The time period before a course ends in which a course mode will expire"
msgstr ""

#: common/djangoapps/course_modes/views.py
msgid "Enrollment is closed"
msgstr "수강신청이 마감되었습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/views.py
msgid "Enrollment mode not supported"
msgstr "수강신청 모드가 지원되지 않습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/views.py
msgid "Invalid amount selected."
msgstr "유효하지 않은 값이 지정되었습니다."

#: common/djangoapps/course_modes/views.py
msgid "No selected price or selected price is too low."
msgstr "값이 지정되지 않거나, 지정된 값이 너무 작습니다."

#: common/djangoapps/django_comment_common/models.py
msgid "Administrator"
msgstr "관리자"

#: common/djangoapps/django_comment_common/models.py
msgid "Moderator"
msgstr "진행자"

#: common/djangoapps/django_comment_common/models.py
msgid "Community TA"
msgstr "커뮤니티 조교"

#: common/djangoapps/django_comment_common/models.py
#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "Student"
msgstr "학습자"

#: common/djangoapps/embargo/forms.py
#: lms/djangoapps/verified_track_content/forms.py
msgid "COURSE NOT FOUND.  Please check that the course ID is valid."
msgstr "강좌를 찾을 수 없습니다. 강좌 ID를 다시 확인하세요."

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid "The course key for the restricted course."
msgstr "접근이 제한된 강좌를 위한 강좌 키입니다."

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid "The message to show when a user is blocked from enrollment."
msgstr "이 메세지는 수강 신청이 제한된 이용자에게 보이는 것입니다."

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid "The message to show when a user is blocked from accessing a course."
msgstr "이 메세지는 강좌 접근이 제한된 이용자에게 보이는 것입니다."

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid ""
"Allow users who enrolled in an allowed country to access restricted courses "
"from excluded countries."
msgstr "허가된 국가에서 수강 신청한 이용자만 강좌에 접근할 수 있게 합니다. "

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid "Two character ISO country code."
msgstr "ISO 국가 코드 두 자 "

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid ""
"Whether to include or exclude the given course. If whitelist countries are "
"specified, then ONLY users from whitelisted countries will be able to access"
" the course.  If blacklist countries are specified, then users from "
"blacklisted countries will NOT be able to access the course."
msgstr ""
"화이트리스트 국가를 지정하면, 화이트리스트 국가의 이용자들에 한해서만 이 강좌에 접근할 수 있습니다. 블랙리스트 국가를 지정하면, "
"블랙리스트 국가의 이용자들은 이 강좌에 접근할 수 없습니다. "

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid "The course to which this rule applies."
msgstr "이 규정이 적용되는 강좌"

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid "The country to which this rule applies."
msgstr "이 규정이 적용되는 국가"

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid "Whitelist {country} for {course}"
msgstr "{course} 강좌의 화이트리스트 {country} "

#: common/djangoapps/embargo/models.py
msgid "Blacklist {country} for {course}"
msgstr "{course} 강좌의 블랙리스트 {country} "

#: common/djangoapps/external_auth/views.py
msgid ""
"You have already created an account using an external login like WebAuth or "
"Shibboleth. Please contact {tech_support_email} for support."
msgstr ""
"WebAuth나 Shibboleth와 같은 외부 계정을 사용중입니다. 도움이 필요하시면  {tech_support_email}로 "
"연락바랍니다. "

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid ""
"That e-mail address doesn't have an associated user account. Are you sure "
"you've registered?"
msgstr ""

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid ""
"The user account associated with this e-mail address cannot reset the "
"password."
msgstr ""

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "Username must be minimum of two characters long"
msgstr "아이디는 최소 두 글자 이상이어야 합니다."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "A properly formatted e-mail is required"
msgstr "이메일 형식이 적절해야 합니다."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "A valid password is required"
msgstr "유효한 패스워드가 필요합니다."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "Your legal name must be a minimum of two characters long"
msgstr "실명은 최소 두 글자 이상이어야 합니다."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid ""
"Usernames must contain only letters, numbers, underscores (_), and hyphens "
"(-)."
msgstr "아이디는 오직 알파벳, 숫자, 밀줄 표시(_), 하이픈(-) 으로만 만들 수 있습니다. "

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "Username cannot be more than %(limit_value)s characters long"
msgstr "아이디는 %(limit_value)s자 이상을 초과할 수 없습니다."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "Email cannot be more than %(limit_value)s characters long"
msgstr "이메일 주소는 %(limit_value)s자 이상이 될 수 없습니다."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "You must accept the terms of service."
msgstr "서비스 약관에 동의해야 합니다."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "A level of education is required"
msgstr "최종 학력을 입력하세요."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "Your gender is required"
msgstr "성별을 입력하세요."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "Your year of birth is required"
msgstr "생년월일을 입력하세요."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "Your mailing address is required"
msgstr "메일링 서비스를 받을 이메일 주소를 입력하세요."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "A description of your goals is required"
msgstr "목표를 입력하세요."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "A city is required"
msgstr "도시를 입력하세요."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "A country is required"
msgstr "국가를 입력하세요."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "To enroll, you must follow the honor code."
msgstr "K-MOOC를 이용하려면, 학습자 서약을 준수해야 합니다."

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "You are missing one or more required fields"
msgstr "한 개 이상의 필수 항목을 입력하지 않았습니다. "

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "Username and password fields cannot match"
msgstr "아이디와 패스워드가 일치합니다. 다르게 입력해주세요."

#: common/djangoapps/student/forms.py common/djangoapps/student/views.py
msgid "Password: "
msgstr "비밀번호"

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid "Unauthorized email address."
msgstr ""

#: common/djangoapps/student/forms.py
msgid ""
"It looks like {email} belongs to an existing account. Try again with a "
"different email address."
msgstr ""

#: common/djangoapps/student/middleware.py
msgid ""
"Your account has been disabled. If you believe this was done in error, "
"please contact us at {support_email}"
msgstr "귀하의 계정이 비활성화 되었습니다. 이것이 오류로 보일 경우 {support_email}로 메일 보내주세요."

#: common/djangoapps/student/middleware.py
msgid "Disabled Account"
msgstr "비활성화된 계정"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Male"
msgstr "남자"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Female"
msgstr "여성"

#. Translators: 'Other' refers to the student's gender
#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Other/Prefer Not to Say"
msgstr ""

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Doctorate"
msgstr "박사"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Master's or professional degree"
msgstr "석사 또는 전문대학원 학위 소지"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Bachelor's degree"
msgstr "학사"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Associate degree"
msgstr "전문학사"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Secondary/high school"
msgstr "고등학교"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Junior secondary/junior high/middle school"
msgstr "중학교"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Elementary/primary school"
msgstr "초등학교"

#. Translators: 'None' refers to the student's level of education
#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "No Formal Education"
msgstr ""

#. Translators: 'Other' refers to the student's level of education
#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Other Education"
msgstr ""

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "{platform_name} Honor Code Certificate for {course_name}"
msgstr " {platform_name} {course_name} 명예 과정 이수증"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "{platform_name} Verified Certificate for {course_name}"
msgstr "{platform_name}  {course_name} 이수증"

#: common/djangoapps/student/models.py common/djangoapps/student/models.py
msgid "{platform_name} Professional Certificate for {course_name}"
msgstr "{platform_name}{course_name} 전문 과정 이수증"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid ""
"The company identifier for the LinkedIn Add-to-Profile button e.g "
"0_0dPSPyS070e0HsE9HNz_13_d11_"
msgstr ""
"Linkedin Add-to-Profile 버튼의 기업 식별자. 0_0dPSPyS070e0HsE9HNz_13_d11_와 같은 것어야 "
"합니다."

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid ""
"Short identifier for the LinkedIn partner used in the tracking code.  "
"(Example: 'edx')  If no value is provided, tracking codes will not be sent "
"to LinkedIn."
msgstr ""
"LinkedIn 파트너가 사용하는 추적 코드로 사용하는 짧은 식별자(예: edX) 값을 지정해주세요. 지정이 안 될 경우, 추적 코드가 "
"LinkedIn에 전송되지 않습니다."

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "{platform_name} Certificate for {course_name}"
msgstr "{platform_name}  {course_name} 강좌 이수증"

#: common/djangoapps/student/models.py common/djangoapps/student/models.py
msgid "The ISO 639-1 language code for this language."
msgstr "이 언어의 ISO 639-1 언어 코드"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Namespace of enrollment attribute"
msgstr "수강 속성의 네임스페이스"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Name of the enrollment attribute"
msgstr "수강 속성의 이름"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid "Value of the enrollment attribute"
msgstr "수강 속성의 값"

#: common/djangoapps/student/models.py
msgid ""
"The window of time after enrolling during which users can be granted a "
"refund, represented in microseconds. The default is 14 days."
msgstr ""

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "The course you are looking for does not start until {date}."
msgstr "이 강좌는 {date}일부터 개강됩니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "The course you are looking for is closed for enrollment as of {date}."
msgstr ""

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Course id not specified"
msgstr "강좌 아이디가 명시되지 않았습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py lms/djangoapps/support/views/refund.py
msgid "Invalid course id"
msgstr "유효하지 않은 강좌 아이디입니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Course id is invalid"
msgstr "강좌 아이디가 유효하지 않습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Could not enroll"
msgstr "등록할 수 없습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "You are not enrolled in this course"
msgstr "이 강좌에 등록되지 않았습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Your certificate prevents you from unenrolling from this course"
msgstr ""

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Enrollment action is invalid"
msgstr "수강신청 작업이 무효입니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid ""
"You've successfully logged into your {provider_name} account, but this "
"account isn't linked with an {platform_name} account yet."
msgstr ""
"{provider_name} 계정에 로그인이 성공하였지만, 이 계정은 아직 {platform_name} 계정에 연동되지 않았습니다. "

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid ""
"Use your {platform_name} username and password to log into {platform_name} "
"below, and then link your {platform_name} account with {provider_name} from "
"your dashboard."
msgstr ""
" {platform_name}의 이용자명과 비밀번호를 이용해서 {platform_name}에 로그인해 주세요. 그런후에 "
"{platform_name}의 계정과  {provider_name}의 계정을 대시보드에서 연동합니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid ""
"If you don't have an {platform_name} account yet, click "
"<strong>Register</strong> at the top of the page."
msgstr "{platform_name} 계정이 아직 없으시다면,  페이지 상단의 <strong>가입</strong>을 클릭하세요.  "

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "There was an error receiving your login information. Please email us."
msgstr "로그인 정보를 받는 중 오류가 발생했습니다. 저희에게 이메일 보내주십시오."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid ""
"This account has been temporarily locked due to excessive login failures. "
"Try again later."
msgstr "이 계정은 로그인 실패 허용 횟수 초과로 인하여 일시적으로 잠금 상태입니다. 잠시 후에 다시 시도하세요."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid ""
"Your password has expired due to password policy on this account. You must "
"reset your password before you can log in again. Please click the \"Forgot "
"Password\" link on this page to reset your password before logging in again."
msgstr ""
"비밀번호가  만료되었습니다.  재로그인 하기 전에 비밀번호를 재설정해야 합니다.  비밀번호 재설정을 위해 현재 페이지의  \"비밀번호 "
"찾기\" 링크를 클릭하세요."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Too many failed login attempts. Try again later."
msgstr "로그인 실패 허용 횟수 초과. 잠시 후에 다시 시도하세요."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Email or password is incorrect."
msgstr "이메일 또는 비밀번호가 일치하지 않습니다. 다시 한번 확인하시고 로그인해 주세요. "

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid ""
"This account has not been activated. We have sent another activation "
"message. Please check your email for the activation instructions."
msgstr "이 계정은 활성화되지 않았습니다. 활성화 안내 메세지를 새로 발송했으니, 이를 이메일에서 확인하실 수 있습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Please enter a username"
msgstr "아이디를 입력하세요"

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Please choose an option"
msgstr "평가 기준을 선택하세요."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "User with username {} does not exist"
msgstr "아이디 {} 는 존재하지 않습니다. "

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Successfully disabled {}'s account"
msgstr "{}'의 계정을 비활성화하였습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Successfully reenabled {}'s account"
msgstr "{}'의 계정을 다시 활성화하였습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Unexpected account status"
msgstr "예기치 않은 계정 상태"

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "An account with the Public Username '{username}' already exists."
msgstr "해당 아이디가  '{username}'인 계정이 이미 존재합니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "An account with the Email '{email}' already exists."
msgstr "해당 이메일 '{email}'을 사용하는 계정이 이미 존재합니다. "

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "An access_token is required when passing value ({}) for provider."
msgstr "access_token은 프로바이더에게 값 ({})를 전달하기 위해 필요합니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "The provided access_token is already associated with another user."
msgstr "주어진 access_token은 이미 다른 이용자와 연계되어 있습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "The provided access_token is not valid."
msgstr " access_token이 유효하지 않습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Unknown error. Please e-mail us to let us know how it happened."
msgstr "알 수 없는 오류.  오류 신고를 위해 이메일 보내주십시오."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid ""
"You are re-using a password that you have used recently. You must have {num}"
" distinct password before reusing a previous password."
msgid_plural ""
"You are re-using a password that you have used recently. You must have {num}"
" distinct passwords before reusing a previous password."
msgstr[0] ""

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid ""
"You are resetting passwords too frequently. Due to security policies, {num} "
"day must elapse between password resets."
msgid_plural ""
"You are resetting passwords too frequently. Due to security policies, {num} "
"days must elapse between password resets."
msgstr[0] ""

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Password reset unsuccessful"
msgstr "비밀번호 재설정에 실패하였습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "No inactive user with this e-mail exists"
msgstr "비활성화 상태인 해당 이메일 사용자가 없습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Unable to send reactivation email"
msgstr "재활성화 이메일을 보낼 수 없습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Valid e-mail address required."
msgstr "유효한 이메일 주소를 입력하세요."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Old email is the same as the new email."
msgstr "새로 입력한 이메일 주소가 이전과 같습니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "An account with this e-mail already exists."
msgstr "이 이메일 주소의 계정이 이미 존재합니다."

#: common/djangoapps/student/views.py
msgid "Unable to send email activation link. Please try again later."
msgstr "이메일 활성화 링크를 보낼  수 없습니다. 잠시 후에 다시 시도하세요."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py
msgid "Authentication with {} is currently unavailable."
msgstr "{}의 인증은 현재 유효하지 않습니다."

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py
msgid ""
"Secondary providers are displayed less prominently, in a separate list of "
"\"Institution\" login providers."
msgstr "\"기관\"으로 로그인할 수 있는 기관 목록에서, 부차적인 기관은 덜 두드러지게 보입니다. "

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py
msgid ""
"If this option is enabled, users will not be asked to confirm their details "
"(name, email, etc.) during the registration process. Only select this option"
" for trusted providers that are known to provide accurate user information."
msgstr ""
"이 선택 사항이 활성화되면, 이용자는 가입 과정 중, 상세정보(이름, 이메일 등) 확인 요청을 받지 않을 것입니다. 정확한 정보를 제공할"
" 만한 이용자에게만 이 선택 사항을 허용하세요. "

#: common/djangoapps/third_party_auth/models.py
msgid ""
"If this option is selected, users will not be required to confirm their "
"email, and their account will be activated immediately upon registration."
msgstr "이 옵션을 선택하시면 이메일을 통한 확인 절차 없이, 이용자 계정이 즉시 활성화됩니다. "

#: common/djangoapps/third_party_auth/templates/third_party_auth/post_custom_auth_entry.html
msgid "Please wait"
msgstr "잠시 기다려 주십시오."

#. Translators: the translation for "LONG_DATE_FORMAT" must be a format
#. string for formatting dates in a long form.  For example, the
#. American English form is "%A, %B %d %Y".
#. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgid "LONG_DATE_FORMAT"
msgstr "%Y년%B%d일 %A"

#. Translators: the translation for "DATE_TIME_FORMAT" must be a format
#. string for formatting dates with times.  For example, the American
#. English form is "%b %d, %Y at %H:%M".
#. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgid "DATE_TIME_FORMAT"
msgstr "%Y년%B%d일 %A %H:%M"

#. Translators: the translation for "SHORT_DATE_FORMAT" must be a
#. format string for formatting dates in a brief form.  For example,
#. the American English form is "%b %d %Y".
#. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgid "SHORT_DATE_FORMAT"
msgstr "%Y년%b%d일"

#. Translators: the translation for "TIME_FORMAT" must be a format
#. string for formatting times.  For example, the American English
#. form is "%H:%M:%S". See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgid "TIME_FORMAT"
msgstr "%H:%M:%S"

#. Translators: This is an AM/PM indicator for displaying times.  It is
#. used for the %p directive in date-time formats. See http://strftime.org
#. for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "am/pm indicator"
msgid "AM"
msgstr "AM"

#. Translators: This is an AM/PM indicator for displaying times.  It is
#. used for the %p directive in date-time formats. See http://strftime.org
#. for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "am/pm indicator"
msgid "PM"
msgstr "PM"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Monday Februrary 10, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "weekday name"
msgid "Monday"
msgstr "월요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Tuesday Februrary 11, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "weekday name"
msgid "Tuesday"
msgstr "화요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Wednesday Februrary 12, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "weekday name"
msgid "Wednesday"
msgstr "수요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Thursday Februrary 13, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "weekday name"
msgid "Thursday"
msgstr "목요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Friday Februrary 14, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "weekday name"
msgid "Friday"
msgstr "금요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Saturday Februrary 15, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "weekday name"
msgid "Saturday"
msgstr "토요일"

#. Translators: this is a weekday name that will be used when displaying
#. dates, as in "Sunday Februrary 16, 2014". It is used for the %A
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "weekday name"
msgid "Sunday"
msgstr "일요일"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Mon Feb 10, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Mon"
msgstr "월"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Tue Feb 11, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Tue"
msgstr "화"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Wed Feb 12, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Wed"
msgstr "수"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Thu Feb 13, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Thu"
msgstr "목"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Fri Feb 14, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Fri"
msgstr "금"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Sat Feb 15, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Sat"
msgstr "토"

#. Translators: this is an abbreviated weekday name that will be used when
#. displaying dates, as in "Sun Feb 16, 2014". It is used for the %a
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated weekday name"
msgid "Sun"
msgstr "일"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Jan 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Jan"
msgstr "1월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Feb 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Feb"
msgstr "2월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Mar 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Mar"
msgstr "3월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Apr 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Apr"
msgstr "4월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "May 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "May"
msgstr "5월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Jun 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Jun"
msgstr "6월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Jul 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Jul"
msgstr "7월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Aug 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Aug"
msgstr "8월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Sep 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Sep"
msgstr "9월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Oct 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Oct"
msgstr "10월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Nov 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Nov"
msgstr "11월"

#. Translators: this is an abbreviated month name that will be used when
#. displaying dates, as in "Dec 10, 2014". It is used for the %b
#. directive in date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "abbreviated month name"
msgid "Dec"
msgstr "12월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "January 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "January"
msgstr "1월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "February 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "February"
msgstr "2월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "March 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "March"
msgstr "3월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "April 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "April"
msgstr "4월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "May 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "May"
msgstr "5월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "June 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "June"
msgstr "6월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "July 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "July"
msgstr "7월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "August 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "August"
msgstr "8월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "September 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "September"
msgstr "9월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "October 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "October"
msgstr "10월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "November 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "November"
msgstr "11월"

#. Translators: this is a month name that will be used when displaying
#. dates, as in "December 10, 2014". It is used for the %B directive in
#. date-time formats. See http://strftime.org for details.
#: common/djangoapps/util/date_utils.py
msgctxt "month name"
msgid "December"
msgstr "12월"

#: common/djangoapps/util/file.py
msgid "The file must end with the extension '{file_types}'."
msgid_plural ""
"The file must end with one of the following extensions: '{file_types}'."
msgstr[0] ""

#: common/djangoapps/util/file.py
msgid "Maximum upload file size is {file_size} bytes."
msgstr "최대 업로드 가능 파일 크기는 {file_size}바이트입니다."

#: common/djangoapps/util/milestones_helpers.py
msgid "Course {course_id} requires {prerequisite_course_id}"
msgstr "{course_id} 강좌 수강을 위해 {prerequisite_course_id} 강좌를 선수과목으로 수강해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/milestones_helpers.py openedx/core/lib/gating/api.py
msgid "System defined milestone"
msgstr "시스템에 정의된 마일스톤"

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "Invalid Length ({0})"
msgstr "의 길이가 유효하지 않습니다. ({0})"

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "must be {0} characters or more"
msgstr "{0} 자 이상이어야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "must be {0} characters or less"
msgstr "{0} 자 이하여야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "Must be more complex ({0})"
msgstr "가 더 복잡해야 합니다.({0}) "

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "must contain {0} or more uppercase characters"
msgstr "{0} 자 이상의 대문자를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "must contain {0} or more lowercase characters"
msgstr "{0} 자 이상의 소문자를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "must contain {0} or more digits"
msgstr "{0} 자 이상의 숫자를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "must contain {0} or more punctuation characters"
msgstr "{0} 자 이상의 특수기호를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "must contain {0} or more non ascii characters"
msgstr "{0} 자 이상의 non ascii characters를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "must contain {0} or more unique words"
msgstr "{0} 자 이상의 unique words를 포함해야 합니다."

#: common/djangoapps/util/password_policy_validators.py
msgid "Too similar to a restricted dictionary word."
msgstr "제한어와 매우 유사합니다."

#: common/djangoapps/xblock_django/models.py
msgid "Space-separated list of XBlocks which should not render."
msgstr "적용할 수 없는 공백으로 나열된 XBlock의 목록"

#: common/djangoapps/xblock_django/models.py
msgid ""
"Space-separated list of XBlock types whose creation to disable in Studio."
msgstr ""

#: common/lib/capa/capa/capa_problem.py
msgid "Cannot rescore problems with possible file submissions"
msgstr "제출 파일로 문제를 채점할 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "correct"
msgstr "정답"

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "incorrect"
msgstr "오답"

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "partially correct"
msgstr "부분적으로 맞습니다."

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "incomplete"
msgstr "미완성"

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "unanswered"
msgstr "미응답"

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "processing"
msgstr "처리중"

#. Translators: these are tooltips that indicate the state of an assessment
#. question
#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "This answer is correct."
msgstr ""

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "This answer is incorrect."
msgstr ""

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "This answer is partially correct."
msgstr ""

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "This answer is unanswered."
msgstr ""

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "This answer is being processed."
msgstr ""

#. Translators: 'ChoiceGroup' is an input type and should not be translated.
#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "ChoiceGroup: unexpected tag {tag_name}"
msgstr "선택지: 예상치 못한 태그 {tag_name}"

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "Answer received."
msgstr "제출된 답안"

#. Translators: '<choice>' and '<compoundhint>' are tag names and should not
#. be translated.
#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "Expected a <choice> or <compoundhint> tag; got {given_tag} instead"
msgstr "{given_tag} 대신 <choice> 또는 <compoundhint> 태그를 입력하세요. "

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid ""
"Your files have been submitted. As soon as your submission is graded, this "
"message will be replaced with the grader's feedback."
msgstr "파일이 제출되었습니다. 평가가 끝나자마자 이 메시지는 평가자의 피드백으로 대치될 것입니다."

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid ""
"Your answer has been submitted. As soon as your submission is graded, this "
"message will be replaced with the grader's feedback."
msgstr "답변이 제출되었습니다. 평가가 끝나자마자 이 메시지는  평가자의 피드백으로 대치될 것입니다. "

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid ""
"Submitted. As soon as a response is returned, this message will be replaced "
"by that feedback."
msgstr "제출되었습니다. 이 메시지는 평가가 완료되는 대로 피드백으로 대치될 것입니다."

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "No response from Xqueue within {xqueue_timeout} seconds. Aborted."
msgstr "Xqueue로 부터  {xqueue_timeout} 초 이내 응답이 없어 취소되었습니다."

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "Error running code."
msgstr "running code 오류"

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "Cannot connect to the queue"
msgstr "큐에 접속할 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "No formula specified."
msgstr "공식이 지정되지 않았습니다."

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "Couldn't parse formula: {error_msg}"
msgstr "공식 : {error_msg} 을 분석할 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "Error while rendering preview"
msgstr "미리보기 실행 중 오류 발생"

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "Sorry, couldn't parse formula"
msgstr "죄송합니다. 공식을 분석할 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "{input_type}: unexpected tag {tag_name}"
msgstr "{input_type}: 적절하지 않은 태그 {tag_name}"

#. Translators: a "tag" is an XML element, such as "<b>" in HTML
#: common/lib/capa/capa/inputtypes.py
msgid "Expected a {expected_tag} tag; got {given_tag} instead"
msgstr "{given_tag} 대신  {expected_tag} 태그를 입력하세요."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Correct"
msgstr "정답"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Incorrect"
msgstr "오답"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Error {err} in evaluating hint function {hintfn}."
msgstr "힌트  {hintfn} 기능 평가 중 오류 {err}"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "(Source code line unavailable)"
msgstr "(소스 코드 라인을 이용할 수 없습니다.)"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "See XML source line {sourcenum}."
msgstr "XML 소스 라인  {sourcenum} 보기"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "JavaScript Input"
msgstr "자바스크립트 입력"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Execution of unsafe Javascript code is not allowed."
msgstr "안전하지 않은 자바스크립트 코드의 실행은 허용되지 않습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Checkboxes"
msgstr "체크박스"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Multiple Choice"
msgstr "선다형 문항"

#. Translators: 'shuffle' and 'answer-pool' are attribute names and should not
#. be translated.
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Do not use shuffle and answer-pool at the same time"
msgstr "셔플과 answer-pool을 동시에 이용하면 안 됩니다."

#. Translators: 'answer-pool' is an attribute name and should not be
#. translated.
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "answer-pool value should be an integer"
msgstr "answer-pool 값은 정수형이어야 합니다"

#. Translators: 'Choicegroup' is an input type and should not be translated.
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Choicegroup must include at least 1 correct and 1 incorrect choice"
msgstr "선택지는 최소 1개의 정답과 최소 1개의 오답을 포함해야 합니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "True/False Choice"
msgstr "True/False 선택형 문제"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Dropdown"
msgstr "드롭다운"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Numerical Input"
msgstr "수치 입력"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "There was a problem with the staff answer to this problem."
msgstr "이 문제에 대해 관리자가 답변하는 데에 오류가 생겼습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Could not interpret '{student_answer}' as a number."
msgstr "'{student_answer}' 를 숫자로 해석할 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "You may not use variables ({bad_variables}) in numerical problems."
msgstr "변수 ({bad_variables})를  수식 문제에 사용할 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "factorial function evaluated outside its domain:'{student_answer}'"
msgstr "계승함수가 영역외에서 계산되었습니다:'{student_answer}'"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Invalid math syntax: '{student_answer}'"
msgstr "수식 입력문에 오류가 발생했습니다. '{student_answer}'"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "You may not use complex numbers in range tolerance problems"
msgstr "범위지정 문제에서는 복소수를 사용할 수 없습니다."

#. Translators: This is an error message for a math problem. If the instructor
#. provided a
#. boundary (end limit) for a variable that is a complex number (a + bi), this
#. message displays.
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid ""
"There was a problem with the staff answer to this problem: complex boundary."
msgstr "이 문제에 대해 관리자가 답변하는 데에 오류가 생겼습니다."

#. Translators: This is an error message for a math problem. If the instructor
#. did not
#. provide a boundary (end limit) for a variable, this message displays.
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid ""
"There was a problem with the staff answer to this problem: empty boundary."
msgstr "이 문제에 대한 관리자의 응답에 문제가 있습니다: empty boundary."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Text Input"
msgstr "텍스트 입력"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "error"
msgstr "오류"

#. Translators: Separator used in StringResponse to display multiple answers.
#. Example: "Answer: Answer_1 or Answer_2 or Answer_3".
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "or"
msgstr "또는"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Custom Evaluated Script"
msgstr "커스텀 평가 스크립트"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "error getting student answer from {student_answers}"
msgstr "{student_answers} 학습자 답안을 가져오는 과정에서 오류가 발생했습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "No answer entered!"
msgstr "답이 입력되지 않았습니다!"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "CustomResponse: check function returned an invalid dictionary!"
msgstr ""

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Symbolic Math Input"
msgstr "기호수식 입력"

#. Translators: 'SymbolicResponse' is a problem type and should not be
#. translated.
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "An error occurred with SymbolicResponse. The error was: {error_msg}"
msgstr "SymbolicResponse에서 오류가 발생했습니다. 오류: {error_msg} "

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Code Input"
msgstr "코드 입력"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "No answer provided."
msgstr "답이 입력되지 않았습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Error: No grader has been set up for this problem."
msgstr "오류: 문제의 채점자가 설정되지 않았습니다. "

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid ""
"Unable to deliver your submission to grader (Reason: {error_msg}). Please "
"try again later."
msgstr "과제를 채점자에게 전달할 수 없습니다. (원인:  {error_msg}). 나중에 다시 시도해주십시오."

#. Translators: 'grader' refers to the edX automatic code grader.
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Invalid grader reply. Please contact the course staff."
msgstr "유효하지 않은 채점자 답변입니다. 관리자에게 연락바랍니다.  "

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "External Grader"
msgstr "외부 채점자"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Math Expression Input"
msgstr "수학 공식 입력"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Invalid input: {bad_input} not permitted in answer."
msgstr "{bad_input} 은 답이 될 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid ""
"factorial function not permitted in answer for this problem. Provided answer"
" was: {bad_input}"
msgstr "계승함수는 이 문제의 답안으로 허용되지 않습니다. 입력된 답안: {bad_input}"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Invalid input: Could not parse '{bad_input}' as a formula."
msgstr "유효하지 않은 입력:  '{bad_input}' 을 공식으로 분석할 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Invalid input: Could not parse '{bad_input}' as a formula"
msgstr "유효하지 않은 입력:  '{bad_input}' 을 공식으로 분석할 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Circuit Schematic Builder"
msgstr "회로도 작성 도구"

#. Translators: 'SchematicResponse' is a problem type and should not be
#. translated.
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Error in evaluating SchematicResponse. The error was: {error_msg}"
msgstr "회로도 평가에 오류가 발생했습니다. 오류 내용: {error_msg}"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Image Mapped Input"
msgstr "이미지 맵 입력"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "error grading {image_input_id} (input={user_input})"
msgstr "채점 오류 {image_input_id} (input={user_input})"

#. Translators: {sr_coords} are the coordinates of a rectangle
#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Error in problem specification! Cannot parse rectangle in {sr_coords}"
msgstr "문제 지정에서 오류가 발생했습니다! {sr_coords} 사각형을 분석할 수 없습니다."

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Annotation Input"
msgstr "주석 입력"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Checkboxes With Text Input"
msgstr "텍스트 입력이 가능한 체크 박스"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Answer not provided for {input_type}"
msgstr "{input_type}에 맞지 않는 응답"

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "The Staff answer could not be interpreted as a number."
msgstr "관리자 응답은 숫자로 해석될 수 없습니다. "

#: common/lib/capa/capa/responsetypes.py
msgid "Could not interpret '{given_answer}' as a number."
msgstr " '{given_answer}' 은 숫자로 해석될 수 없습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/annotatable_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "XML data for the annotation"
msgstr "주석을 위한 XML 데이터"

#: common/lib/xmodule/xmodule/annotatable_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/discussion_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Display name for this module"
msgstr "모듈에서 보이는 이름"

#: common/lib/xmodule/xmodule/annotatable_module.py
msgid "Annotation"
msgstr "주석"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "This name appears in the horizontal navigation at the top of the page."
msgstr "상단에 가로로 나타나는 웹페이지의 명칭입니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Blank Advanced Problem"
msgstr "입력되지 않은 고급 문제 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Number of attempts taken by the student on this problem"
msgstr "학습자들이 이 문제 풀기에 시도한 횟수 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Maximum Attempts"
msgstr "문제 풀이 최대 횟수"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"Defines the number of times a student can try to answer this problem. If the"
" value is not set, infinite attempts are allowed."
msgstr ""
"학습자가 이 문제에 답할 수 있는 최대 횟수를 정해주십시오. 이 값이 설정되지 않을 경우, 횟수의 제한 없이 응답이 허용됩니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Date that this problem is due by"
msgstr "답 제출 마감일"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Amount of time after the due date that submissions will be accepted"
msgstr "마감일 이후 추가 제출이 허용되는 시한"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Show Answer"
msgstr "정답 보기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"Defines when to show the answer to the problem. A default value can be set "
"in Advanced Settings."
msgstr "언제 답을 볼 수 있게 할 지 설정해주십시오. 기본값 설정은 고급 설정에서 가능합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Answered"
msgstr "응답"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Attempted"
msgstr "문제 풀이"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Closed"
msgstr "닫힘"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Finished"
msgstr "종료되었습니다"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Correct or Past Due"
msgstr "정답 입력시 또는 기한 경과 후"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Past Due"
msgstr "기한 경과 후"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Never"
msgstr "절대 표시하지 않음"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Whether to force the save button to appear on the page"
msgstr "페이지에 저장 버튼이 나타나도록 할 것인지 여부"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Show Reset Button"
msgstr "초기화 버튼 보이기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"Determines whether a 'Reset' button is shown so the user may reset their "
"answer. A default value can be set in Advanced Settings."
msgstr ""
"학습자가 답을 다시 입력할 수 있도록, '초기화' 버튼을 보이게 할 것인지 정해주십시오. 기본값 설정은 고급 설정에서 가능합니다.  "

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Randomization"
msgstr "문제 변수 무작위 설정"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"Defines when to randomize the variables specified in the associated Python "
"script. For problems that do not randomize values, specify \"Never\". "
msgstr ""
"Python 스크립트로 명시된 변수들을 언제 임의 추출할 지 정합니다. 값 임의 추출이 되지 않는 문제들은, \"Never\"를 "
"입력하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "On Reset"
msgstr "초기화 가능"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Per Student"
msgstr "학습자 별"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/discussion_module.py
msgid "XML data for the problem"
msgstr "문제에 대한 XML 데이터"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Dictionary with the correctness of current student answers"
msgstr "학습자의 답변이 올바른지 확인하는 기능이 있는 사전"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Dictionary for maintaining the state of inputtypes"
msgstr "입력 유형의 상태를 관리하기 위한 사전"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Dictionary with the current student responses"
msgstr "현재 학습자 답안 모음"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Whether the student has answered the problem"
msgstr "학습자가 문제에 대한 답을 했는지 여부"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Random seed for this student"
msgstr "이 학습자용 랜덤 배정"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Last submission time"
msgstr "마지막 제출시간 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Timer Between Attempts"
msgstr "다음 시도까지 지연 시간"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"Seconds a student must wait between submissions for a problem with multiple "
"attempts."
msgstr "다음 문제의 답 제출까지 학습자가 대기해야 하는 시간"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Problem Weight"
msgstr "문제의 가중치"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"Defines the number of points each problem is worth. If the value is not set,"
" each response field in the problem is worth one point."
msgstr "각 문제의 점수를 정해주십시오. 점수가 정해지지 않으면, 1점으로 처리됩니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Markdown source of this module"
msgstr "이 모듈의 Markdown source "

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"Source code for LaTeX and Word problems. This feature is not well-supported."
msgstr "Source code for LaTeX and Word problems. 이 기능은 지원이 잘 되지 않습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "String customization substitutions for particular locations"
msgstr "특정 위치에 문자열을 정의하는 대입"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "Enable LaTeX templates?"
msgstr " LaTeX 템플릿을 활성화 하시겠습니까?"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Matlab API key"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"Enter the API key provided by MathWorks for accessing the MATLAB Hosted "
"Service. This key is granted for exclusive use by this course for the "
"specified duration. Please do not share the API key with other courses and "
"notify MathWorks immediately if you believe the key is exposed or "
"compromised. To obtain a key for your course, or to report an issue, please "
"contact moocsupport@mathworks.com"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Check"
msgstr "확인"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Final Check"
msgstr "최종 확인"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Checking..."
msgstr "확인 중..."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Warning: The problem has been reset to its initial state!"
msgstr "경고: 이 문제가 초기화됩니다."

#. Translators: Following this message, there will be a bulleted list of
#. items.
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"The problem's state was corrupted by an invalid submission. The submission "
"consisted of:"
msgstr "유효하지 않은 제출로 인해 오류가 생겼습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "If this error persists, please contact the course staff."
msgstr "오류가 계속된다면, 관리자에게 연락주세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Hint: "
msgstr "힌트:"

#. Translators: e.g. "Hint 1 of 3" meaning we are showing the first of three
#. hints.
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Hint ({hint_num} of {hints_count}): "
msgstr "힌트 ({hint_num} of {hints_count}):"

#. Translators: 'closed' means the problem's due date has passed. You may no
#. longer attempt to solve the problem.
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Problem is closed."
msgstr "답변 제출 기한이 끝났습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Problem must be reset before it can be checked again."
msgstr "문제에 대해 다시 확인받기 위해서는 문제가 초기화되어야 합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "You must wait at least {wait} seconds between submissions."
msgstr "다음 문제 풀이까지 {wait}를 대기해야 합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"You must wait at least {wait_secs} between submissions. {remaining_secs} "
"remaining."
msgstr "다음 문제 풀이까지 {wait_secs}를 기다려야 합니다. {remaining_secs} 남았습니다."

#. Translators: {msg} will be replaced with a problem's error message.
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Error: {msg}"
msgstr "오류: {msg}"

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "{num_hour} hour"
msgid_plural "{num_hour} hours"
msgstr[0] ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "{num_minute} minute"
msgid_plural "{num_minute} minutes"
msgstr[0] ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "{num_second} second"
msgid_plural "{num_second} seconds"
msgstr[0] ""

#. Translators: 'rescoring' refers to the act of re-submitting a student's
#. solution so it can get a new score.
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Problem's definition does not support rescoring."
msgstr "문제의 정의가 다시 채점하도록 되어 있지 않습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Problem must be answered before it can be graded again."
msgstr "다시 채점받기 위해서는 문제에 반드시 답을 해야 합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Problem needs to be reset prior to save."
msgstr "저장하기 전에 문제가 초기화되어야 합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Your answers have been saved."
msgstr "답안이 저장되었습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid ""
"Your answers have been saved but not graded. Click '{button_name}' to grade "
"them."
msgstr ""

#. Translators: A student must "make an attempt" to solve the problem on the
#. page before they can reset it.
#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_base.py
msgid "Refresh the page and make an attempt before resetting."
msgstr "초기화 전에, 페이지를 새로 고침하고 시도하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_module.py
msgid ""
"We're sorry, there was an error with processing your request. Please try "
"reloading your page and trying again."
msgstr "죄송합니다. 요청을 처리하는 중 에러가 발생했습니다.  페이지를 새로고침하고 다시 시도하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/capa_module.py
msgid ""
"The state of this problem has changed since you loaded this page. Please "
"refresh your page."
msgstr "이 페이지를 로드한 이후로 이 문제의 상태가 변경되었습니다. 페이지를 새로고침하세요."

#. Translators: TBD stands for 'To Be Determined' and is used when a course
#. does not yet have an announced start date.
#: common/lib/xmodule/xmodule/course_metadata_utils.py
#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "TBD"
msgstr "미지정"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "LTI Passports"
msgstr "LTI Passports"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the passports for course LTI tools in the following format: "
"\"id:client_key:client_secret\"."
msgstr "다음 형식으로 강좌 LTI tools의 passports을 입력하세요 : \"id:client_key:client_secret\"."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "List of pairs of (title, url) for textbooks used in this course"
msgstr "본 강좌에서 사용되고 있는 교재(제목, URL)의 조합의 목록"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Slug that points to the wiki for this course"
msgstr "이 강좌의 위키에 문제를 냅니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Date that enrollment for this class is opened"
msgstr "수강 신청이 시작되는 날짜"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Date that enrollment for this class is closed"
msgstr "수강 신청이 마감되는 날짜"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Start time when this module is visible"
msgstr "이 모듈을 볼 수 있는 시작 시간"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Date that this class ends"
msgstr "이 강좌가 종료되는 날짜"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Cosmetic Course Display Price"
msgstr "강좌 가격"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"The cost displayed to students for enrolling in the course. If a paid course"
" registration price is set by an administrator in the database, that price "
"will be displayed instead of this one."
msgstr ""
"학습자가 수강 신청할 때 표시될 가격입니다. 데이터베이스에서 관리자가 유료 강좌 가격을 설정했다면, 이것 대신 그 가격이 표시됩니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Advertised Start Date"
msgstr "대략적인 강좌 개강 시기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the date you want to advertise as the course start date, if this date "
"is different from the set start date. To advertise the set start date, enter"
" null."
msgstr ""
"개강 홍보를 시작할 날짜를 입력하세요. 개강일과 홍보일을 다르게 하고 싶은 경우에 입력하면 됩니다. 두 날짜가 같은 경우에는, null을"
" 입력하십시오."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Pre-Requisite Courses"
msgstr "선수 과목"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Pre-Requisite Course key if this course has a pre-requisite course"
msgstr "선수 과목의 과목 키 값"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Grading policy definition for this class"
msgstr "성적 규정 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Show Calculator"
msgstr "계산기 보이기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. When true, students can see the calculator in the "
"course."
msgstr "True 또는 False를 입력하세요. True를 입력하면 강좌 화면에 계산기가 나타납니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the name of the course as it should appear in the edX.org course list."
msgstr " K-MOOC 강좌 목록 화면에 나타날 강좌명을 입력해주십시오. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Display Name"
msgstr "강좌명"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Course Editor"
msgstr "강좌 편집기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Enter the method by which this course is edited (\"XML\" or \"Studio\")."
msgstr "이 강좌를 관리할 방법을 선택하여 주십시오. (\"XML\"이나 \"스튜디오\" 중에서 선택 가능) "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Survey URL"
msgstr "강좌 설문 URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the URL for the end-of-course survey. If your course does not have a "
"survey, enter null."
msgstr "강좌 종료 후 실시할 강좌 설문 URL을 입력합니다. 강좌 설문이 없는 경우, null을 입력하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Discussion Blackout Dates"
msgstr "게시판 정지 기간"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter pairs of dates between which students cannot post to discussion "
"forums. Inside the provided brackets, enter an additional set of square "
"brackets surrounding each pair of dates you add. Format each pair of dates "
"as [\"YYYY-MM-DD\", \"YYYY-MM-DD\"]. To specify times as well as dates, "
"format each pair as [\"YYYY-MM-DDTHH:MM\", \"YYYY-MM-DDTHH:MM\"]. Be sure to"
" include the \"T\" between the date and time. For example, an entry defining"
" two blackout periods looks like this, including the outer pair of square "
"brackets: [[\"2015-09-15\", \"2015-09-21\"], [\"2015-10-01\", "
"\"2015-10-08\"]] "
msgstr ""
"학습자가 게시판에 글을 게시할 수 없는 기간을 입력하십시오. 괄호 안에 날짜를 [\"YYYY-MM-DD\", \"YYYY-MM-"
"DD\"]과 같은 형식으로 기입하면 됩니다. 시간도 설정할 경우, [\"YYYY-MM-DDTHH:MM\", \"YYYY-MM-"
"DDTHH:MM\"] 형식으로 입력하면 되지만, 날짜와 시간 사이에 \"T\"가 있는 점에 주의하시길 바랍니다. 두 번 이상 정지 기간은"
" 다음과 같이 설정됩니다 :[[\" 2015 -09-15 \",\" 2015 -09-21 \"],[\" 2015 -10-01 \",\" "
"2015 -10-08 \" ]]"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Discussion Topic Mapping"
msgstr "게시물 주제 도표화 하기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter discussion categories in the following format: \"CategoryName\": "
"{\"id\": \"i4x-InstitutionName-CourseNumber-course-CourseRun\"}. For "
"example, one discussion category may be \"Lydian Mode\": {\"id\": \"i4x-"
"UniversityX-MUS101-course-2015_T1\"}. The \"id\" value for each category "
"must be unique. In \"id\" values, the only special characters that are "
"supported are underscore, hyphen, and period."
msgstr ""
"게시판의 범주는 다음의 형식으로 지정합니다. \"CategoryName\": { \"id\": \"i4x-InstitutionName-"
"CourseNumber-course-CourseRun\"} 예를 들어 하나의 토론 범주는 \"Lydian Mode\": { \"id\" "
": \"i4x-UniversityX-MUS101-course-2015_T1\"}입니다. 각 범주의 \"id\"값은 고유해야 합니다. "
"특수문자는 밑줄 및 하이픈, 마침표 만 \"id\" 값으로 사용할 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Discussion Sorting Alphabetical"
msgstr "게시물 알파벳순으로 정렬"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, discussion categories and subcategories are "
"sorted alphabetically. If false, they are sorted chronologically by creation"
" date and time."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Announcement Date"
msgstr "대략적인 개강 시기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enter the date to announce your course."
msgstr "강좌 개설을 공지할 날짜를 입력해주십시오."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Cohort Configuration"
msgstr "학습 집단 설정"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter policy keys and values to enable the cohort feature, define automated "
"student assignment to groups, or identify any course-wide discussion topics "
"as private to cohort members."
msgstr ""
"학습 집단 기능을 사용해, 집단에 자동으로 학습자가 배정되도록 하거나 특정 집단 구성원만의 주제를 지정하려면, Policy Key와 값을"
" 입력합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Is New"
msgstr "신규 강좌 설정"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, the course appears in the list of new courses "
"on edx.org, and a New! badge temporarily appears next to the course image."
msgstr ""
"True 또는 False를 입력합니다. True를 입력하면, 새로운 강좌 목록에 나타납니다, 또한 New! 배지가 일시적으로 강좌 대표 "
"이미지 옆에 나타납니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Mobile Course Available"
msgstr "모바일에서도 이용 가능한 강좌 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, the course will be available to mobile "
"devices."
msgstr "True 또는 False 를 입력합니다. True 를 입력하면 모바일 기기에서 사용할 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Video Upload Credentials"
msgstr "동영상 업로드 자격"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the unique identifier for your course's video files provided by edX."
msgstr "강좌의 동영상 파일의 고유 식별자를 입력하십시오."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Not Graded"
msgstr "학습자 평가 없는 강좌"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enter true or false. If true, the course will not be graded."
msgstr "True 또는 False를 입력합니다. True를 입력할 경우 이 강좌는 평가되지 않습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Disable Progress Graph"
msgstr "진도 그래프 비활성화"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enter true or false. If true, students cannot view the progress graph."
msgstr "True 또는 False를 입력합니다. True를 입력할 경우, 학습자는 진도 그래프를 볼 수 없습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "PDF Textbooks"
msgstr "PDF 교재"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "List of dictionaries containing pdf_textbook configuration"
msgstr "pdf 교재 설정을 포함한 모음 목록"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "HTML Textbooks"
msgstr "HTML 교재"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"For HTML textbooks that appear as separate tabs in the course, enter the "
"name of the tab (usually the title of the book) as well as the URLs and "
"titles of each chapter in the book."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Remote Gradebook"
msgstr "원격 성적표"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the remote gradebook mapping. Only use this setting when "
"REMOTE_GRADEBOOK_URL has been specified."
msgstr "원격 성적표 mapping을 입력합니다. REMOTE_GRADEBOOK_URL가 지정되어있는 경우에만 설정을 사용합니다."

#. Translators: Custom Courses for edX (CCX) is an edX feature for re-using
#. course content. CCX Coach is
#. a role created by a course Instructor to enable a person (the "Coach") to
#. manage the custom course for
#. his students.
#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enable CCX"
msgstr "CCX 활성화"

#. Translators: Custom Courses for edX (CCX) is an edX feature for re-using
#. course content. CCX Coach is
#. a role created by a course Instructor to enable a person (the "Coach") to
#. manage the custom course for
#. his students.
#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Allow course instructors to assign CCX Coach roles, and allow coaches to "
"manage Custom Courses on edX. When false, Custom Courses cannot be created, "
"but existing Custom Courses will be preserved."
msgstr ""
"강좌 교수자가 CCX 코치를 배정하도록 허용합니다. 코치는 Custom Courses 관리가 가능합니다. false를 입력할 경우, "
"Custom Courses는 생성될 수 없지만, 이미 존재하는 Custom Courses는 보존됩니다."

#. Translators: Custom Courses for edX (CCX) is an edX feature for re-using
#. course content.
#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "CCX Connector URL"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"URL for CCX Connector application for managing creation of CCXs. (optional)."
" Ignored unless 'Enable CCX' is set to 'true'."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Allow Anonymous Discussion Posts"
msgstr "익명 게시글 허용하기 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, students can create discussion posts that are "
"anonymous to all users."
msgstr ""
"True 또는 False를 입력하세요. True를 입력하면, 학습자가 전체 사용자 열람 가능 게시글을 익명으로 작성할 수 있습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Allow Anonymous Discussion Posts to Peers"
msgstr "동료 학습자 열람용 게시글 익명 작성 허용하기 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, students can create discussion posts that are "
"anonymous to other students. This setting does not make posts anonymous to "
"course staff."
msgstr ""
"True 또는 False를 입력하세요. True를 입력할 경우, 학습자가 다른 학습자들에게 익명으로 게시글을 작성할 수 있습니다. "
"관리자에게는 익명으로 보이지 않습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/library_root_xblock.py
msgid "Advanced Module List"
msgstr "고급 모듈 목록"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enter the names of the advanced components to use in your course."
msgstr "고급 구성요소를 강좌에서 사용하려면, 고급 구성요소명을 입력하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Home Sidebar Name"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the heading that you want students to see above your course handouts "
"on the Course Home page. Your course handouts appear in the right panel of "
"the page."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Handouts"
msgstr "학습 자료"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"True if timezones should be shown on dates in the course. Deprecated in "
"favor of due_date_display_format."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Due Date Display Format"
msgstr "마감일 형식 설정하기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the format for due dates. The default is Mon DD, YYYY. Enter "
"\"%m-%d-%Y\" for MM-DD-YYYY, \"%d-%m-%Y\" for DD-MM-YYYY, \"%Y-%m-%d\" for "
"YYYY-MM-DD, or \"%Y-%d-%m\" for YYYY-DD-MM."
msgstr ""
"마감일의 형식을 입력해주세요. 기본값은 월요일 DD,YYYY입니다. \"%m-%d-%Y\" for MM-DD-YYYY, "
"\"%d-%m-%Y\" for DD-MM-YYYY, \"%Y-%m-%d\" for YYYY-MM-DD, or \"%Y-%d-%m\" "
"for YYYY-DD-MM."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "External Login Domain"
msgstr "외부 로그인 도메인"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enter the external login method students can use for the course."
msgstr "학습자들이 사용할 수있는 외부 로그인을 입력합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Certificates Downloadable Before End"
msgstr "강좌 종료 전에 다운로드할 수 있는 이수증"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, students can download certificates before the "
"course ends, if they've met certificate requirements."
msgstr ""
"True 또는 False를 입력합니다. True를 입력하면, 이수증 취득 요건을 만족한 학습자들에 한해 강좌 종료 전, 이수증을 "
"다운로드할 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Certificates Display Behavior"
msgstr "이수증 표시"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter end, early_with_info, or early_no_info. After certificate generation, "
"students who passed see a link to their certificates on the dashboard and "
"students who did not pass see information about the grading configuration. "
"The default is end, which displays this certificate information to all "
"students after the course end date. To display this certificate information "
"to all students as soon as certificates are generated, enter "
"early_with_info. To display only the links to passing students as soon as "
"certificates are generated, enter early_no_info."
msgstr ""
"'end', 'early_with_info', 'early_no_info'중 하나를 입력하십시오. 수료증 생성 후, 이수증 취득 요건을 "
"통과한 학습자들은 대시보드에서 수료증에 대한 링크를 확인할 수 있습니다. 불합격 학생들은 평가에 대한 정보를 확인할 수 있습니다. "
"기본값은 'end'이며, 이를 입력할 경우 종강일 후에 수료증에 대한 정보가 표시됩니다. 수료증이 생성되자마자 학생들이 볼 수 있게 "
"하려면 'early_with_info'을 지정하십시오. 통과한 학습자들에게만 생성 직후부터 볼 수 있게 하려면 "
"'early_no_info'을 지정하십시오."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course About Page Image"
msgstr "강좌 안내에 들어갈 이미지"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Edit the name of the course image file. You must upload this file on the "
"Files & Uploads page. You can also set the course image on the Settings & "
"Details page."
msgstr ""
"강좌 이미지 파일명을 편집합니다. 파일은 파일 및 업로드 페이지에서 업로드해야 합니다. 강좌 이미지는 설정 및 세부 사항 페이지에서도 "
"설정할 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Issue Open Badges"
msgstr "Open Badges 발행"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Issue Open Badges badges for this course. Badges are generated when "
"certificates are created."
msgstr "이 강좌의 Open Badges를 발행합니다. Badges는 이수증이 생성된 후 만들어집니다.  "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Use this setting only when generating PDF certificates. Between quotation "
"marks, enter the short name of the type of certificate that students receive"
" when they complete the course. For instance, \"Certificate\"."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Certificate Name (Short)"
msgstr "이수증 이름 (단축)"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Use this setting only when generating PDF certificates. Between quotation "
"marks, enter the long name of the type of certificate that students receive "
"when they complete the course. For instance, \"Certificate of Achievement\"."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Certificate Name (Long)"
msgstr "이수증 이름 (정식)"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Certificate Web/HTML View Enabled"
msgstr "이수증 웹/HTML 보기 활성화"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "If true, certificate Web/HTML views are enabled for the course."
msgstr "True를 입력하면, 강좌에서 이수증 웹/HTML 보기가 가능합니다."

#. Translators: This field is the container for course-specific certifcate
#. configuration values
#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Certificate Web/HTML View Overrides"
msgstr "이수증 웹/HTML 보기 중단"

#. Translators: These overrides allow for an alternative configuration of the
#. certificate web view
#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter course-specific overrides for the Web/HTML template parameters here "
"(JSON format)"
msgstr ""
"Enter course-specific overrides for the Web/HTML template parameters here "
"(JSON format) "

#. Translators: This field is the container for course-specific certifcate
#. configuration values
#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Certificate Configuration"
msgstr "이수증 설정"

#. Translators: These overrides allow for an alternative configuration of the
#. certificate web view
#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enter course-specific configuration information here (JSON format)"
msgstr "Enter course-specific configuration information here (JSON format) "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "CSS Class for Course Reruns"
msgstr "재운영 강좌 CSS Class"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Allows courses to share the same css class across runs even if they have "
"different numbers."
msgstr "다른 번호를 가지더라도 강좌가 같은 CSS 클래스를 공유할 수 있도록 허용합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Discussion Forum External Link"
msgstr "게시판 외부 링크"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Allows specification of an external link to replace discussion forums."
msgstr "외부 게시판 링크 제시 및 이용을 허용합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Hide Progress Tab"
msgstr "진행 상황 탭 숨기기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Allows hiding of the progress tab."
msgstr "진행 상황 탭 숨기기 허용하기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Organization Display String"
msgstr "강좌 제공 기관 설정하기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the course organization that you want to appear in the course. This "
"setting overrides the organization that you entered when you created the "
"course. To use the organization that you entered when you created the "
"course, enter null."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Number Display String"
msgstr "강좌 번호 설정하기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the course number that you want to appear in the course. This setting "
"overrides the course number that you entered when you created the course. To"
" use the course number that you entered when you created the course, enter "
"null."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Maximum Student Enrollment"
msgstr "최대 수강 등록 가능 학습자 수 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter the maximum number of students that can enroll in the course. To allow"
" an unlimited number of students, enter null."
msgstr "최대 수강 등록 가능 학습자 수를 입력합니다. 무제한 허용하려면, null을 입력합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Allow Public Wiki Access"
msgstr "모두에게 위키 접근 허용하기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, edX users can view the course wiki even if "
"they're not enrolled in the course."
msgstr "True 또는 False를 입력하세요. True를 입력하면, 수강하지 않는 사람도 위키를 볼 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Invitation Only"
msgstr "초대를 받은 경우만 등록 허용"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Whether to restrict enrollment to invitation by the course staff."
msgstr "관리자의 초대를 받은 사람만 수강 등록이 가능하게 할 지 여부 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Pre-Course Survey Name"
msgstr "사전 설문명"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Name of SurveyForm to display as a pre-course survey to the user."
msgstr "사전 설문으로 진행될 설문지의 이름을 정합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Pre-Course Survey Required"
msgstr "필수 사전 설문"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Specify whether students must complete a survey before they can view your "
"course content. If you set this value to true, you must add a name for the "
"survey to the Course Survey Name setting above."
msgstr ""
"학습자들이 강좌 내용을 보기 전에, 설문 작성을 완료해야 하는 지 여부를 지정해주십시오. 이를 원하시면, '설정'의 '강좌 설문명'에 이"
" 설문지의 이름을 추가해야 합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Visibility In Catalog"
msgstr "강좌 목록에서 강좌 보이게 하기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Defines the access permissions for showing the course in the course catalog."
" This can be set to one of three values: 'both' (show in catalog and allow "
"access to about page), 'about' (only allow access to about page), 'none' (do"
" not show in catalog and do not allow access to an about page)."
msgstr ""
"강좌 목록에서 강좌를 보이게 할 수 있는 권한을 설정합니다. 다음 세 가지 중 하나를 선택할 수 있습니다. 'both'(목록에서 보이며 "
"강좌 상세 정보에도 접근 가능 ), 'about'(강좌 상세 정보로만 접근 가능), 'none'(목록 및 강좌 상세 정보 모두 접근 "
"불가)."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Both"
msgstr "both"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "About"
msgstr "소개"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "None"
msgstr "없음"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Entrance Exam Enabled"
msgstr "사전 평가 활성화"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Specify whether students must complete an entrance exam before they can view"
" your course content. Note, you must enable Entrance Exams for this course "
"setting to take effect."
msgstr ""
"학습자가 강좌의 학습을 시작하기 전에 사전 평가를 완료해야 하는지를 설정합니다. 사전평가가 시행되려면 사전평가를 활성화 해야 한다는 것에"
" 주의하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Entrance Exam Minimum Score (%)"
msgstr "사전평가 최소 점수(%)"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Specify a minimum percentage score for an entrance exam before students can "
"view your course content. Note, you must enable Entrance Exams for this "
"course setting to take effect."
msgstr "강좌 내용을 볼 수 있는 최소 퍼센트 점수를 지정합니다. 이를 위해 우선 사전평가를 활성화 해야 함에 주의하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Entrance Exam ID"
msgstr "사전평가 ID"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Content module identifier (location) of entrance exam."
msgstr "사전평가의 콘텐츠 모듈 확인자(위치) "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Social Media Sharing URL"
msgstr "URL을 공유하는 소셜미디어 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"If dashboard social sharing and custom course URLs are enabled, you can "
"provide a URL (such as the URL to a course About page) that social media "
"sites can link to. URLs must be fully qualified. For example: "
"http://www.edx.org/course/Introduction-to-MOOCs-ITM001"
msgstr ""
"대시보드에서 social sharing과 custom course URL이 활성화 되었다면, 소셜 미디어 사이트에서 링크할 수 있는 "
"URL(강좌 소개 페이지 연결 URL 등)을 제공할 수 있습니다. URL은 다음과 같아야 합니다. "
"http://www.edx.org/course/Introduction-to-MOOCs-ITM001"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Course Language"
msgstr "강좌 언어"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Specify the language of your course."
msgstr "강좌의 언어를 지정합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Teams Configuration"
msgstr "팀 설정"

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Specify the maximum team size and topics for teams inside the provided set "
"of curly braces. Make sure that you enclose all of the sets of topic values "
"within a set of square brackets, with a comma after the closing curly brace "
"for each topic, and another comma after the closing square brackets. For "
"example, to specify that teams should have a maximum of 5 participants and "
"provide a list of 2 topics, enter the configuration in this format: "
"{example_format}. In \"id\" values, the only supported special characters "
"are underscore, hyphen, and period."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enable Proctored Exams"
msgstr "시험감독 평가 활성화 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If this value is true, proctored exams are enabled in "
"your course. Note that enabling proctored exams will also enable timed "
"exams."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enable Timed Exams"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If this value is true, timed exams are enabled in your "
"course."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Minimum Grade for Credit"
msgstr "학점을 받기 위한 최소 성적 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"The minimum grade that a learner must earn to receive credit in the course, "
"as a decimal between 0.0 and 1.0. For example, for 75%, enter 0.75."
msgstr ""
"학습자가 강좌의 학점을 얻기 위한 최소 성적으로 0.0과 1.0 사이의 숫자를 입력하세요. 예를 들어 75%까지가 최소 성적이라면, "
"0.75를 입력합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Self Paced"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Set this to \"true\" to mark this course as self-paced. Self-paced courses "
"do not have due dates for assignments, and students can progress through the"
" course at any rate before the course ends."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Bypass Course Home"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Bypass the course home tab when students arrive from the dashboard, sending "
"them directly to course content."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "Enable Subsection Prerequisites"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid ""
"Enter true or false. If this value is true, you can hide a subsection until "
"learners earn a minimum score in another, prerequisite subsection."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/course_module.py
msgid "General"
msgstr "일반"

#: common/lib/xmodule/xmodule/discussion_module.py
msgid "Discussion Id"
msgstr "게시판 ID "

#: common/lib/xmodule/xmodule/discussion_module.py
msgid "The id is a unique identifier for the discussion. It is non editable."
msgstr "ID는 게시판에서 사용될 고유한 학습자 확인용이며, 변경할 수 없습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/discussion_module.py
msgid "Category"
msgstr "범주 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/discussion_module.py
msgid ""
"A category name for the discussion. This name appears in the left pane of "
"the discussion forum for the course."
msgstr "게시판 범주명으로, 게시판 메뉴에 들어갔을 때 화면 왼쪽에 나타납니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/discussion_module.py
msgid "Subcategory"
msgstr "하위 범주 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/discussion_module.py
msgid ""
"A subcategory name for the discussion. This name appears in the left pane of"
" the discussion forum for the course."
msgstr "게시판 하위 범주명입니다. 게시판 메뉴에 들어갔을 때 화면 왼쪽에 나타나며, 범주명 아래에 위치하게 됩니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "Text"
msgstr "Text"

#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "Html contents to display for this module"
msgstr "LaTex 문서를 위한 소스코드. 본 기능은 원활히 지원되지 않습니다.  "

#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "Source code for LaTeX documents. This feature is not well-supported."
msgstr "LaTeX 문서 소스코드. 이 기능은 지원이 잘 되지 않습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid ""
"Select Visual to enter content and have the editor automatically create the "
"HTML. Select Raw to edit HTML directly. If you change this setting, you must"
" save the component and then re-open it for editing."
msgstr ""
"Visual을 선택하면 내용 입력시 자동으로 HTML을 생성할 수 있습니다. 또한 Raw 를 선택하면 HTML을 직접 편집할 수있습니다."
" 설정을 변경하려면 구성 요소를 저장한 후 편집을 위해 다시 열어야 합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "Editor"
msgstr "편집기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "Visual"
msgstr "Visual "

#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "Raw"
msgstr "Raw "

#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "HTML for the additional pages"
msgstr "추가 페이지에서 사용될 HTML"

#: common/lib/xmodule/xmodule/html_module.py
msgid "List of course update items"
msgstr "강좌 업데이트 항목 목록"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
msgid "Image Annotation"
msgstr "이미지 주석"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
msgid "Tags for Assignments"
msgstr "과제 태그"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
msgid ""
"Add tags that automatically highlight in a certain color using the comma-"
"separated form, i.e. imagery:red,parallelism:blue"
msgstr ""
"자동으로 특정 색깔로 표시되는 태그를 추가합니다.색깔은 다음과 같이 콤마로 분리하면 됩니다. "
"imagery:red,parallelism:blue"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Location of Annotation backend"
msgstr "주석 말미 위치 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Url for Annotation Storage"
msgstr "주석 저장을 위한 URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Secret string for annotation storage"
msgstr "주석 저장을 위한 비밀 문자열"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Secret Token String for Annotation"
msgstr "주석용 비밀 문자열"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Default Annotations Tab"
msgstr "기본 주석 탭"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid ""
"Select which tab will be the default in the annotations table: myNotes, "
"Instructor, or Public."
msgstr "주석 표에서  다음 세 가지중 기본 설정을 선택하십시오. myNotes, Instructor, Public"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Email for 'Instructor' Annotations"
msgstr "'교수자' 주석을 위한 이메일"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid ""
"Email of the user that will be attached to all annotations that will be "
"found in 'Instructor' tab."
msgstr "'교수자' 탭에서 확인되는 주석에 포험될 이용자 이메일"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Mode for Annotation Tool"
msgstr "주석 도구의 유형"

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid ""
"Type in number corresponding to following modes:  'instructor' or 'everyone'"
msgstr "'교수자' 또는 '전체' 모드와 일치하는 숫자를 입력하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/imageannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "No email address found."
msgstr "이메일 주소가 없습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Any Type"
msgstr "모든 유형"

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Library"
msgstr "콘텐츠 보관함"

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Select the library from which you want to draw content."
msgstr "강좌의 콘텐츠를 넣어둘 보관함을 선택하세요.  "

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Library Version"
msgstr "콘텐츠 보관함 버전 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Determines how content is drawn from the library"
msgstr "강좌 콘텐츠를 보관함에서 어떻게 불러올지 결정하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Choose n at random"
msgstr "무작위로 숫자 n을 선택하세요. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Count"
msgstr "총계"

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Enter the number of components to display to each student."
msgstr "학습자에게 나타나는 구성요소의 수를 입력하세요.  "

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Problem Type"
msgstr "문제 유형 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid ""
"Choose a problem type to fetch from the library. If \"Any Type\" is selected"
" no filtering is applied."
msgstr "콘텐츠 보관함에서 가져올 문제 유형을 선택하세요. \"모든 유형\"을 선택할 경우, 필터링이 적용되지 않습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Scored"
msgstr "채점이 완료되었습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid ""
"Set this value to True if this module is either a graded assignment or a "
"practice problem."
msgstr "모듈이 채점된 과제 혹은 연습문제일 경우 True값을 할당하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "This component is out of date. The library has new content."
msgstr "이 구성요소의 사용 기한이 끝났습니다. 보관함에 새로운 콘텐츠가 있습니다.  "

#. Translators: {refresh_icon} placeholder is substituted to "↻" (without
#. double quotes)
#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "{refresh_icon} Update now."
msgstr "{refresh_icon} 지금 업데이트"

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Library is invalid, corrupt, or has been deleted."
msgstr "보관함이 유효하지 않거나, 삭제되었습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Edit Library List."
msgstr "보관함 목록 편집"

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid ""
"This course does not support content libraries. Contact your system "
"administrator for more information."
msgstr "이 강좌는 콘텐츠 보관함을 지원하지 않습니다. 자세한 사항은 시스템 관리자에게 문의하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "A library has not yet been selected."
msgstr "보관함이 아직 선택되지 않았습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Select a Library."
msgstr "보관함을 선택합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "There are no matching problem types in the specified libraries."
msgstr "해당 콘텐츠 보관함에 적절한 문제 유형이 없습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Select another problem type."
msgstr "다른 문제 유형을 선택합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "The specified library is configured to fetch {count} problem, "
msgid_plural "The specified library is configured to fetch {count} problems, "
msgstr[0] ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "but there is only {actual} matching problem."
msgid_plural "but there are only {actual} matching problems."
msgstr[0] ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Edit the library configuration."
msgstr "보관함 설정 변경"

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "Invalid Library"
msgstr "유효하지 않은 콘텐츠 보관함"

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_content_module.py
msgid "No Library Selected"
msgstr "콘텐츠 보관함이 선택되지 않았습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_root_xblock.py
msgid "Enter the name of the library as it should appear in Studio."
msgstr "스튜디오에서 표시될 콘텐츠 보관함의 이름을 입력해주세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_root_xblock.py
msgid "Library Display Name"
msgstr "표시용 보관함 이름"

#: common/lib/xmodule/xmodule/library_root_xblock.py
msgid "Enter the names of the advanced components to use in your library."
msgstr "보관함에서 사용할 확장 컴포넌트의 이름을 입력해주세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Enter the name that students see for this component.  Analytics reports may "
"also use the display name to identify this component."
msgstr "이 구성요소를 학습자가 볼 때의 이름을 입력하세요. 이 이름은 보고서 작성시 구성요소를 식별하는데 사용됩니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "LTI ID"
msgstr "LTI ID"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Enter the LTI ID for the external LTI provider.  This value must be the same"
" LTI ID that you entered in the LTI Passports setting on the Advanced "
"Settings page.<br />See {docs_anchor_open}the edX LTI "
"documentation{anchor_close} for more details on this setting."
msgstr ""
"외부 LTI 공급자에 대한 LTI ID를 입력하십시오. 이 값은 고급 설정 페이지의 LTI Passports에 입력된 것과 동일해야 "
"합니다. <br /> 자세한 내용은 {docs_anchor_open} edX LTI 문서 {anchor_close}를 참조하십시오."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "LTI URL"
msgstr "LTI URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Enter the URL of the external tool that this component launches. This "
"setting is only used when Hide External Tool is set to False.<br />See "
"{docs_anchor_open}the edX LTI documentation{anchor_close} for more details "
"on this setting."
msgstr ""
"이 구성요소가 개시하는 외부 도구의 URL을 입력하세요. 이 설정은 외부 도구 숨기기 기능이 False로 설정되었을 때만 사용됩니다. "
"<br /> 이 설정에 관한 상세한 설명은 {docs_anchor_open} edX LTI 도움말{anchor_close}을 참조하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Custom Parameters"
msgstr "사용자 정의 매개변수"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Add the key/value pair for any custom parameters, such as the page your "
"e-book should open to or the background color for this component.<br />See "
"{docs_anchor_open}the edX LTI documentation{anchor_close} for more details "
"on this setting."
msgstr ""
"사용자 정의 매개 변수의 키 / 값 쌍을 추가하십시오. 매개 변수의 예로는 e-book으로 열 페이지와 구성 요소의 배경색 등이 "
"있습니다. <br /> 자세한 내용은 {docs_anchor_open} edX LTI 도움말 {anchor_close}을 참조하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Open in New Page"
msgstr "신규 페이지에서 열기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Select True if you want students to click a link that opens the LTI tool in "
"a new window. Select False if you want the LTI content to open in an IFrame "
"in the current page. This setting is only used when Hide External Tool is "
"set to False.  "
msgstr ""
"학습자가 LTI 도구를 새 창에서 여는 링크를 클릭하도록 하려면 True를 선택하십시오. LTI 내용을 현재 페이지의 IFrame에서 "
"열게 하려면 False를 선택하십시오. 이 설정은 외부 도구 숨기기 설정을 False로 하는 경우에만 사용됩니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Select True if this component will receive a numerical score from the "
"external LTI system."
msgstr "이 항목이 외부의 LTI 시스템에서 수치를 받을 경우 True를 선택하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Weight"
msgstr "가중치"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Enter the number of points possible for this component.  The default value "
"is 1.0.  This setting is only used when Scored is set to True."
msgstr ""
"이 구성요소를 실행할 수 있는 포인트의 수를 입력하십시오. 기본값은 1.0입니다. 이 설정은 Scored가 True로 설정된 경우에 "
"한합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"The score kept in the xblock KVS -- duplicate of the published score in "
"django DB"
msgstr "xblock KVS에 저장된 점수 - django DB에 공개된 점수 복제"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Comment as returned from grader, LTI2.0 spec"
msgstr "LTI2.0 spec 채점자의 의견"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Hide External Tool"
msgstr "외부 도구 숨기기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Select True if you want to use this component as a placeholder for syncing "
"with an external grading  system rather than launch an external tool.  This "
"setting hides the Launch button and any IFrames for this component."
msgstr ""
"외부 도구를 사용하기 시작하는 것이 아니라, 외부 평가 시스템과 동기화 하기 위한 대용으로 이 구성요소를 사용하려면 True를 "
"선택하세요. 이 설정으로 시작 버튼과 이 구성요소의  IFrame을 숨길 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Request user's username"
msgstr "아이디를 요청합니다."

#. Translators: This is used to request the user's username for a third party
#. service.
#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Select True to request the user's username."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Request user's email"
msgstr "이용자 이메일을 요청합니다."

#. Translators: This is used to request the user's email for a third party
#. service.
#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Select True to request the user's email address."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "LTI Application Information"
msgstr "LTI 응용 프로그램 정보"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Enter a description of the third party application. If requesting username "
"and/or email, use this text box to inform users why their username and/or "
"email will be forwarded to a third party application."
msgstr ""
"타사 응용 프로그램의 설명을 입력하세요. 아이디 및 이메일을 요청해야 할 경우, 타사 응용프로그램에 왜 해당 정보가 필요한지 이 텍스트 "
"상자에 입력합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Button Text"
msgstr "버튼에 표시할 텍스트"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Enter the text on the button used to launch the third party application."
msgstr "타사 응용 프로그램을 시작할 때 사용되는 버튼에 표시 할 텍스트를 입력하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid "Accept grades past deadline"
msgstr "마감 이후 평가 수락"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Select True to allow third party systems to post grades past the deadline."
msgstr "마감 이후 타사 시스템의 평가 게시물을 허용하려면 True를 선택하십시오."

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Could not parse custom parameter: {custom_parameter}. Should be \"x=y\" "
"string."
msgstr "사용자 지정 매개 변수를 분석 할 수 없습니다. \"x = y\"문자열이어야 합니다. {custom_parameter}"

#: common/lib/xmodule/xmodule/lti_module.py
msgid ""
"Could not parse LTI passport: {lti_passport}. Should be \"id:key:secret\" "
"string."
msgstr "LTI passport를 해석할 수 없습니다. \"id:key:secret\" 문자열이어야 합니다. {lti_passport}"

#: common/lib/xmodule/xmodule/mixin.py
msgid "License"
msgstr "라이센스"

#: common/lib/xmodule/xmodule/mixin.py
msgid ""
"A license defines how the contents of this block can be shared and reused."
msgstr "라이센스는 이 블록의 내용이 어떻게 공유되며 재사용되는지를 정의합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid "Due Date"
msgstr "마감일"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Enter the default date by which problems are due."
msgstr "문제 마감일의 날짜 기본 값을 입력하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid "If true, can be seen only by course staff, regardless of start date."
msgstr "True를 입력하면, 시작일에 관계 없이 관리자에게만 보일 수 있습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "GIT URL"
msgstr "GIT URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Enter the URL for the course data GIT repository."
msgstr "이 강좌 데이터 Git 저장소의 URL을 입력하십시오."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "XQA Key"
msgstr "XQA 키값"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "This setting is not currently supported."
msgstr "이 설정은 현재 제공되지 않습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter the location of the annotation storage server. The textannotation, "
"videoannotation, and imageannotation advanced modules require this setting."
msgstr ""
"주석 저장 서버의 위치를 입력하십시오. textannotation, videoannotation, imageannotation의 고급 "
"모듈은 이 설정이 필요합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "URL for Annotation Storage"
msgstr "주석 저장을 위한 URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter the secret string for annotation storage. The textannotation, "
"videoannotation, and imageannotation advanced modules require this string."
msgstr ""
"주석 저장을 위한 비밀 문자열을 입력합니다. textannotation, videoannotation, imageannotation, "
"고급 모듈은 이 비밀 문자열이 필요합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Enter the ids for the content groups this problem belongs to."
msgstr "문제가 발생한 콘텐츠 그룹의 id를 입력하십시오. "

#. Translators: DO NOT translate the words in quotes here, they are
#. specific words for the acceptable values.
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Specify when the Show Answer button appears for each problem. Valid values "
"are \"always\", \"answered\", \"attempted\", \"closed\", \"finished\", "
"\"past_due\", \"correct_or_past_due\", and \"never\"."
msgstr ""
"각각의 문제에 표시된 \"답변보기\"버튼이 어떻게 작동할 지 지정합니다. 유효한 값은 \"always\", \"answered\", "
"\"attempted\", \"closed\", \"finished\", \"past_due\", "
"\"correct_or_past_due\", 그리고 \"never\"입니다."

#. Translators: DO NOT translate the words in quotes here, they are
#. specific words for the acceptable values.
#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Specify the default for how often variable values in a problem are "
"randomized. This setting should be set to \"never\" unless you plan to "
"provide a Python script to identify and randomize values in most of the "
"problems in your course. Valid values are \"always\", \"onreset\", "
"\"never\", and \"per_student\"."
msgstr ""
"문제의 변수 값이 무작위로 설정될 횟수의 기본값을 지정하세요. Python 스크립트를 제공하는 것이 아니라면, \"never\"를 "
"지정하면 됩니다. 제공할 예정이라면, \"always\", \"onreset\", \"never\", 또는 "
"\"per_student\"중에서 지정하세요. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Days Early for Beta Users"
msgstr "베타 사용자들에게 조기 공개할 기간"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter the number of days before the start date that beta users can access "
"the course."
msgstr "베타 사용자가 강좌에 접근할 수 있는 기간을 숫자로 입력해주세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Static Asset Path"
msgstr "Static Asset 경로"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter the path to use for files on the Files & Uploads page. This value "
"overrides the Studio default, c4x://."
msgstr ""
"파일 및 업로드 페이지에서 파일에 사용할 경로를 입력합니다. This value overrides the Studio default, "
"c4x://."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Text Customization"
msgstr "텍스트 사용자 정의"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Enter string customization substitutions for particular locations."
msgstr "특정 위치를 대체하기 위한 사용자 정의 문자를 입력합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Enable LaTeX Compiler"
msgstr "LaTeX 컴파일러 이용"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, you can use the LaTeX templates for HTML "
"components and advanced Problem components."
msgstr ""
"True 또는 False를 입력합니다. True를 입력하면, HTML 구성 요소와 고급 문제 구성 요소에 대한 LaTeX 템플릿을 사용할"
" 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter the maximum number of times a student can try to answer problems. By "
"default, Maximum Attempts is set to null, meaning that students have an "
"unlimited number of attempts for problems. You can override this course-wide"
" setting for individual problems. However, if the course-wide setting is a "
"specific number, you cannot set the Maximum Attempts for individual problems"
" to unlimited."
msgstr ""
"학습자들이 문제에 답변할 수있는 최대 횟수를 입력하십시오. 기본적으로 최대 횟수는 null입니다. 이것은 횟수에 제한이 없다는 것을 "
"의미합니다. 이 설정은 강좌 전체에 대한 것으로, 개별 문제에 덮어쓸 수 있습니다. 그러나 강좌 전체 설정에 특정 숫자가 입력되는 경우 "
"개별 문제에서 무제한 설정을 할 수 없습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter the API key provided by MathWorks for accessing the MATLAB Hosted "
"Service. This key is granted for exclusive use in this course for the "
"specified duration. Do not share the API key with other courses. Notify "
"MathWorks immediately if you believe the key is exposed or compromised. To "
"obtain a key for your course, or to report an issue, please contact "
"moocsupport@mathworks.com"
msgstr ""
"MATLAB의 호스팅 서비스에 접근하기 위해 MathWorks가 제공하는 API 키를 입력합니다. 이 키는 지정된 기간 동안 이 강좌의 "
"독점 사용을 위해 부여됩니다. 다른 강좌와 API 키를 공유하지 마십시오. 키가 노출 또는 침해되었다면, 즉시 MathWorks에 "
"알려주세요. 강좌를 위한 키를 얻거나 문제를 보고하려면  moocsupport@mathworks.com에 문의하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Group Configurations"
msgstr "그룹 설정"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter the configurations that govern how students are grouped together."
msgstr "학습자들이 어떻게 집단으로 구성될 지를 정하는 설정을 입력합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Enable video caching system"
msgstr "동영상 캐싱 시스템 이용하기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, video caching will be used for HTML5 videos."
msgstr "True 또는 False를 입력합니다. True를 입력하면, 동영상 캐싱은 HTML5 동영상에 사용됩니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Video Pre-Roll"
msgstr "동영상 Pre-Roll"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Identify a video, 5-10 seconds in length, to play before course videos. "
"Enter the video ID from the Video Uploads page and one or more transcript "
"files in the following format: {format}. For example, an entry for a video "
"with two transcripts looks like this: {example}"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Show Reset Button for Problems"
msgstr "문제 초기화 버튼 보이기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, problems in the course default to always "
"displaying a 'Reset' button. You can override this in each problem's "
"settings. All existing problems are affected when this course-wide setting "
"is changed."
msgstr ""
"True 또는 False를 입력합니다. True를 입력할 경우, 강좌 기본 문제는 항상 '재설정' 버튼을 표시합니다. 각 문제의 설정에서"
" 이를 변경할 수 있습니다. 강좌의 전체 설정이 변경되면 모든 문제도 그에 따라 변경됩니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Enable Student Notes"
msgstr "학습자 노트 활성화"

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, students can use the Student Notes feature."
msgstr "True 또는 False를 입력하세요. True를 입력하면, 학습자가 학습자 노트 기능을 사용할 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Indicates whether Student Notes are visible in the course. Students can also"
" show or hide their notes in the courseware."
msgstr "학습자 노트를 강좌에서 볼 수 있게 할 것인지를 정합니다. 학습자는 강좌 내용에서 노트를 보이게 하거나 숨길 수 있습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid "Tag this module as part of an Entrance Exam section"
msgstr "이 모듈이 사전 시험의 일부로 진행되도록 태그합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/modulestore/inheritance.py
msgid ""
"Enter true or false. If true, answer submissions for problem modules will be"
" considered in the Entrance Exam scoring/gating algorithm."
msgstr ""
"True 또는 False를 입력합니다. True를 입력할 경우, 문제 모듈에 대한 답안 제출물이 사전 시험의 알고리즘에서 다뤄질 "
"것입니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid "Enter the date by which problems are due."
msgstr "문제 마감일을 입력합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid "Is Entrance Exam"
msgstr "사전 평가 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid ""
"Tag this course module as an Entrance Exam. Note, you must enable Entrance "
"Exams for this course setting to take effect."
msgstr "이 강좌 모듈을 사전 평가로 태그합니다. 이를 위해, 사전평가를 활성화가 우선 이루어져야  한다는 것에 주의하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid "Is Time Limited"
msgstr "시간 제한"

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid ""
"This setting indicates whether students have a limited time to view or "
"interact with this courseware component."
msgstr "이 설정은 학습자가 강좌 내용의 구성요소와 상호작용하거나 보는 데에 시간 제한이 있다는 것을 의미합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid "Time Limit in Minutes"
msgstr "분 단위의 시간 제한"

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid ""
"The number of minutes available to students for viewing or interacting with "
"this courseware component."
msgstr "학습자가 강좌 내용의 구성요소를 보거나 상호작용할 수 있는 시간 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid "Is Proctoring Enabled"
msgstr "감독 활성화"

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid "This setting indicates whether this exam is a proctored exam."
msgstr "이 설정은 시험이 감독되어지는 시험인지 아닌지를 나타냅니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid "Software Secure Review Rules"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid ""
"This setting indicates what rules the proctoring team should follow when "
"viewing the videos."
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid "Is Practice Exam"
msgstr "연습 평가"

#: common/lib/xmodule/xmodule/seq_module.py
msgid ""
"This setting indicates whether this exam is for testing purposes only. "
"Practice exams are not verified."
msgstr "이 설정은 이 시험이 오직 본 시험 시행 전 사전 평가를 목적으로 함을 나타냅니다. 예비 시험은 인증되지 않습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "Group ID {group_id}"
msgstr "집단 ID {group_id}"

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "Not Selected"
msgstr "선택되지 않았습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid ""
"This name is used for organizing your course content, but is not shown to "
"students."
msgstr "이 이름은 강좌 콘텐츠 구성을 위해서만 사용될 뿐 학습자에게는 보이지 않습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "Content Experiment"
msgstr "콘텐츠 실험"

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid ""
"The list of group configurations for partitioning students in content "
"experiments."
msgstr "콘텐츠 실험에 학습자들을 분배하기 위한 집단 설정 목록"

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid ""
"The configuration defines how users are grouped for this content experiment."
" Caution: Changing the group configuration of a student-visible experiment "
"will impact the experiment data."
msgstr ""
"설정이란 이 콘텐츠 실험에 학습 집단을 구성할 방식을 의미합니다. 주의할 것은, 학습자들이 볼 수 있는 실험에서의 집단 설정의 변화가 "
"실험 데이터에 영향을 미친다는 것입니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "Group Configuration"
msgstr "집단 설정"

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "Which child module students in a particular group_id should see"
msgstr "특정 집단 ID를 가진 학습자들이 봐야 할 작은 모듈이 무엇인지"

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "{group_name} (inactive)"
msgstr "{group_name} (비활성화) "

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "The experiment is not associated with a group configuration."
msgstr "이 실험은 집단 설정과 관련이 없습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "Select a Group Configuration"
msgstr "집단 설정을 선택합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid ""
"The experiment uses a deleted group configuration. Select a valid group "
"configuration or delete this experiment."
msgstr "실험은 삭제된 집단 설정을 이용하고 있습니다. 유효한 집단 설정을 선택하거나 이 실험을 삭제하십시오. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid ""
"The experiment uses a group configuration that is not supported for "
"experiments. Select a valid group configuration or delete this experiment."
msgstr "실험에서 지원되지 않는 집단 설정을 이용하고 있습니다. 유효한 집단 설정을 선택하거나 이 실험을 삭제하세요.  "

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid ""
"The experiment does not contain all of the groups in the configuration."
msgstr "실험은 설정에 있는 모든 집단을 대상으로 하지 않습니다 . "

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "Add Missing Groups"
msgstr "빠진 집단 추가하기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid ""
"The experiment has an inactive group. Move content into active groups, then "
"delete the inactive group."
msgstr "실험은 비활성화된 집단이 포함되어 있습니다. 콘텐츠를 활성화된 집단으로 이동하고 비활성화된 집단은 삭제하세요. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/split_test_module.py
msgid "This content experiment has issues that affect content visibility."
msgstr "이 콘텐츠 실험으로 학습자 공개 설정이 변경될 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/tabs.py common/lib/xmodule/xmodule/tabs.py
msgid "External Discussion"
msgstr "외부 게시판"

#: common/lib/xmodule/xmodule/tabs.py lms/djangoapps/courseware/tabs.py
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
msgid "Text Annotation"
msgstr "텍스트 주석 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
msgid "Source/Citation"
msgstr "출처 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
msgid ""
"Optional for citing source of any material used. Automatic citation can be "
"done using <a href=\"http://easybib.com\">EasyBib</a>"
msgstr ""
"자료의 출처를 인용하는 것은 선택적입니다. 자동 생성된 출처는 <a "
"href=\"http://easybib.com\">EasyBib</a>을 이용하세요.  "

#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
msgid "Diacritic Marks"
msgstr "발음 기호 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/textannotation_module.py
msgid ""
"Add diacritic marks to be added to a text using the comma-separated form, "
"i.e. markname;urltomark;baseline,markname2;urltomark2;baseline2"
msgstr ""
"세미콜론으로 구분해서 하나의 문장으로 발음 기호를 추가하세요. 예: "
"markname;urltomark;baseline,markname2;urltomark2;baseline2 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/transcripts_utils.py
msgid ""
"Can't receive transcripts from Youtube for {youtube_id}. Status code: "
"{status_code}."
msgstr "{youtube_id}의 Youtube에서 자막을 가져올 수 없습니다. 상태 코드: {status_code}"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/transcripts_utils.py
msgid "We support only SubRip (*.srt) transcripts format."
msgstr "SubRip (*.srt) 자막 포맷만 지원합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/transcripts_utils.py
msgid ""
"Something wrong with SubRip transcripts file during parsing. Inner message "
"is {error_message}"
msgstr "분석 중 SubRip 자막 파일에 문제가 생겼습니다. 내부 메시지는 다음과 같습니다. {error_message}"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/transcripts_utils.py
msgid "Something wrong with SubRip transcripts file during parsing."
msgstr "분석 중 SubRip 자막 파일에 문제가 생겼습니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/transcripts_utils.py
msgid "{exception_message}: Can't find uploaded transcripts: {user_filename}"
msgstr "{exception_message}: 업로드된 자막을 찾을 수 없습니다: {user_filename}"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_handlers.py
msgid "Invalid encoding type, transcripts should be UTF-8 encoded."
msgstr "Invalid encoding type, transcripts should be UTF-8 encoded."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_module.py
msgid "Basic"
msgstr "기본"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_module.py
msgid ""
"The URL for your video. This can be a YouTube URL or a link to an .mp4, "
".ogg, or .webm video file hosted elsewhere on the Internet."
msgstr "video URL 입니다. YouTube URL 이나 mp4, ogg, .webm 파일을 링크시키세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_module.py
msgid "Default Video URL"
msgstr "동영상 URL 기본값"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"The name students see. This name appears in the course ribbon and as a "
"header for the video."
msgstr "학습자가 보는 제목입니다. 강좌 리본에 제목으로 보입니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Component Display Name"
msgstr "표시될 구성요소 이름"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Current position in the video."
msgstr "동영상에서 현재 위치"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"Optional, for older browsers: the YouTube ID for the normal speed video."
msgstr "이전 버전의 브라우저 사용자에게 선택 사항으로, 표준 속도의 동영상을 위해 YouTube ID를 입력하세요. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "YouTube ID"
msgstr "YouTube ID"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Optional, for older browsers: the YouTube ID for the .75x speed video."
msgstr "이전 버전의 브라우저 사용자에게 선택 사항으로, .75x속도의 동영상을 위해 YouTube ID를 입력하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "YouTube ID for .75x speed"
msgstr ".75x배속의 YouTube ID"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"Optional, for older browsers: the YouTube ID for the 1.25x speed video."
msgstr "선택사항 입니다. 1.25x속도의 YouTube ID를 적습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "YouTube ID for 1.25x speed"
msgstr " 1.25x 배속의 YouTube ID"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Optional, for older browsers: the YouTube ID for the 1.5x speed video."
msgstr "이전 버전의 브라우저 사용자에게 선택 사항으로, 1.5x속도의 동영상을 위해 YouTube ID를 입력하세요."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "YouTube ID for 1.5x speed"
msgstr "1.5x배속의 YouTube ID"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"Time you want the video to start if you don't want the entire video to play."
" Not supported in the native mobile app: the full video file will play. "
"Formatted as HH:MM:SS. The maximum value is 23:59:59."
msgstr ""
"동영상 전체가 재생되는 것을 원하지 않는다면, 동영상 재생 시작 시간을 설정하십시오. 지원이 되지 않는 관계로, 모바일 앱에서는 전체가 "
"재생될 것입니다.  HH:MM:SS 형식으로 입력하면 됩니다. 최대값은 23:59:59입니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Video Start Time"
msgstr "동영상 시작 시간"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"Time you want the video to stop if you don't want the entire video to play. "
"Not supported in the native mobile app: the full video file will play. "
"Formatted as HH:MM:SS. The maximum value is 23:59:59."
msgstr ""
"동영상 전체가 재생되는 것을 원하지 않는다면, 동영상 정지 시간을 설정하십시오. 지원이 되지 않는 관계로, 모바일 앱에서는 전체가 재생될"
" 것입니다.  HH:MM:SS 형식으로 입력하면 됩니다. 최대값은 23:59:59입니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Video Stop Time"
msgstr "동영상 정지 시간"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "The external URL to download the video."
msgstr "동영상 다운로드를 위한 외부URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Download Video"
msgstr "동영상 다운로드"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"Allow students to download versions of this video in different formats if "
"they cannot use the edX video player or do not have access to YouTube. You "
"must add at least one non-YouTube URL in the Video File URLs field."
msgstr ""
"K-MOOC 동영상 플레이어나 YouTube에 접근할 수 없는 학습자들을 위해, 다른 포맷의 동영상을 다운로드할 수 있게 합니다. 이를 "
"위해 최소 1개 이상의 YouTube URL을 Video File URLs 필드에 입력해야 합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Video Download Allowed"
msgstr "동영상 다운로드 허용"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"The URL or URLs where you've posted non-YouTube versions of the video. Each "
"URL must end in .mpeg, .mp4, .ogg, or .webm and cannot be a YouTube URL. "
"(For browser compatibility, we strongly recommend .mp4 and .webm format.) "
"Students will be able to view the first listed video that's compatible with "
"the student's computer. To allow students to download these videos, set "
"Video Download Allowed to True."
msgstr ""
"YouTube 버전이 아닌 동영상을 게시할 경우 URL입니다. 각 URL은  .mpeg, .mp4, .ogg, 또는 .webm으로 끝나야"
" 하며, YouTube의 URL은 될 수 없습니다. (브라우저 호환성을 위해, .mp4 및 .webm 사용을 권합니다.)  학습자들은 "
"자신의 컴퓨터와 호환이 되며, 목록에 첫 번째로 올라온  동영상을 볼 수 있을 것입니다. 학습자들이 이 동영상을 다운로드할 수 있도록 "
"하려면 '동영상 다운로드 허용하기'를 True로 설정합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Video File URLs"
msgstr "동영상 파일 URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"By default, students can download an .srt or .txt transcript when you set "
"Download Transcript Allowed to True. If you want to provide a downloadable "
"transcript in a different format, we recommend that you upload a handout by "
"using the Upload a Handout field. If this isn't possible, you can post a "
"transcript file on the Files & Uploads page or on the Internet, and then add"
" the URL for the transcript here. Students see a link to download that "
"transcript below the video."
msgstr ""
"True로 설정하면, 기본적으로 학습자들은 .srt 또는 .txt 인 자막 파일을 다운로드할 수 있습니다. 다른 형식으로 다운로드할 수 "
"있는 자막을 제공하려는 경우, 학습 자료 필드를 사용하여 업로드하는 것이 좋습니다. 다른 방법으로는 파일 및 업로드 페이지에 자막 파일을"
" 올리거나 여기 자막에 URL을 추가할 수 있습니다. 학습자들은 동영상 아래에서 자막 다운로드 링크를 볼 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Downloadable Transcript URL"
msgstr "다운로드 가능 자막 URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"Allow students to download the timed transcript. A link to download the file"
" appears below the video. By default, the transcript is an .srt or .txt "
"file. If you want to provide the transcript for download in a different "
"format, upload a file by using the Upload Handout field."
msgstr ""
"모든 학습자가 자막 파일을 다운로드할 수 있으며, 다운로드 링크는 동영상 하단에 표시됩니다. 기본적으로 자막은 .srt 또는 .txt "
"파일입니다. 다른 형식으로 자막을 제공하려면 '업로드 학습 자료 필드'에서 파일을 업로드하면 됩니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Download Transcript Allowed"
msgstr "자막 다운로드 허용"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"The default transcript for the video, from the Default Timed Transcript "
"field on the Basic tab. This transcript should be in English. You don't have"
" to change this setting."
msgstr "동영상의 기본 자막입니다. 이는 영어이어야 하고, 이 설정을 변경할 필요가 없습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Default Timed Transcript"
msgstr "기본 자막 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Specify whether the transcripts appear with the video by default."
msgstr "자막을 기본값으로 표시할지 여부를 지정합니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Show Transcript"
msgstr "자막 보기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"Add transcripts in different languages. Click below to specify a language "
"and upload an .srt transcript file for that language."
msgstr "다른 언어 자막을 추가합니다. 언어를 지정하려면 아래를 클릭하고 해당 언어의 .srt 자막 파일을 업로드하십시오."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Transcript Languages"
msgstr "자막 언어"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Preferred language for transcript."
msgstr "자막 선호 언어"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Preferred language for transcript"
msgstr "자막 선호 언어"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Transcript file format to download by user."
msgstr "이용자가 다운로드할 수 있는 자막 파일 형식"

#. Translators: This is a type of file used for captioning in the video
#. player.
#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "SubRip (.srt) file"
msgstr "SubRip (.srt) 파일"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Text (.txt) file"
msgstr "텍스트 (.txt) 파일 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "The last speed that the user specified for the video."
msgstr "이용자가 최근에 지정한 재생 속도"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "The default speed for the video."
msgstr "재생 기본 속도"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Specify whether YouTube is available for the user."
msgstr "이용자의 YouTube 이용 가능 여부를 설정합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"Upload a handout to accompany this video. Students can download the handout "
"by clicking Download Handout under the video."
msgstr ""
"이 동영상을 포함하는 학습 자료를 업로드합니다. 학습자는 동영상에서 '학습 자료 다운로드'를 클릭하여 다운로드할 수 있습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Upload Handout"
msgstr "학습 자료 업로드 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"Specify whether access to this video is limited to browsers only, or if it "
"can be accessed from other applications including mobile apps."
msgstr ""
"이 동영상에 대한 접근이 브라우저에 제한되어 있는지, 혹은 모바일 앱을 포함한 다른 어플리케이션으로도 접근할 수 있는지 여부를 "
"설정합니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Video Available on Web Only"
msgstr ""

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid ""
"If you were assigned a Video ID by edX for the video to play in this "
"component, enter the ID here. In this case, do not enter values in the "
"Default Video URL, the Video File URLs, and the YouTube ID fields. If you "
"were not assigned a Video ID, enter values in those other fields and ignore "
"this field."
msgstr ""
"K-MOOC로 부터 이 구성요소를 재생할 동영상 ID를 할당받았다면, 여기에 ID를 입력하세요. 이 경우, 기본 비디오 URL 혹은 "
"비디오 파일 URL에 어떤 값도 입력하지 마십시오. 비디오 ID를 할당받지 않았다면, 다른 필드에 값을 입력하거나 이 필드를 무시해도 "
"됩니다. "

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Date of the last view of the bumper"
msgstr "범퍼가 보이는 마지막 날짜"

#: common/lib/xmodule/xmodule/video_module/video_xfields.py
msgid "Do not show bumper again"
msgstr "범퍼를 다시 보이게 하지 않습니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Video Annotation"
msgstr "동영상 주석 "

#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "The external source URL for the video."
msgstr "동영상에 포함될 외부 자료의 URL "

#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Source URL"
msgstr "자료 URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Poster Image URL"
msgstr "포스터 이미지 URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/videoannotation_module.py
msgid "Poster URL"
msgstr "포스터 URL"

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Inputs"
msgstr "입력"

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Number of text boxes available for students to input words/sentences."
msgstr "학습자가 단어와 문장을 입력하는데 필요한 텍스트 상자의 수"

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Maximum Words"
msgstr "최대 단어수"

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Maximum number of words to be displayed in generated word cloud."
msgstr "단어 구름에서 생성될 최대 단어 수"

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Show Percents"
msgstr "퍼센트 보이기"

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Statistics are shown for entered words near that word."
msgstr "통계가 입력한 단어와 유사한 단어를 보여줍니다."

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Whether this student has posted words to the cloud."
msgstr "이 학습자가 단어들을 단어 구름에 올렸는지 여부"

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Student answer."
msgstr "학습자 답변"

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "All possible words from all students."
msgstr "전체 학습자의 모든 가능한 단어들"

#: common/lib/xmodule/xmodule/word_cloud_module.py
msgid "Top num_top_words words for word cloud."
msgstr "단어 구름에서 가장 많은 단어 num_top_words"

#: lms/djangoapps/badges/events/course_complete.py
msgid ""
"Completed the course \"{course_name}\" ({course_mode}, {start_date} - "
"{end_date})"
msgstr "\"{course_name}\" ({course_mode}, {start_date} - {end_date}) 강좌를 수료했습니다."

#: lms/djangoapps/badges/events/course_complete.py
msgid "Completed the course \"{course_name}\" ({course_mode})"
msgstr "\"{course_name}\"({course_mode}) 강좌를 수료했습니다."

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid "The badge image must be square."
msgstr "뱃지 이미지는 사각형이어야 합니다."

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid "The badge image file size must be less than 250KB."
msgstr "뱃지 이미지 파일 크기는 250KB를 넘을 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid "This value must be all lowercase."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid "The course mode for this badge image. For example, \"verified\" or \"honor\"."
msgstr "이 뱃지 이미지가 나타내는 강좌 모드를 입력합니다. \"인증\" 또는 \"명예\"중 하나를 입력하면 됩니다. "

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid ""
"Badge images must be square PNG files. The file size should be under 250KB."
msgstr "뱃지 이미지는 사각형 PNG 파일이어야 합니다. 파일 크기는 250KB를 넘을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid ""
"Set this value to True if you want this image to be the default image for "
"any course modes that do not have a specified badge image. You can have only"
" one default image."
msgstr ""
"지정된 뱃지 이미지가 없는 모든 강좌의 기본 이미지로 이 이미지를 설정하려면 True로 설정합니다. 기본 이미지 설정은 1개 파일만 "
"가능합니다."

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid "There can be only one default image."
msgstr "단일 기본 이미지만 있을 수 있습니다. "

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid ""
"On each line, put the number of completed courses to award a badge for, a "
"comma, and the slug of a badge class you have created that has the issuing "
"component 'openedx__course'. For example: 3,enrolled_3_courses"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid ""
"On each line, put the number of enrolled courses to award a badge for, a "
"comma, and the slug of a badge class you have created that has the issuing "
"component 'openedx__course'. For example: 3,enrolled_3_courses"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid ""
"Each line is a comma-separated list. The first item in each line is the slug"
" of a badge class you have created that has an issuing component of "
"'openedx__course'. The remaining items in each line are the course keys the "
"learner needs to complete to be awarded the badge. For example: "
"slug_for_compsci_courses_group_badge,course-v1:CompSci+Course+First,course-v1:CompsSci+Course+Second"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/badges/models.py
msgid "Please check the syntax of your entry."
msgstr ""

#. Translators: 'EdX', 'edX', and 'Open edX' are trademarks of 'edX Inc.'.
#. Please do not translate any of these trademarks and company names.
#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid ""
"© {org_name}.  All rights reserved except where noted.  EdX, Open edX and "
"the edX and Open EdX logos are registered trademarks or trademarks of edX "
"Inc."
msgstr ""
"© {org_name}. All rights reserved except where noted. EdX, Open edX and the "
"edX and Open EdX logos are registered trademarks or trademarks of edX Inc. "

#. Translators: 'Open edX' is a brand, please keep this untranslated.
#. See http://openedx.org for more information.
#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Powered by Open edX"
msgstr "Powered by Open edX"

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "News"
msgstr "뉴스"

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Help Center"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Careers"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Sitemap"
msgstr "사이트맵"

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Terms of Service & Honor Code"
msgstr "서비스 및 명예 과정 규정 "

#. Translators: A 'Privacy Policy' is a legal document/statement describing a
#. website's use of personal information
#: lms/djangoapps/branding/api.py lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보 보호 정책"

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Accessibility Policy"
msgstr "접근성 정책"

#. Translators: This is a legal document users must agree to
#. in order to register a new account.
#: lms/djangoapps/branding/api.py openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Terms of Service"
msgstr "서비스 규정"

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Download the {platform_name} mobile app from the Apple App Store"
msgstr "Apple 앱 스토어에서 {platform_name} 모바일 앱을 다운로드합니다."

#: lms/djangoapps/branding/api.py
msgid "Download the {platform_name} mobile app from Google Play"
msgstr "Google 앱 스토어에서 {platform_name} 모바일 앱을 다운로드합니다."

#: lms/djangoapps/ccx/plugins.py
msgid "CCX Coach"
msgstr "CCX 코치"

#: lms/djangoapps/ccx/utils.py
msgid ""
"A CCX can only be created on this course through an external service. "
"Contact a course admin to give you access."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/ccx/utils.py
msgid "The course is full: the limit is {max_student_enrollments_allowed}"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/ccx/views.py
msgid "You must be a CCX Coach to access this view."
msgstr "이 뷰에 접근하려면 CCX 코치가 되어야 합니다."

#: lms/djangoapps/ccx/views.py
msgid "You must be the coach for this ccx to access this view"
msgstr "이 뷰에 접근하기 위해서 이 CCX의 코치가 되어야 합니다."

#: lms/djangoapps/ccx/views.py
msgid ""
"You cannot create a CCX from a course using a deprecated id. Please create a"
" rerun of this course in the studio to allow this action."
msgstr ""
"You cannot create a CCX from a course using a deprecated id. Please create a"
" rerun of this course in the studio to allow this action."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "created"
msgstr "생성되었습니다."

#. Translators: This is a past-tense verb that is used for task action
#. messages.
#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "regenerated"
msgstr ""

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/certificates/models.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
msgid "generated"
msgstr "생성되었습니다."

#. Translators: This string represents task was executed for all learners.
#: lms/djangoapps/certificates/models.py lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "All learners"
msgstr ""

#. Translators: This string represents task was executed for students having
#. exceptions.
#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "For exceptions"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid ""
"A human-readable description of the example certificate.  For example, "
"'verified' or 'honor' to differentiate between two types of certificates."
msgstr ""
"예시 이수증에 대한 설명을 입력합니다. 예를 들어, '인증 수료증' 또는 '명예 수료증'으로 수료증의 두 종류를 구분하는 것이 있습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid ""
"A unique identifier for the example certificate.  This is used when we "
"receive a response from the queue to determine which example certificate was"
" processed."
msgstr "이수증의 고유 식별자입니다. 이것은 큐에서 응답을 받을 때 어떤 수료증이 처리되었는지를 알아내기 위해 필요합니다. "

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid ""
"An access key for the example certificate.  This is used when we receive a "
"response from the queue to validate that the sender is the same entity we "
"asked to generate the certificate."
msgstr ""
"이수증 예시의 접근 키입니다. 이것은 큐에서 응답을 받을 때, 저희가 이수증 생성을 요청한 대상과 발신자가 같은지 인증하기 위해 "
"필요합니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "The full name that will appear on the certificate."
msgstr "이수증에 표시될 이름"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "The template file to use when generating the certificate."
msgstr "이수증을 생성할 때 사용할 템플릿 파일"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "The status of the example certificate."
msgstr "이수증 예시의 상태"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "The reason an error occurred during certificate generation."
msgstr "이수증 생성 중 발생한 오류 원인"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "The download URL for the generated certificate."
msgstr "생성된 이수증의 다운로드 URL"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "Name of template."
msgstr "템플릿 이름"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "Description and/or admin notes."
msgstr "설명 및 교수자의 메시지"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "Django template HTML."
msgstr "Django template HTML."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "Organization of template."
msgstr "템플릿 기관"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "The course mode for this template."
msgstr "이 템플릿이 적용될 강좌 모드"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "On/Off switch."
msgstr "On/Off 바꿉니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "Description of the asset."
msgstr "이 자료에 대한 설명"

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid "Asset file. It could be an image or css file."
msgstr "자료 파일입니다. 이미지 또는 css 파일이어야 합니다."

#: lms/djangoapps/certificates/models.py
msgid ""
"Asset's unique slug. We can reference the asset in templates using this "
"value."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
msgid "user is not given."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
msgid "user '{user}' does not exist"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
msgid "Course id '{course_id}' is not valid"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
msgid "The course does not exist against the given key '{course_key}'"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
msgid "User {username} does not exist"
msgstr "이용자 {username} 가 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
msgid "{course_key} is not a valid course key"
msgstr "{course_key} 는 유효하지 않은 강좌 키입니다.  "

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
msgid "The course {course_key} does not exist"
msgstr "강좌 {course_key} 는 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
msgid "User {username} is not enrolled in the course {course_key}"
msgstr "{username} 은/는 강좌{course_key}에 등록하지 않았습니다. "

#: lms/djangoapps/certificates/views/support.py
msgid "An unexpected error occurred while regenerating certificates."
msgstr "이수증을 다시 만드는 동안 오류가 발생 했습니다. "

#. Translators:  This text describes the 'Honor' course certificate type.
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"An {cert_type} certificate signifies that a learner has agreed to abide by "
"the honor code established by {platform_name} and has completed all of the "
"required tasks for this course under its guidelines."
msgstr ""

#. Translators:  This text describes the 'ID Verified' course certificate
#. type, which is a higher level of
#. verification offered by edX.  This type of verification is useful for
#. professional education/certifications
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"A {cert_type} certificate signifies that a learner has agreed to abide by "
"the honor code established by {platform_name} and has completed all of the "
"required tasks for this course under its guidelines. A {cert_type} "
"certificate also indicates that the identity of the learner has been checked"
" and is valid."
msgstr ""

#. Translators:  This text describes the 'XSeries' course certificate type.
#. An XSeries is a collection of
#. courses related to each other in a meaningful way, such as a specific topic
#. or theme, or even an organization
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"An {cert_type} certificate demonstrates a high level of achievement in a "
"program of study, and includes verification of the student's identity."
msgstr ""

#. Translators:  The format of the date includes the full name of the month
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "{month} {day}, {year}"
msgstr "{month} {day}, {year}"

#. Translators:  This text represents the verification of the certificate
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"This is a valid {platform_name} certificate for {user_name}, who "
"participated in {partner_short_name} {course_number}"
msgstr ""

#. Translators:  This text is bound to the HTML 'title' element of the page
#. and appears in the browser title bar
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "{partner_short_name} {course_number} Certificate | {platform_name}"
msgstr ""

#. Translators:  This text fragment appears after the student's name
#. (displayed in a large font) on the certificate
#. screen.  The text describes the accomplishment represented by the
#. certificate information displayed to the user
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"successfully completed, received a passing grade, and was awarded this "
"{platform_name} {certificate_type} Certificate of Completion in "
msgstr ""

#. Translators: This text describes the purpose (and therefore, value) of a
#. course certificate
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"{platform_name} acknowledges achievements through certificates, which are "
"awarded for course activities that {platform_name} students complete."
msgstr ""

#. Translators:  'All rights reserved' is a legal term used in copyrighting to
#. protect published content
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "All rights reserved"
msgstr "모든 저작권이 보호됩니다."

#. Translators:  This text is bound to the HTML 'title' element of the page
#. and appears
#. in the browser title bar when a requested certificate is not found or
#. recognized
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Invalid Certificate"
msgstr "유효하지 않은 이수증"

#. Translators: The &amp; characters represent an ampersand character and can
#. be ignored
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Terms of Service &amp; Honor Code"
msgstr "서비스 및 명예 과정 약관"

#. Translators: This line appears as a byline to a header image and describes
#. the purpose of the page
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Certificate Validation"
msgstr "이수증 확인"

#. Translators: Accomplishments describe the awards/certifications obtained by
#. students on this platform
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "About {platform_name} Accomplishments"
msgstr "{platform_name} 성과 정보"

#. Translators:  This line appears on the page just before the generation date
#. for the certificate
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Issued On:"
msgstr "발행일:"

#. Translators:  The Certificate ID Number is an alphanumeric value unique to
#. each individual certificate
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Certificate ID Number"
msgstr "이수증 ID 번호"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "About {platform_name} Certificates"
msgstr "{platform_name} 이수증 정보"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "How {platform_name} Validates Student Certificates"
msgstr "{platform_name} 이수증을 인증하는 방식 "

#. Translators:  This text describes the validation mechanism for a
#. certificate file (known as GPG security)
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"Certificates issued by {platform_name} are signed by a gpg key so that they "
"can be validated independently by anyone with the {platform_name} public "
"key. For independent verification, {platform_name} uses what is called a "
"\"detached signature\"&quot;\"."
msgstr ""
"{platform_name}이 발급한 이수증은 gpg key 기호를 가집니다. 이에 {platform_name}의 public key를 "
"가진 사람이라면 누구나에 의해 독립적으로 인증을 받을 수 있습니다. 독립 인증을 위해, {platform_name}은 \"분리된 "
"서명\"&quot;\"이라 불리는 것을 사용합니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Validate this certificate for yourself"
msgstr "이수증을 스스로 인증합니다."

#. Translators:  This text describes (at a high level) the mission and charter
#. the edX platform and organization
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "{platform_name} offers interactive online classes and MOOCs."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "About {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 소개"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Learn more about {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 자세히 알아보기"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Learn with {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 학습하기"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Work at {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 채용"

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "Contact {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 연락"

#. Translators:  This text appears near the top of the certficate and
#. describes the guarantee provided by edX
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "{platform_name} acknowledges the following student accomplishment"
msgstr "{platform_name}은 다음과 같이 학습자의 강좌 이수 결과를 제공합니다..  "

#. Translators:  This text represents the description of course
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"a course of study offered by {partner_short_name}, an online learning "
"initiative of {partner_long_name}."
msgstr ""

#. Translators:  This text represents the description of course
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "a course of study offered by {partner_short_name}."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "I completed the {course_title} course on {platform_name}."
msgstr "{platform_name}에서 제공하는 {course_title} 강좌를 완료했습니다."

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"I completed a course at {platform_name}. Take a look at my certificate."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "More Information About {user_name}'s Certificate:"
msgstr "{user_name}님의 이수증에 관한 추가 정보"

#. Translators: This line is displayed to a user who has completed a course
#. and achieved a certification
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "{fullname}, you earned a certificate!"
msgstr ""

#. Translators: This line congratulates the user and instructs them to share
#. their accomplishment on social networks
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid ""
"Congratulations! This page summarizes what you accomplished. Show it off to "
"family, friends, and colleagues in your social and professional networks."
msgstr ""

#. Translators: This line leads the reader to understand more about the
#. certificate that a student has been awarded
#: lms/djangoapps/certificates/views/webview.py
msgid "More about {fullname}'s accomplishment"
msgstr " {fullname}님의 성과에 대해 더 보기"

#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Username"
msgstr "아이디"

#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "Grade"
msgstr "성적"

#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "Percent"
msgstr "퍼센트"

#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "Opened by this number of students"
msgstr "이 만큼의 학습자들에 의해 공개되었습니다."

#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "subsections"
msgstr "소주제들"

#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "Count of Students"
msgstr "학습자 수"

#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "Percent of Students"
msgstr "학습자 비율"

#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "Score"
msgstr "점수"

#: lms/djangoapps/class_dashboard/dashboard_data.py
msgid "problems"
msgstr "문제들"

#: lms/djangoapps/commerce/api/v1/serializers.py
msgid "{course_id} is not a valid course key."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/commerce/api/v1/serializers.py
msgid "Course {course_id} does not exist."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/commerce/models.py
msgid "Use the checkout page hosted by the E-Commerce service."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/commerce/models.py
msgid "Path to single course checkout page hosted by the E-Commerce service."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/commerce/signals.py
msgid ""
"A refund request has been initiated for {username} ({email}). To process "
"this request, please visit the link(s) below."
msgstr "{username} ({email})의 환불 요청이 있습니다. 이 요청을 처리하려면, 아래 링크()를 방문하세요."

#: lms/djangoapps/commerce/signals.py lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "[Refund] User-Requested Refund"
msgstr "[환급] User-Requested Refund"

#: lms/djangoapps/commerce/views.py lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Receipt"
msgstr "영수증"

#: lms/djangoapps/commerce/views.py
msgid "Payment Failed"
msgstr "결제 실패"

#: lms/djangoapps/commerce/views.py
msgid "There was a problem with this transaction. You have not been charged."
msgstr "송금에 문제가 발생했습니다. 비용이 청구되지 않았습니다. "

#: lms/djangoapps/commerce/views.py
msgid ""
"Make sure your information is correct, or try again with a different card or"
" another form of payment."
msgstr "정보가 올바른지, 결제방법을 바꿀 것인 확인해 주십시오. "

#: lms/djangoapps/commerce/views.py
msgid ""
"A system error occurred while processing your payment. You have not been "
"charged."
msgstr "결제를 처리하는 동안 시스템 오류가 발생하였습니다. 비용이 청구되지 않았습니다. "

#: lms/djangoapps/commerce/views.py
msgid "Please wait a few minutes and then try again."
msgstr "잠시 후에 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/commerce/views.py
msgid "For help, contact {payment_support_link}."
msgstr "도움을 받기 위해 {payment_support_link}로 연락하세요. "

#: lms/djangoapps/commerce/views.py
msgid "An error occurred while creating your receipt."
msgstr "영수증을 만드는 동안 오류가 발생 했습니다. "

#: lms/djangoapps/commerce/views.py
msgid ""
"If your course does not appear on your dashboard, contact "
"{payment_support_link}."
msgstr "신청 강좌가 학습자의 대시보드에 나타나지 않을 경우,  {payment_support_link} 로 연락바랍니다."

#: lms/djangoapps/course_wiki/tab.py lms/djangoapps/course_wiki/views.py
#: lms/templates/wiki/base.html
msgid "Wiki"
msgstr "위키"

#. Translators: this string includes wiki markup.  Leave the ** and the _
#. alone.
#: lms/djangoapps/course_wiki/views.py
msgid "This is the wiki for **{organization}**'s _{course_name}_."
msgstr "**{organization}** _{course_name}_ 강좌의 위키입니다."

#: lms/djangoapps/course_wiki/views.py
msgid "Course page automatically created."
msgstr "글이 자동으로 생성되었습니다."

#: lms/djangoapps/course_wiki/views.py
msgid "Welcome to the {platform_name} Wiki"
msgstr "{platform_name} 위키에 오신것을 환영합니다. "

#: lms/djangoapps/course_wiki/views.py
msgid "Visit a course wiki to add an article."
msgstr "글을 추가하기 위해 강좌의 위키로 가보세요. "

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py
msgid "Course has not started"
msgstr "강좌가 아직 시작되지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py
msgid "Course does not start until {}"
msgstr "강좌는 {}까지 시작하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py
msgid "You have unfulfilled milestones"
msgstr "You have unfulfilled milestones "

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py
msgid "You do not have access to this course"
msgstr "이 강좌에 접근할 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/courseware/access_response.py
msgid "You do not have access to this course on a mobile device"
msgstr "모바일 기기로 이 강좌에 접근할 수 없습니다. "

#. Translators: 'absolute' is a date such as "Jan 01,
#. 2020". 'relative' is a fuzzy description of the time until
#. 'absolute'. For example, 'absolute' might be "Jan 01, 2020",
#. and if today were December 5th, 2020, 'relative' would be "1
#. month".
#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "{relative} ago - {absolute}"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "in {relative} - {absolute}"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "UTC"
msgstr "UTC"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Today is {date}"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Course Starts"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Course End"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid ""
"To earn a certificate, you must complete all requirements before this date."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "After this date, course content will be archived."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid ""
"This course is archived, which means you can review course content but it is"
" no longer active."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Verification Upgrade Deadline"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid ""
"You are still eligible to upgrade to a Verified Certificate! Pursue it to "
"highlight the knowledge and skills you gain in this course."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Upgrade to Verified Certificate"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Learn More"
msgstr "자세히 알아보기"

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Retry Verification"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Verify My Identity"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid "Missed Verification Deadline"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid ""
"Unfortunately you missed this course's deadline for a successful "
"verification."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/date_summary.py
msgid ""
"You must successfully complete verification before this date to qualify for "
"a Verified Certificate."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/masquerade.py
msgid ""
"There is no user with the username or email address {user_name} enrolled in "
"this course."
msgstr "아이디 {user_name} 나 이메일 주소를 가진 학습자는 이 강좌를 수강신청 하지 않았습니다. "

#: lms/djangoapps/courseware/masquerade.py
msgid ""
"This type of component cannot be shown while viewing the course as a "
"specific student."
msgstr "이 구성요소 유형은 특정 학습자가 강좌를 보는 중에 나타날 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py
msgid "Syllabus"
msgstr "강좌 계획"

#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py
msgid "Progress"
msgstr "진행 상황"

#. Translators: 'Textbooks' refers to the tab in the course that leads to the
#. course' textbooks
#: lms/djangoapps/courseware/tabs.py
msgid "Textbooks"
msgstr "교재"

#. Translators: This will look like '$50', where {currency_symbol} is a symbol
#. such as '$' and {price} is a
#. numerical amount in that currency. Adjust this display as needed for your
#. language.
#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "{currency_symbol}{price}"
msgstr "{currency_symbol}{price}"

#. Translators: This refers to the cost of the course. In this case, the
#. course costs nothing so it is free.
#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "Free"
msgstr "무료"

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "Invalid location."
msgstr "유효하지 않은 위치"

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "User {username} has never accessed problem {location}"
msgstr "{username} 학습자는 {location} 문제에 접근하지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "You must be signed in to {platform_name} to create a certificate."
msgstr "이수증을 생성하기 위해  {platform_name}에 로그인해야 합니다. "

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "Course is not valid"
msgstr "강좌가 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "Your certificate will be available when you pass the course."
msgstr "강좌 이수를 완료하면 이수증을 받을 수 있습니다. "

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "Certificate has already been created."
msgstr "이수증이 이미 만들어졌습니다. "

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "Certificate is being created."
msgstr "이수증이 만들어지고 있습니다. "

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid ""
"{platform_name} now offers financial assistance for learners who want to earn Verified Certificates but who may not be able to pay the Verified Certificate fee. Eligible learners may receive up to 90{percent_sign} off the Verified Certificate fee for a course.\n"
"To apply for financial assistance, enroll in the audit track for a course that offers Verified Certificates, and then complete this application. Note that you must complete a separate application for each course you take.\n"
" We plan to use this information to evaluate your application for financial assistance and to further develop our financial assistance program."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "Annual Household Income"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid ""
"Tell us about your current financial situation. Why do you need assistance?"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid ""
"Tell us about your learning or professional goals. How will a Verified "
"Certificate in this course help you achieve these goals?"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid ""
"Tell us about your plans for this course. What steps will you take to help "
"you complete the course work and receive a certificate?"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "Use between 250 and 500 words or so in your response."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid ""
"Select the course for which you want to earn a verified certificate. If the "
"course does not appear in the list, make sure that you have enrolled in the "
"audit track for the course."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "income in US Dollars ($)"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid "Specify your annual household income in US Dollars."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/courseware/views.py
msgid ""
"I allow edX to use the information provided in this application (except for "
"financial information) for edX marketing purposes."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/dashboard/git_import.py
msgid ""
"Path {0} doesn't exist, please create it, or configure a different path with"
" GIT_REPO_DIR"
msgstr "경로 {0} 은 존재하지 않습니다. 새로 만들거나,  GIT_REPO_DIR로 다른 경로를 설정하세요."

#: lms/djangoapps/dashboard/git_import.py
msgid ""
"Non usable git url provided. Expecting something like: "
"git@github.com:mitocw/edx4edx_lite.git"
msgstr ""
"사용가능한 git URL이 제공되지 않았습니다. git@github.com:mitocw/edx4edx_lite.git와 같은 git "
"URL이어야 합니다. "

#: lms/djangoapps/dashboard/git_import.py
msgid "Unable to get git log"
msgstr "git log를 얻는 데에 실패했습니다. "

#: lms/djangoapps/dashboard/git_import.py
msgid "git clone or pull failed!"
msgstr "git clone or pull 실패"

#: lms/djangoapps/dashboard/git_import.py
msgid "Unable to run import command."
msgstr "가져오기 명령을 실행할 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/dashboard/git_import.py
msgid "The underlying module store does not support import."
msgstr "기반 모듈 스토어가 가져오기를 지원하지 않습니다."

#. Translators: This is an error message when they ask for a
#. particular version of a git repository and that version isn't
#. available from the remote source they specified
#: lms/djangoapps/dashboard/git_import.py
msgid "The specified remote branch is not available."
msgstr "지정된 remote branch를 사용할 수 없습니다."

#. Translators: Error message shown when they have asked for a git
#. repository branch, a specific version within a repository, that
#. doesn't exist, or there is a problem changing to it.
#: lms/djangoapps/dashboard/git_import.py
msgid "Unable to switch to specified branch. Please check your branch name."
msgstr "지정된 branch로 전환할 수 없습니다. branch 이름을 다시 확인하세요."

#: lms/djangoapps/dashboard/management/commands/git_add_course.py
msgid ""
"Import the specified git repository and optional branch into the modulestore"
" and optionally specified directory."
msgstr "지정된 git 저장소 및 옵션 지정 지점을 모듈 저장소 및 지정 디렉토리로 가져옵니다."

#. Translators: This message means that the user could not be authenticated
#. (that is, we could
#. not log them in for some reason - maybe they don't have permission, or
#. their password was wrong)
#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Failed in authenticating {username}, error {error}\n"
msgstr "{username} 인증에 실패했습니다. 오류 {error}\n"

#. Translators: This message means that the user could not be authenticated
#. (that is, we could
#. not log them in for some reason - maybe they don't have permission, or
#. their password was wrong)
#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Failed in authenticating {username}\n"
msgstr "{username} 인증에 실패했습니다.\n"

#. Translators: this means that the password has been corrected (sometimes the
#. database needs to be resynchronized)
#. Translate this as meaning "the password was fixed" or "the password was
#. corrected".
#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "fixed password"
msgstr "수정된 비밀번호"

#. Translators: this means everything happened successfully, yay!
#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "All ok!"
msgstr "All ok!"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Must provide username"
msgstr "아이디가 필요합니다. "

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Must provide full name"
msgstr "이름이 필요합니다."

#. Translators: Domain is an email domain, such as "@gmail.com"
#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Email address must end in {domain}"
msgstr "이메일 주소는 {domain}로 끝나야 합니다. "

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Failed - email {email_addr} already exists as {external_id}"
msgstr "실패했습니다.  {email_addr} 이메일은 이미 {external_id}로 존재합니다. "

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Password must be supplied if not using certificates"
msgstr "이수증을 이용하지 않을 경우 비밀번호가 필요합니다."

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "email address required (not username)"
msgstr "이메일주소가 필요합니다. (아이디가 아닙니다.)"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Oops, failed to create user {user}, {error}"
msgstr "앗, 이용자 {user} 생성에 실패했습니다. {error}"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "User {user} created successfully!"
msgstr "성공적으로 {user} 이용자가 생성되었습니다. "

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Cannot find user with email address {email_addr}"
msgstr "{email_addr} 이메일 주소로 사용자를 찾을 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Cannot find user with username {username} - {error}"
msgstr "아이디 {username} 학습자를 찾을 수 없습니다 - {error}"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Deleted user {username}"
msgstr "삭제된 학습자 {username}"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Statistic"
msgstr "통계"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Value"
msgstr "값"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Site statistics"
msgstr "사이트 통계"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Total number of users"
msgstr "총 이용자수"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Courses loaded in the modulestore"
msgstr "강좌가 모듈스토어에 등록되었습니다."

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "username"
msgstr "아이디"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "email"
msgstr "이메일"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Repair Results"
msgstr "리페어 결과"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Create User Results"
msgstr "이용자 결과 생성"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Delete User Results"
msgstr "이용자 결과 삭제"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "The git repo location should end with '.git', and be a valid url"
msgstr "The git repo의 위치는 '.git'로 끝나야 하며,  유효한 URL이어야 합니다."

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Added Course"
msgstr "추가된 강좌"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Course Name"
msgstr "강좌 이름"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Directory/ID"
msgstr "Directory/ID"

#. Translators: "Git Commit" is a computer command; see
#. http://gitref.org/basic/#commit
#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Git Commit"
msgstr "Git Commit"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Last Change"
msgstr "최근 변경"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Last Editor"
msgstr "최근 편집기"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Information about all courses"
msgstr "모든 강좌 정보"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Error - cannot get course with ID {0}<br/><pre>{1}</pre>"
msgstr "오류 - ID {0}<br/><pre>{1}</pre> 강좌를 가질 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Deleted"
msgstr "삭제되었습니다. "

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "course_id"
msgstr "course_id"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "# enrolled"
msgstr "수강 등록한 학습자수 "

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "# staff"
msgstr "운영팀 인원수 "

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "instructors"
msgstr "교수자"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "Enrollment information for all courses"
msgstr "모든 강좌의 수강 신청 정보"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "role"
msgstr "역할"

#: lms/djangoapps/dashboard/sysadmin.py
msgid "full_name"
msgstr "full_name"

#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
msgid "Title can't be empty"
msgstr "제목을 반드시 입력해야 합니다."

#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
msgid "Body can't be empty"
msgstr "본문을 반드시 입력해야 합니다."

#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
msgid "Topic doesn't exist"
msgstr "주제가 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
msgid "Comment level too deep"
msgstr "댓글의 수준이 너무 깊습니다."

#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
msgid ""
"Error uploading file. Please contact the site administrator. Thank you."
msgstr "파일 업로드 오류. 사이트 관리자에게 연락하십시오. 죄송합니다."

#: lms/djangoapps/django_comment_client/base/views.py
msgid "Good"
msgstr "좋아요"

#: lms/djangoapps/edxnotes/helpers.py
msgid "EdxNotes Service is unavailable. Please try again in a few minutes."
msgstr "EdxNotes Service를 이용할 수 없습니다. 잠시후 다시 시도해 주십시오."

#: lms/djangoapps/edxnotes/helpers.py
msgid "Invalid JSON response received from notes api."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/edxnotes/helpers.py
msgid "Incorrect data received from notes api."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/edxnotes/helpers.py
msgid "No endpoint was provided for EdxNotes."
msgstr "endpoint가 제공되지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/edxnotes/plugins.py
msgid "Notes"
msgstr "안내"

#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "{platform_name} Staff"
msgstr "{platform_name} 관리자"

#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "Course Staff"
msgstr "강좌 운영팀"

#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "Staff"
msgstr "운영팀"

#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "Used Registration Code"
msgstr "사용된 가입 코드"

#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "Credit Card - Individual"
msgstr "신용 카드 - 개인"

#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "manually enrolled by username: {username}"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "Manually Enrolled"
msgstr "수강등록 수작업"

#: lms/djangoapps/instructor/paidcourse_enrollment_report.py
msgid "Data Integrity Error"
msgstr "Data Integrity 오류"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "User does not exist."
msgstr "이용자가 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Task is already running."
msgstr "작업이 이미 처리중입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Make sure that the file you upload is in CSV format with no extraneous "
"characters or rows."
msgstr "업로드한 CSV 파일에 추가 문자나 열이 없는지 확인하십시오."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Could not read uploaded file."
msgstr "업로드된 파일을 읽을 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Data in row #{row_num} must have exactly four columns: email, username, full"
" name, and country"
msgstr "#{row_num} 열의 데이터는 반드시 이메일, 이용자 이름, 이름, 국가의 네 가지 정보를 포함하고 있어야 합니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Invalid email {email_address}."
msgstr "유효하지 않은 이메일 {email_address}."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"An account with email {email} exists but the provided username {username} is"
" different. Enrolling anyway with {email}."
msgstr ""
"{email} 의 계정이 존재하지만,  {username}  입력된 아이디가 다릅니다. 우선 {email}로 등록이 필요합니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "File is not attached."
msgstr "파일이 첨부되지 않았습니다 "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Username {user} already exists."
msgstr " 아이디 {user} 가 이미 존재합니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Error '{error}' while sending email to new user (user email={email}). "
"Without the email student would not be able to login. Please contact support"
" for further information."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Could not find problem with this location."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The problem responses report is being created. To view the status of the "
"report, see Pending Tasks below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"A problem responses report generation task is already in progress. Check the"
" 'Pending Tasks' table for the status of the task. When completed, the "
"report will be available for download in the table below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Invoice number '{num}' does not exist."
msgstr "청구서 번호 '{num}' 가 존재하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "The sale associated with this invoice has already been invalidated."
msgstr "이 청구서와 관련된 판매는 유효하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Invoice number {0} has been invalidated."
msgstr "청구서 번호 {0}는 유효하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "This invoice is already active."
msgstr "청구서가 이미 활성화 되었습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "The registration codes for invoice {0} have been re-activated."
msgstr "청구서 {0} 에 필요한 가입 코드가 재활성화되었습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "CourseID"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Certificate Type"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Total Certificates Issued"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Date Report Run"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "User ID"
msgstr "이용자 ID"

#. Translators: This label appears above a field on the login form
#. meant to hold the user's email address.
#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. meant to hold the user's email address.
#. Translators: This label appears above a field on the password reset
#. form meant to hold the user's email address.
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Birth Year"
msgstr "생년월일 "

#. Translators: This label appears above a dropdown menu on the registration
#. form used to select the user's gender.
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Gender"
msgstr "성별"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Level of Education"
msgstr "최종 학력"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Mailing Address"
msgstr "주소"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Goals"
msgstr "목표"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Cohort"
msgstr "학습 집단"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Team"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The enrolled learner profile report is being created. To view the status of "
"the report, see Pending Tasks below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"This enrollment report is currently being created. To view the status of the"
" report, see Pending Tasks below. You will be able to download the report "
"when it is complete."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The enrollment report is being created. This report contains information "
"about learners who can enroll in the course. To view the status of the "
"report, see Pending Tasks below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "The file must contain a 'cohort' column containing cohort names."
msgstr "파일에 반드시 집단 이름들이 포함된 'cohort' 열이 있어야 합니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "The file must contain a 'username' column, an 'email' column, or both."
msgstr "파일에 반드시 'username' 열과 'email' 열, 혹은 둘 다 포함되어야 합니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Coupon Code"
msgstr "쿠폰 코드"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Course Id"
msgstr "강좌 Id"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "% Discount"
msgstr "%할인"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Expiration Date"
msgstr "쿠폰 만기일"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Is Active"
msgstr "활성화 상태 여부"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Code Redeemed Count"
msgstr "환불된 계정 코드"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Total Discounted Seats"
msgstr "할인된 수강자 수 합계"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Total Discounted Amount"
msgstr "할인된 금액 합계"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The detailed enrollment report is being created. To view the status of the "
"report, see Pending Tasks below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The detailed enrollment report is being created. To view the status of the "
"report, see Pending Tasks below. You will be able to download the report "
"when it is complete."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The executive summary report is being created. To view the status of the "
"report, see Pending Tasks below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The executive summary report is currently being created. To view the status "
"of the report, see Pending Tasks below. You will be able to download the "
"report when it is complete."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The survey report is being created. To view the status of the report, see "
"Pending Tasks below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The survey report is currently being created. To view the status of the "
"report, see Pending Tasks below. You will be able to download the report "
"when it is complete."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The proctored exam results report is being created. To view the status of "
"the report, see Pending Tasks below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The proctored exam results report is currently being created. To view the "
"status of the report, see Pending Tasks below. You will be able to download "
"the report when it is complete."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Could not parse amount as a decimal"
msgstr "Could not parse amount as a decimal."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Unable to generate redeem codes because of course misconfiguration."
msgstr "강좌의 설정이 잘못되어 교환 코드를 생성할 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "pdf download unavailable right now, please contact support."
msgstr "pdf 다운로드가 안됩니다. 지원팀에게 연락하십시오. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Module does not exist."
msgstr "모듈이 존재하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "An error occurred while deleting the score."
msgstr "점수를 삭제하는 동안 오류가 발생했습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Course has no entrance exam section."
msgstr "이 강좌는 사전 평가가 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "all_students and unique_student_identifier are mutually exclusive."
msgstr "all_students 와 unique_student_identifier가 상호 배타적입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "all_students and delete_module are mutually exclusive."
msgstr "all_students 와 unique_student_identifier가 상호 배타적입니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Requires instructor access."
msgstr "교수자 접근이 필요합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Course has no valid entrance exam section."
msgstr "강좌에 유효한 사전 평가가 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "All Students"
msgstr "전체 학습자"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Cannot rescore with all_students and unique_student_identifier."
msgstr "all_students와 unique_student_identifier를 가져올 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "The ORA data report is being generated."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"An ORA data report generation task is already in progress. Check the "
"'Pending Tasks' table for the status of the task. When completed, the report"
" will be available for download in the table below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The grade report is being created. To view the status of the report, see "
"Pending Tasks below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The grade report is currently being created. To view the status of the "
"report, see Pending Tasks below. You will be able to download the report "
"when it is complete."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The problem grade report is being created. To view the status of the report,"
" see Pending Tasks below."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"A problem grade report is already being generated. To view the status of the"
" report, see Pending Tasks below. You will be able to download the report "
"when it is complete."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Successfully changed due date for student {0} for {1} to {2}"
msgstr "student {0} for {1} 의 마감일이 {2}로 성공적으로 바뀌었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Successfully removed invalid due date extension (unit has no due date)."
msgstr "유효하지 않은 마감일 연장이 성공적으로 제거되었습니다. (학습활동에는 마감 기한이 없습니다.)"

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Successfully reset due date for student {0} for {1} to {2}"
msgstr "student {0} for {1} 의 마감일이 {2}로 성공적으로 재설정되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "This student (%s) will skip the entrance exam."
msgstr "(%s) 학습자는 입학 시험을 면제받을 것입니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "This student (%s) is already allowed to skip the entrance exam."
msgstr "(%s)  학습자는 이미 입학 시험 면제가 허락되었습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Certificate generation task for all students of this course has been "
"started. You can view the status of the generation task in the \"Pending "
"Tasks\" section."
msgstr ""
"이 강좌를 수강하는 모든 학습자의 이수증 생성 작업이 시작되었습니다. 생성 작업의 상태를 \"대기중인 작업\" 에서 볼 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Please select one or more certificate statuses that require certificate "
"regeneration."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Please select certificate statuses from the list only."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Certificate regeneration task has been started. You can view the status of "
"the generation task in the \"Pending Tasks\" section."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Student (username/email={user}) already in certificate exception list."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Certificate exception (user={user}) does not exist in certificate white "
"list. Please refresh the page and try again."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Student username/email field is required and can not be empty. Kindly fill "
"in username/email and then press \"Add to Exception List\" button."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The record is not in the correct format. Please add a valid username or "
"email address."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"{user} does not exist in the LMS. Please check your spelling and retry."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"{user} is not enrolled in this course. Please check your spelling and retry."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Invalid data, generate_for must be \"new\" or \"all\"."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "Certificate generation started for white listed students."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "user \"{user}\" in row# {row}"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid "user \"{username}\" in row# {row}"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Certificate of {user} has already been invalidated. Please check your "
"spelling and retry."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Certificate for student {user} is already invalid, kindly verify that "
"certificate was generated for this student and then proceed."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Certificate Invalidation does not exist, Please refresh the page and try "
"again."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"Student username/email field is required and can not be empty. Kindly fill "
"in username/email and then press \"Invalidate Certificate\" button."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/api.py
msgid ""
"The student {student} does not have certificate for the course {course}. "
"Kindly verify student username/email and the selected course are correct and"
" try again."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "coupon id is None"
msgstr "쿠폰 ID가 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "coupon with the coupon id ({coupon_id}) DoesNotExist"
msgstr "({coupon_id})라는 아이디를 가진 쿠폰이 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "coupon with the coupon id ({coupon_id}) is already inactive"
msgstr "({coupon_id})라는 아이디를 가진 쿠폰은 이제 사용할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "coupon with the coupon id ({coupon_id}) updated successfully"
msgstr "({coupon_id})라는 아이디를 가진 쿠폰이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid ""
"The code ({code}) that you have tried to define is already in use as a "
"registration code"
msgstr "귀하가 정의하려는 ({code}) 코드는 이미 가입 코드로 사용중입니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "Please Enter the Integer Value for Coupon Discount"
msgstr "쿠폰 할인을 위해 Integer 값을 입력하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "Please Enter the Coupon Discount Value Less than or Equal to 100"
msgstr "100 이하의 쿠폰 할인률을 입력하세요"

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "Please enter the date in this format i-e month/day/year"
msgstr "월/일/연도의 형식으로 날짜를 입력하세요."

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "coupon with the coupon code ({code}) added successfully"
msgstr "({code}) 쿠폰이 성공적으로 추가되었습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "coupon with the coupon code ({code}) already exists for this course"
msgstr "({code}) 쿠폰이 이 강좌에 이미 존재합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "coupon id not found"
msgstr "쿠폰 아이디를 찾지 못했습니다"

#: lms/djangoapps/instructor/views/coupons.py
msgid "coupon with the coupon id ({coupon_id}) updated Successfully"
msgstr "({coupon_id})  쿠폰이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Instructor"
msgstr "교수자"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid ""
"To gain insights into student enrollment and participation {link_start}visit"
" {analytics_dashboard_name}, our new course analytics product{link_end}."
msgstr ""
"학습자의 수강 현황이 궁금하시면,  {link_start}  {analytics_dashboard_name}를 "
"방문하세요{link_end}. 강좌 분석을 지원합니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "E-Commerce"
msgstr "전자 상거래"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Special Exams"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
#: lms/djangoapps/support/views/index.py
msgid "Certificates"
msgstr "이수증"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Please Enter the numeric value for the course price"
msgstr "강좌 가격을 입력해 주십시오. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "CourseMode with the mode slug({mode_slug}) DoesNotExist"
msgstr "mode slug({mode_slug}) 강좌 모드는 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "CourseMode price updated successfully"
msgstr "CourseMode의 가격이 성공적으로 업데이트되었습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Course Info"
msgstr "강좌 정보"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "No end date set"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Enrollment data is now available in {dashboard_link}."
msgstr "수강등록 데이터를 {dashboard_link}에서 볼 수 있습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Membership"
msgstr "등록 관리"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Cohorts"
msgstr "학습 집단"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Student Admin"
msgstr "학습자 관리"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Extensions"
msgstr "확장"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Data Download"
msgstr "데이터"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Analytics"
msgstr "분석"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_dashboard.py
msgid "Metrics"
msgstr "미터법"

#. Translators: number sent refers to the number of emails sent
#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py
msgid "0 sent"
msgstr "0건 보냈습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py
msgid "{num_emails} sent"
msgid_plural "{num_emails} sent"
msgstr[0] ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py
msgid "{num_emails} failed"
msgid_plural "{num_emails} failed"
msgstr[0] ""

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py
msgid "Complete"
msgstr "완료"

#: lms/djangoapps/instructor/views/instructor_task_helpers.py
msgid "Incomplete"
msgstr "미완성"

#: lms/djangoapps/instructor/views/registration_codes.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/registration_codes.py
msgid ""
"The enrollment code ({code}) was not found for the {course_name} course."
msgstr "{course_name} 강좌를 위한 수강등록 코드  ({code})를 찾을 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/registration_codes.py
msgid "This enrollment code has been canceled. It can no longer be used."
msgstr "수강등록 코드가 취소되었습니다. 더이상 사용할 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/registration_codes.py
msgid "This enrollment code has been marked as unused."
msgstr "수강등록 코드가 사용되지 않은 것으로 표시되었습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/registration_codes.py
msgid "The enrollment code has been restored."
msgstr "수강등록 코드가 복구되었습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/registration_codes.py
msgid "The redemption does not exist against enrollment code ({code})."
msgstr "수강신청 코드({code})에는 환불 기능이 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "Could not find student matching identifier: {student_identifier}"
msgstr "{student_identifier}와 일치하는 학습자를 찾을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "Unable to parse date: "
msgstr "Unable to parse date: "

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "Couldn't find module for url: {0}"
msgstr " url: {0} 모듈을 찾을 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "Unit {0} has no due date to extend."
msgstr "학습활동 {0}은 연장할 마감일이 없습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "An extended due date must be later than the original due date."
msgstr "마감일을 연장하려면 날짜를 기존 마감일 이후로 설정해야 합니다.  "

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "No due date extension is set for that student and unit."
msgstr "해당 학습자와 학습활동의 마감일은 연장되지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Full Name"
msgstr "실명"

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "Extended Due Date"
msgstr "연장된 마감일"

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "Users with due date extensions for {0}"
msgstr "{0}로 마감일이 연장된 이용자"

#: lms/djangoapps/instructor/views/tools.py
msgid "Due date extensions for {0} {1} ({2})"
msgstr "{0} {1} ({2})로 마감일 연장"

#: lms/djangoapps/instructor_task/api_helper.py
msgid "Not all problems in entrance exam support re-scoring."
msgstr "사전 시험의 모든 문제에 재채점 기능이 지원되는 것은 아닙니다."

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
msgid "rescored"
msgstr "재채점 되었습니다."

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
msgid "reset"
msgstr "초기화"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "deleted"
msgstr "삭제되었습니다."

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
msgid "emailed"
msgstr "이메일이 전송되었습니다."

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
msgid "graded"
msgstr "채점되었습니다."

#. Translators: This is a past-tense phrase that is inserted into task
#. progress messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
msgid "problem distribution graded"
msgstr "채점된 문제 분포"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
msgid "generating_enrollment_report"
msgstr "수강신청 보고서 생성 중"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
msgid "certificates generated"
msgstr "생성된 이수증"

#. Translators: This is a past-tense verb that is inserted into task progress
#. messages as {action}.
#. An example of such a message is: "Progress: {action} {succeeded} of
#. {attempted} so far"
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks.py
msgid "cohorted"
msgstr "학습 집단으로 분류되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "First Name"
msgstr "이름"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Last Name"
msgstr "성"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py
msgid "Company Name"
msgstr "회사명"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Year of Birth"
msgstr "출생연도"

#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. which allows the user to input the city in which they live.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "City"
msgstr "도시"

#. Translators: This label appears above a dropdown menu on the registration
#. form used to select the country in which the user lives.
#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Enrollment Date"
msgstr "수강 등록일"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Currently Enrolled"
msgstr "현재 등록"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Enrollment Source"
msgstr "수강 신청 소스"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Manual (Un)Enrollment Reason"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Enrollment Role"
msgstr "수강 신청 역할"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "List Price"
msgstr "가격 목록"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Payment Amount"
msgstr "납입금"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Coupon Codes Used"
msgstr "사용된 쿠폰 코드"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Registration Code Used"
msgstr "사용된 가입 코드"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Payment Status"
msgstr "납입 상태"

#: lms/djangoapps/instructor_task/tasks_helper.py
msgid "Transaction Reference Number"
msgstr "거래 참조 부호"

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "No status information available"
msgstr "상태 정보가 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "No task_output information found for instructor_task {0}"
msgstr " instructor_task {0}로 검색 결과,  task_output information이 없습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "No parsable task_output information found for instructor_task {0}: {1}"
msgstr ""
" instructor_task {0}: {1}로 검색 결과, parsable task_output information이 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "No parsable status information available"
msgstr "parsable status information이 없습니다. "

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "No message provided"
msgstr "메세지가 없습니다.  "

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Invalid task_output information found for instructor_task {0}: {1}"
msgstr "instructor_task {0}: {1}로 검색 결과 유효하지 않은 task_output information"

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "No progress status information available"
msgstr "진행 상황 정보가 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "No parsable task_input information found for instructor_task {0}: {1}"
msgstr ""
"instructor_task {0}: {1}로 검색 결과, parsable task_input information이 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} and {succeeded} are counts.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Progress: {action} {succeeded} of {attempted} so far"
msgstr "진행: 지금까지 {attempted} 중 {action} {succeeded} "

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Unable to find submission to be {action} for student '{student}'"
msgstr "학습자 '{student}'의 {action}이 될 제출이 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Problem failed to be {action} for student '{student}'"
msgstr "학습자 '{student}'의 문제가  {action}에 실패하였습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Problem successfully {action} for student '{student}'"
msgstr "학습자 '{student}'의 문제가  {action} 에 성공하였습니다. "

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid ""
"Unable to find entrance exam submission to be {action} for student "
"'{student}'"
msgstr "학습자 '{student}'의 {action}이 될 사전 평가의 제출물이 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {student} is a student identifier.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Entrance exam successfully {action} for student '{student}'"
msgstr "학습자 '{student}'의 사전 평가는 {action}에 성공했습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Unable to find any students with submissions to be {action}"
msgstr "{action} 제출한 학습자를 찾을 수 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} is a count.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Problem failed to be {action} for any of {attempted} students"
msgstr "문제가 {attempted} 학습자의 {action}에 실패했습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} is a count.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Problem successfully {action} for {attempted} students"
msgstr "문제가 {attempted} 학습자의 {action}에 성공했습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {succeeded} and {attempted} are counts.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Problem {action} for {succeeded} of {attempted} students"
msgstr "{attempted} 학습자의 {succeeded} 문제 {action}"

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Unable to find any recipients to be {action}"
msgstr "{action} 수용자를 찾을 수 없습니다."

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} is a count.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Message failed to be {action} for any of {attempted} recipients "
msgstr "메시지가 {attempted} 수용자의  {action}에 실패했습니다. "

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {attempted} is a count.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Message successfully {action} for {attempted} recipients"
msgstr "메시지가 {attempted} 성공적으로 수용자의 {action}  "

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {succeeded} and {attempted} are counts.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Message {action} for {succeeded} of {attempted} recipients"
msgstr "{attempted} 수용자의  {succeeded} 메시지 {action}"

#. Translators: {action} is a past-tense verb that is localized separately.
#. {succeeded} and {attempted} are counts.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid "Status: {action} {succeeded} of {attempted}"
msgstr "상태: {attempted} 중 {action} {succeeded} "

#. Translators: {skipped} is a count.  This message is appended to task
#. progress status messages.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid " (skipping {skipped})"
msgstr "(건너뛰기 {skipped})"

#. Translators: {total} is a count.  This message is appended to task progress
#. status messages.
#: lms/djangoapps/instructor_task/views.py
msgid " (out of {total})"
msgstr "(총 {total})"

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid "Whether to display this module in the table of contents"
msgstr "학습순서에서 이 모듈이 보이게 할 것인지 여부"

#. Translators: "TOC" stands for "Table of Contents"
#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid ""
"What format this module is in (used for deciding which grader to apply, and "
"what to show in the TOC)"
msgstr "이 모듈이 사용하는 형식 (어느 채점자에게 적용할 지와 TOC에서 무엇을 보이게 할 지 결정하는 데에 사용되는 것)"

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid "Course Chrome"
msgstr ""

#. Translators: DO NOT translate the words in quotes here, they are
#. specific words for the acceptable values.
#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid ""
"Enter the chrome, or navigation tools, to use for the XBlock in the LMS. Valid values are: \n"
"\"chromeless\" -- to not use tabs or the accordion; \n"
"\"tabs\" -- to use tabs only; \n"
"\"accordion\" -- to use the accordion only; or \n"
"\"tabs,accordion\" -- to use tabs and the accordion."
msgstr ""
"LMS에서 XBlock를 사용하기 위해 chrome 또는 탐색 도구를 입력합니다. 유효값 : \"chromeless\" -- 탭 혹은 아코디언 패널 사용하지 않음; \n"
" \"tabs\" -- 탭만 사용; \n"
" \"accordion\" -- 아코디언 패널만 사용;  혹은\n"
" \"tabs,accordion\" -- 탭 과 아코디언 패널 사용."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid "Default Tab"
msgstr "기본 탭"

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid ""
"Enter the tab that is selected in the XBlock. If not set, the Course tab is "
"selected."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid "LaTeX Source File Name"
msgstr "LaTeX 자료의 파일명"

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid "Enter the source file name for LaTeX."
msgstr "LaTex용 자료의 파일명을 입력하세요."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid ""
"A dictionary that maps which groups can be shown this block. The keys are "
"group configuration ids and the values are a list of group IDs. If there is "
"no key for a group configuration or if the set of group IDs is empty then "
"the block is considered visible to all. Note that this field is ignored if "
"the block is visible_to_staff_only."
msgstr ""
"어떤 그룹이 이 블록으로 나타날 지를 매핑하는 모음입니다. 키는 그룹 설정 ID이며, 값은 그룹 ID의 목록입니다. 그룹 구성에 키가 "
"없거나 그룹 ID 세트가 비어 있으면 블록은 모두 나타나는 것으로 판단됩니다. 블록이 visible_to_staff_only의 경우 이 "
"필드가 무시되는 것에 주의하세요."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid ""
"This component refers to deleted or invalid content group configurations."
msgstr "이 구성 요소는 제거되거나 잘못된 콘텐츠 그룹 설정을 조회합니다."

#: lms/djangoapps/lms_xblock/mixin.py
msgid "This component refers to deleted or invalid content groups."
msgstr "이 구성 요소는 제거되거나 잘못된 콘텐츠 그룹을 조회합니다."

#: lms/djangoapps/notes/views.py
msgid "My Notes"
msgstr "내 노트"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Order Payment Confirmation"
msgstr "납입 확인"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid ""
"Confirmation and Registration Codes for the following courses: "
"{course_name_list}"
msgstr " {course_name_list} 강좌의 확인 및 등록 코드"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Trying to add a different currency into the cart"
msgstr "장바구니에 다른 통화를 추가 하려고 합니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Internal reference code for this invoice."
msgstr "이 청구서의 내부 참조코드"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Customer's reference code for this invoice."
msgstr "이 청구서의 고객 참조 코드"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid ""
"The amount of the transaction.  Use positive amounts for payments and "
"negative amounts for refunds."
msgstr "거래값입니다. 납입금과 환불액을 입력하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Lower-case ISO currency codes"
msgstr "소문자 ISO 통화 코드"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Optional: provide additional information for this transaction"
msgstr "선택사항: 이 거래의 추가 정보 "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid ""
"The status of the payment or refund. 'started' means that payment is "
"expected, but money has not yet been transferred. 'completed' means that the"
" payment or refund was received. 'cancelled' means that payment or refund "
"was expected, but was cancelled before money was transferred. "
msgstr ""
"지불 또는 환불 상황입니다. 'started'는 지불이 예정되어 있지만 송금 처리가 완료되지 않은 상태, 'completed' 지불 또는"
" 환불이 완료된 상태, 'cancelled'는 지불 또는 환불이 예정되어 있었지만 송금되기 전에 취소 된 상태를 의미합니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "The number of items sold."
msgstr "판매된 아이템의 수"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "The price per item sold, including discounts."
msgstr "판매된 아이템의 할인 포함 가격"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Registration for Course: {course_name}"
msgstr "강좌 등록: {course_name}"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid ""
"Please visit your {link_start}dashboard{link_end} to see your new course."
msgstr "{link_start}대시보드{link_end}로 가서 귀하의 새로운 강좌를 보세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Enrollment codes for Course: {course_name}"
msgstr "강좌의 수강신청 코드: {course_name}"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Mode {mode} does not exist for {course_id}"
msgstr "{course_id}에 대해 {mode}모드가 존재하지 않습니다. "

#. Translators: In this particular case, mode_name refers to a
#. particular mode (i.e. Honor Code Certificate, Verified Certificate, etc)
#. by which a user could enroll in the given course.
#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "{mode_name} for course {course}"
msgstr "{course} 강좌의 {mode_name} "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid ""
"You can unenroll in the course and receive a full refund for 14 days after "
"the course start date. "
msgstr ""

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid ""
"If you haven't verified your identity yet, please start the verification "
"process ({verification_url})."
msgstr "본인 인증 절차를 완료하지 않았다면, ({verification_url})에서 인증 절차를 시작하세요. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid ""
"You can unenroll in the course and receive a full refund for 2 days after "
"the course start date. "
msgstr ""

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid ""
"{refund_reminder_msg}To receive your refund, contact {billing_email}. Please"
" include your order number in your email. Please do NOT include your credit "
"card information."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid ""
"We greatly appreciate this generous contribution and your support of the "
"{platform_name} mission.  This receipt was prepared to support charitable "
"contributions for tax purposes.  We confirm that neither goods nor services "
"were provided in exchange for this gift."
msgstr ""
"{platform_name}의 미션에 대한 귀하의 따뜻한 지원에 진심으로 감사드립니다. 이 영수증은 세금 처리와 관련한 것입니다. 이것은"
" 상품이나 서비스로 제공되지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Could not find a course with the ID '{course_id}'"
msgstr "ID '{course_id}' 의 강좌를 찾을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Donation for {course}"
msgstr "{course}에 기부하기"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/models.py
msgid "Donation for {platform_name}"
msgstr "{platform_name}에 기부하기"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Page {page_number} of {page_count}"
msgstr "Page {page_number} of {page_count} "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Invoice"
msgstr "청구서"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Order"
msgstr "주문"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "{id_label} # {item_id}"
msgstr "{id_label} # {item_id} "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Date: {date}"
msgstr "날짜: {date}"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Quantity"
msgstr "수량"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid ""
"List Price\n"
"per item"
msgstr ""
"가격 목록\n"
"아이템 별"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid ""
"Discount\n"
"per item"
msgstr ""
"할인\n"
"아이템 별"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Amount"
msgstr "총액"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Total"
msgstr "합계"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Payment Received"
msgstr "납입금"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Balance"
msgstr "잔액"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Billing Address"
msgstr "청구서 수령 주소 "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "Disclaimer"
msgstr "권리 포기 각서"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/pdf.py
msgid "TERMS AND CONDITIONS"
msgstr "거래 약관"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid "The payment processor did not return a required parameter: {0}"
msgstr "지불처리기가 필요한 파라메터를 리턴하지 않았습니다: {0}"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid "The payment processor returned a badly-typed value {0} for param {1}."
msgstr "지불 처리기가 파라메터 {1}에 대해 잘못된 형식의 값{0}을 리턴하였습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"The payment processor accepted an order whose number is not in our system."
msgstr "지불 처리기가 숫자가 우리 시스템에 없는 주문을 승인하였습니다"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"The amount charged by the processor {0} {1} is different than the total cost"
" of the order {2} {3}."
msgstr "처리기 {0} {1}에 의해 부과된 금액은 주문 총액 {2} {3}과 다릅니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"Sorry! Our payment processor did not accept your payment. The decision they "
"returned was {decision_text}, and the reason was {reason_text}. You were not"
" charged. Please try a different form of payment. Contact us with payment-"
"related questions at {email}."
msgstr ""
"죄송합니다. 저희 결제 처리가 당신의 결제를 받아들이지 못했습니다. The decision they returned was "
"{decision_text}, and the reason was {reason_text}. You were not charged. "
"Please try a different form of payment. Contact us with payment-related "
"questions at {email}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"Sorry! Our payment processor sent us back a payment confirmation that had "
"inconsistent data!We apologize that we cannot verify whether the charge went"
" through and take further action on your order.The specific error message "
"is: {error_message}. Your credit card may possibly have been charged. "
"Contact us with payment-specific questions at {email}."
msgstr ""
"죄송합니다! 저희 결제 처리가 일치하지 않는 자료로 결제 확인을 되돌려보냈습니다. We apologize that we cannot "
"verify whether the charge went through and take further action on your "
"order.The specific error message is: {error_message}. 당신의 신용카드가 승인되었을 수 "
"있습니다. 결제와 관련된 질문은  {email}에 연락해 주세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"Sorry! Due to an error your purchase was charged for a different amount than"
" the order total! The specific error message is: {error_message}. Your "
"credit card has probably been charged. Contact us with payment-specific "
"questions at {email}."
msgstr ""
"죄송합니다. 당신의 구매로 인한 오류가 전체 주문 금액과 달리 청구되었습니다. The specific error message is: "
"{error_message}. Your credit card has probably been charged. Contact us with"
" payment-specific questions at {email}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"Sorry! Our payment processor sent us back a corrupted message regarding your"
" charge, so we are unable to validate that the message actually came from "
"the payment processor. The specific error message is: {error_message}. We "
"apologize that we cannot verify whether the charge went through and take "
"further action on your order. Your credit card may possibly have been "
"charged. Contact us with payment-specific questions at {email}."
msgstr ""
"죄송합니다. 저희 결제 처리과정에서 금액 청구와 관련해서 오류 메세지를 되돌려 보내왔습니다. 결제 처리 과정으로부터 실제 메세지의 "
"유효성을 조사할 수 없습니다. The specific error message is: {error_message}. We "
"apologize that we cannot verify whether the charge went through and take "
"further action on your order. Your credit card may possibly have been "
"charged. Contact us with payment-specific questions at {email}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "Successful transaction."
msgstr "성공적인 거래"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "The request is missing one or more required fields."
msgstr "요청에 하나 이상의 필수 필드가 없습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "One or more fields in the request contains invalid data."
msgstr "요청의 하나 이상의 필드에 무효한 데이터가 있습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            The merchantReferenceCode sent with this authorization request matches the\n"
"            merchantReferenceCode of another authorization request that you sent in the last 15 minutes.\n"
"            Possible fix: retry the payment after 15 minutes.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"The merchantReferenceCode sent with this authorization request matches the\n"
"merchantReferenceCode of another authorization request that you sent in the last 15 minutes.\n"
"Possible fix: retry the payment after 15 minutes."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"Error: General system failure. Possible fix: retry the payment after a few "
"minutes."
msgstr "오류: 일반적인 시스템 실패. 가능한 해결책: 몇 분후에 지불을 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            Error: The request was received but there was a server timeout.\n"
"            This error does not include timeouts between the client and the server.\n"
"            Possible fix: retry the payment after some time.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"오류: The request was received but there was a server timeout.\n"
"This error does not include timeouts between the client and the server.\n"
"Possible fix: retry the payment after some time."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            Error: The request was received, but a service did not finish running in time\n"
"            Possible fix: retry the payment after some time.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"오류 : 요청이 수신되었습니다만, 시간 내에 처리 할 수 없습니다.  \n"
"해결 방법 : 잠시 시간을 두었다가 지불을 다시 해야 합니다. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"The issuing bank has questions about the request. Possible fix: retry with "
"another form of payment"
msgstr "발급 은행이 요청에 대해 문제를 가지고 있습니다. 가능한 해결책: 다른 지불 양식으로 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            Expired card. You might also receive this if the expiration date you\n"
"            provided does not match the date the issuing bank has on file.\n"
"            Possible fix: retry with another form of payment\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"유효기한 지난 카드. You might also receive this if the expiration date you\n"
"provided does not match the date the issuing bank has on file.\n"
"Possible fix: retry with another form of payment"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            General decline of the card. No other information provided by the issuing bank.\n"
"            Possible fix: retry with another form of payment\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"거절된  카드입니다. No other information provided by the issuing bank.\n"
"Possible fix: retry with another form of payment"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"Insufficient funds in the account. Possible fix: retry with another form of "
"payment"
msgstr "계좌에 부족한 자금. 가능한 해결책: 다른 지불 방식으로 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid "Unknown reason"
msgstr "알 수 없는 이유"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"Issuing bank unavailable. Possible fix: retry again after a few minutes"
msgstr "발급 은행 접속 안됨. 가능한 해결책: 몇분후에 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            Inactive card or card not authorized for card-not-present transactions.\n"
"            Possible fix: retry with another form of payment\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"Inactive card or card not authorized for card-not-present transactions.\n"
"Possible fix: retry with another form of payment"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"The card has reached the credit limit. Possible fix: retry with another form"
" of payment"
msgstr "카드가 신용한도에 도달하였습니다. 가능한 해결책: 다른 지불 양식으로 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"Invalid card verification number. Possible fix: retry with another form of "
"payment"
msgstr "잘못된 카드 확인 번호. 가능한 해결책: 다른 지불 양식으로 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"Invalid account number. Possible fix: retry with another form of payment"
msgstr "잘못된 계정 번호. 가능한 해결책: 다른 지불 양식으로 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            The card type is not accepted by the payment processor.\n"
"            Possible fix: retry with another form of payment\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"The card type is not accepted by the payment processor.\n"
"Possible fix: retry with another form of payment"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"General decline by the processor.  Possible fix: retry with another form of "
"payment"
msgstr "처리기에 의한 일반적인 거절. 가능한 해결책: 다른 지불 양식으로 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"There is a problem with our CyberSource merchant configuration.  Please let "
"us know at {0}"
msgstr ""
"There is a problem with our CyberSource merchant configuration. Please let "
"us know at {0}"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid "The requested amount exceeds the originally authorized amount."
msgstr "요청된 금액이 처음 승인된 금액을 초과합니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid "Processor Failure.  Possible fix: retry the payment"
msgstr "처리에 실패했습니다. 잠시 후에 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid "The authorization has already been captured"
msgstr "권한부여가 이미 캡쳐되었습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"The requested transaction amount must match the previous transaction amount."
msgstr "요청된 거래 금액은 이전 거래 금액과 일치해야 합니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            The card type sent is invalid or does not correlate with the credit card number.\n"
"            Possible fix: retry with the same card or another form of payment\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"The card type sent is invalid or does not correlate with the credit card number.\n"
"Possible fix: retry with the same card or another form of payment"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "The request ID is invalid."
msgstr "요청된 아이디가 무효합니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            You requested a capture through the API, but there is no corresponding, unused authorization record.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"You requested a capture through the API, but there is no corresponding, unused authorization record."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "The transaction has already been settled or reversed."
msgstr "거래가 이미 성립되었거나, 되돌려졌습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            The capture or credit is not voidable because the capture or credit information has already been\n"
"            submitted to your processor. Or, you requested a void for a type of transaction that cannot be voided.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"The capture or credit is not voidable because the capture or credit information has already been\n"
"submitted to your processor. Or, you requested a void for a type of transaction that cannot be voided."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid "You requested a credit for a capture that was previously voided"
msgstr "이전에 무효화된 캡쳐에 대한 크레딧을 요청하였습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            Error: The request was received, but there was a timeout at the payment processor.\n"
"            Possible fix: retry the payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"Error: The request was received, but there was a timeout at the payment processor.\n"
"Possible fix: retry the payment."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource.py
msgid ""
"\n"
"            The authorization request was approved by the issuing bank but declined by CyberSource.'\n"
"            Possible fix: retry with a different form of payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"The authorization request was approved by the issuing bank but declined by CyberSource.'\n"
"Possible fix: retry with a different form of payment."

#. Translators: this text appears when an unfamiliar error code occurs during
#. payment,
#. for which we don't know a user-friendly message to display in advance.
#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "UNKNOWN REASON"
msgstr "알려지지 않은 원인"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "The payment processor did not return a required parameter: {parameter}"
msgstr ""
"The payment processor did not return a required parameter: {parameter}"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"The payment processor returned a badly-typed value {value} for parameter "
"{parameter}."
msgstr ""
"The payment processor returned a badly-typed value {value} for parameter "
"{parameter}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"The amount charged by the processor {charged_amount} "
"{charged_amount_currency} is different than the total cost of the order "
"{total_cost} {total_cost_currency}."
msgstr ""
"The amount charged by the processor {charged_amount} "
"{charged_amount_currency} is different than the total cost of the order "
"{total_cost} {total_cost_currency}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Sorry! Our payment processor did not accept your payment.  The decision they"
" returned was {decision}, and the reason was {reason}.  You were not "
"charged. Please try a different form of payment.  Contact us with payment-"
"related questions at {email}."
msgstr ""
"Sorry! Our payment processor did not accept your payment. The decision they "
"returned was {decision}, and the reason was {reason}. You were not charged. "
"Please try a different form of payment. Contact us with payment-related "
"questions at {email}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Sorry! Our payment processor sent us back a payment confirmation that had "
"inconsistent data! We apologize that we cannot verify whether the charge "
"went through and take further action on your order. The specific error "
"message is: {msg} Your credit card may possibly have been charged.  Contact "
"us with payment-specific questions at {email}."
msgstr ""
"Sorry! Our payment processor sent us back a payment confirmation that had "
"inconsistent data! We apologize that we cannot verify whether the charge "
"went through and take further action on your order. The specific error "
"message is: {msg} Your credit card may possibly have been charged. Contact "
"us with payment-specific questions at {email}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Sorry! Due to an error your purchase was charged for a different amount than"
" the order total! The specific error message is: {msg}. Your credit card has"
" probably been charged. Contact us with payment-specific questions at "
"{email}."
msgstr ""
"Sorry! Due to an error your purchase was charged for a different amount than"
" the order total! The specific error message is: {msg}. Your credit card has"
" probably been charged. Contact us with payment-specific questions at "
"{email}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Sorry! Our payment processor sent us back a corrupted message regarding your"
" charge, so we are unable to validate that the message actually came from "
"the payment processor. The specific error message is: {msg}. We apologize "
"that we cannot verify whether the charge went through and take further "
"action on your order. Your credit card may possibly have been charged. "
"Contact us with payment-specific questions at {email}."
msgstr ""
"Sorry! Our payment processor sent us back a corrupted message regarding your"
" charge, so we are unable to validate that the message actually came from "
"the payment processor. The specific error message is: {msg}. We apologize "
"that we cannot verify whether the charge went through and take further "
"action on your order. Your credit card may possibly have been charged. "
"Contact us with payment-specific questions at {email}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Sorry! Our payment processor sent us back a message saying that you have "
"cancelled this transaction. The items in your shopping cart will exist for "
"future purchase. If you feel that this is in error, please contact us with "
"payment-specific questions at {email}."
msgstr ""
"Sorry! Our payment processor sent us back a message saying that you have "
"cancelled this transaction. The items in your shopping cart will exist for "
"future purchase. If you feel that this is in error, please contact us with "
"payment-specific questions at {email}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"We're sorry, but this payment was declined. The items in your shopping cart "
"have been saved. If you have any questions about this transaction, please "
"contact us at {email}."
msgstr ""
"We're sorry, but this payment was declined. The items in your shopping cart "
"have been saved. If you have any questions about this transaction, please "
"contact us at {email}."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Sorry! Your payment could not be processed because an unexpected exception "
"occurred. Please contact us at {email} for assistance."
msgstr ""
"Sorry! Your payment could not be processed because an unexpected exception "
"occurred. Please contact us at {email} for assistance."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            The merchant reference code for this authorization request matches the merchant reference code of another\n"
"            authorization request that you sent within the past 15 minutes.\n"
"            Possible action: Resend the request with a unique merchant reference code.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"The merchant reference code for this authorization request matches the merchant reference code of another\n"
"authorization request that you sent within the past 15 minutes.\n"
"Possible action: Resend the request with a unique merchant reference code."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "Only a partial amount was approved."
msgstr "일부 금액이 허가되었습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "General system failure."
msgstr "일반적 시스템 실패"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            The request was received but there was a server timeout. This error does not include timeouts between the\n"
"            client and the server.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"요청이 받아졌으나 서버의 시간이 경과하였습니다. 이 오류는 클라이언트와 서버사이의 시간경과를 포함하고 있지 않습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"The request was received, but a service did not finish running in time."
msgstr "요청을 받았습니다만, 제 시간에 처리되지 못했습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            The authorization request was approved by the issuing bank but declined by CyberSource\n"
"            because it did not pass the Address Verification System (AVS).\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"The authorization request was approved by the issuing bank but declined by CyberSource\n"
"because it did not pass the Address Verification System (AVS)"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            The issuing bank has questions about the request. You do not receive an\n"
"            authorization code programmatically, but you might receive one verbally by calling the processor.\n"
"            Possible action: retry with another form of payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"승인코드의 문제로 카드 발행 은행에서 처리할 수 없습니다. \n"
"다른 지불 방식으로 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            Expired card. You might also receive this if the expiration date you\n"
"            provided does not match the date the issuing bank has on file.\n"
"            Possible action: retry with another form of payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"만료된 카드입니다. 다른 납입 방식으로 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            General decline of the card. No other information provided by the issuing bank.\n"
"            Possible action: retry with another form of payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"카드의 처리가 거절되었습니다. 은행에서 제공된 정보가 없습니다.\n"
"다른 납입 방식으로 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Insufficient funds in the account. Possible action: retry with another form "
"of payment."
msgstr "계좌에 부족한 자금. 가능한 해결책: 다른 지불 방식으로 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "Stolen or lost card."
msgstr "신고된 혹은 분실 카드"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Issuing bank unavailable. Possible action: retry again after a few minutes."
msgstr "발급 은행 접속 안됨. 가능한 해결책: 몇분후에 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            Inactive card or card not authorized for card-not-present transactions.\n"
"            Possible action: retry with another form of payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"사용하지 않는 카드이거나 거래가 승인되지 않은 카드입니다. \n"
"다른 납입 방식으로 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "CVN did not match."
msgstr "CVN이 일치하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"The card has reached the credit limit. Possible action: retry with another "
"form of payment."
msgstr "카드가 신용한도에 도달하였습니다. 가능한 해결책: 다른 지불 양식으로 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Invalid card verification number (CVN). Possible action: retry with another "
"form of payment."
msgstr "(CVN) 번호가 유효하지 않습니다. 가능한 해결책: 다른 지불 방식으로 시도해 보십시오. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "The customer matched an entry on the processors negative file."
msgstr "The customer matched an entry on the processors negative file. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "Account frozen. Possible action: retry with another form of payment."
msgstr "계좌를 사용할 수 없습니다. 다른 납입 방식으로 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            The authorization request was approved by the issuing bank but declined by\n"
"            CyberSource because it did not pass the CVN check.\n"
"            Possible action: retry with another form of payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"인증 요청이 은행에서 승인되었지만, CVN 확인을 통과하지 못해 CyberSource에 의해 거절되었습니다. \n"
"다른 납입 방식으로 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"Invalid account number. Possible action: retry with another form of payment."
msgstr "잘못된 계정 번호. 가능한 해결책: 다른 지불 양식으로 시도해 보십시오."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            The card type is not accepted by the payment processor.\n"
"            Possible action: retry with another form of payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"이 카드로 납입할 수 없습니다. \n"
"다른 납입 방식으로 다시 시도하세요.  "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"General decline by the processor.  Possible action: retry with another form "
"of payment."
msgstr "처리가 되지 않았습니다. 다른 납입 방식으로 다시 시도하세요. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"There is a problem with the information in your CyberSource account.  Please"
" let us know at {0}"
msgstr "CyberSource 계정 정보에 문제가 있습니다. {0}로 알려주십시오. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "The requested capture amount exceeds the originally authorized amount."
msgstr "요청된 캡쳐 양이 기존에 승인된 양을 초과합니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "Processor Failure.  Possible action: retry the payment"
msgstr "오류가 발생했습니다. 납입을 다시 시도하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "The authorization has already been reversed."
msgstr "승인이 이미 취소되었습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "The authorization has already been captured."
msgstr "승인이 이미 캡쳐되었습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            The card type sent is invalid or does not correlate with the credit card number.\n"
"            Possible action: retry with the same card or another form of payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"전송된 카드 유형이 유효하지 않거나 신용 카드 번호와 일치하지 않습니다. \n"
"해당 카드로 다시 시도하거나, 다른 납입 방식을 선택하세요."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            You requested a capture, but there is no corresponding, unused authorization record. Occurs if there was\n"
"            not a previously successful authorization request or if the previously successful authorization has already\n"
"            been used by another capture request.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"캡쳐를 요청하였지만, 일치하는 승인 기록이 없습니다. \n"
"이전에 처리된 승인 요청이 없거나, 이미 다른 캡쳐 요청에 사용되었을 경우 이 메시지가 나타납니다.   "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            Either the capture or credit is not voidable because the capture or credit information has already been\n"
"            submitted to your processor, or you requested a void for a type of transaction that cannot be voided.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"이미 처리중이거나, 취소할 수 없는 거래에 대해 요청하였기 때문에 캡쳐나 크레딧의 취소가 불가능합니다. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "You requested a credit for a capture that was previously voided."
msgstr "이전에 취소된 캡쳐의 크레딧을 요청하였습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"The request was received, but there was a timeout at the payment processor."
msgstr "요청이 시간 내에 처리되지 않아 중단되었습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "Stand-alone credits are not allowed."
msgstr "독립형 크레딧은 허용되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "The cardholder is enrolled for payer authentication"
msgstr "납입자로 카드 소지자가 등록되었습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid "Payer authentication could not be authenticated"
msgstr "납입자 인증으로는 인증될 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/processors/CyberSource2.py
msgid ""
"\n"
"            The authorization request was approved by the issuing bank but declined by CyberSource based\n"
"            on your legacy Smart Authorization settings.\n"
"            Possible action: retry with a different form of payment.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"인증 요청이 승인되었지만, CyberSource에 의해 거절되었습니다. \n"
"다른 납입 방식으로 다시 시도하세요. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Order Number"
msgstr "주문 번호"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Customer Name"
msgstr "주문자 이름"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Date of Original Transaction"
msgstr "원 거래일"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Date of Refund"
msgstr "환불일"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Amount of Refund"
msgstr "환불 금액"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Service Fees (if any)"
msgstr "용역비 (만약 있을 경우)"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Purchase Time"
msgstr "구매 시간 "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Order ID"
msgstr "주문번호"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Unit Cost"
msgstr "학습활동 가격"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Total Cost"
msgstr "총 가격"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Currency"
msgstr "환율"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Comments"
msgstr "코멘트"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "University"
msgstr "대학"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Course Announce Date"
msgstr "대략적인 개강 시기"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Course Start Date"
msgstr "개강일"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Course Registration Close Date"
msgstr "수강 신청 마감일"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Course Registration Period"
msgstr "수강 신청 기간"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Total Enrolled"
msgstr "총 등록생 수 "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Audit Enrollment"
msgstr "Audit Enrollment"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Honor Code Enrollment"
msgstr "학습자 서약 등록"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Verified Enrollment"
msgstr "인증된 등록"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Gross Revenue"
msgstr "총수입"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Gross Revenue over the Minimum"
msgstr "최소비용 이상의 총 수입"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Number of Verified Students Contributing More than the Minimum"
msgstr "최소 비용 이상 기여한 인증 학습자의 수"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Number of Refunds"
msgstr "환불 수"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Dollars Refunded"
msgstr "환불된 달러들 "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Number of Transactions"
msgstr "송금 횟수"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Total Payments Collected"
msgstr "수집된 금액 총액"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Number of Successful Refunds"
msgstr "성공적인 환불 숫자 "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/reports.py
msgid "Total Amount of Refunds"
msgstr "환불 총액"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "You must be logged-in to add to a shopping cart"
msgstr "장바구니에 추가하려면 로그인해야 합니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "The course you requested does not exist."
msgstr "요청한 강좌가 존재하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "The course {course_id} is already in your cart."
msgstr "{course_id}는 장바구니에 이미 있는 강좌입니다. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "You are already registered in course {course_id}."
msgstr "{course_id} 강좌에 이미 등록했습니다. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "Course added to cart."
msgstr "장바구니에 추가할 강좌"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "Discount does not exist against code '{code}'."
msgstr "'{code}' 코드로 인한 할인은 존재하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "This enrollment code ({enrollment_code}) is no longer valid."
msgstr "수강신청 코드({enrollment_code}) 는 더이상 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "This enrollment code ({enrollment_code}) is not valid."
msgstr "수강신청 코드({enrollment_code})는 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid ""
"Code '{registration_code}' is not valid for any course in the shopping cart."
msgstr "코드 '{registration_code}'는 장바구니의 어떤 강좌에 대해서도 유효하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid ""
"Cart item quantity should not be greater than 1 when applying activation "
"code"
msgstr "장바구니 항목의 수는 활성화 코드가 적용되었을 때  1보다 크지 않아야 합니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "Only one coupon redemption is allowed against an order"
msgstr "쿠폰은 하나의 주문에 대해서만 이용할 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "success"
msgstr "성공"

#: lms/djangoapps/shoppingcart/views.py
msgid "You do not have permission to view this page."
msgstr "이 페이지에 접근할 수 없습니다. "

#: lms/djangoapps/student_account/views.py
msgid "No user with the provided email address exists."
msgstr "해당 이메일을 이용하는 이용자가 존재하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/student_account/views.py
msgid "No email address provided."
msgstr "이메일이 입력되지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/support/views/index.py
msgid "View and regenerate certificates."
msgstr "이수증 보기 및 재 생성"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py lms/templates/support/refund.html
msgid "Manual Refund"
msgstr "수동 환불"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py
msgid "Track refunds issued directly through CyberSource."
msgstr "CyberSource를 통해 직접 환불이 이루어집니다."

#: lms/djangoapps/support/views/index.py
msgid "Enrollment"
msgstr "수강신청"

#: lms/djangoapps/support/views/index.py
msgid "View and update learner enrollments."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/support/views/refund.py
msgid "Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: lms/djangoapps/support/views/refund.py
msgid "Course ID"
msgstr "강좌 ID"

#: lms/djangoapps/support/views/refund.py
msgid "User not found"
msgstr "이용자가 없습니다."

#: lms/djangoapps/support/views/refund.py
msgid "Course {course_id} not past the refund window."
msgstr "{course_id}강좌는 환불 창을 past할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/support/views/refund.py
msgid "No order found for {user} in course {course_id}"
msgstr "{course_id} 강좌에서 {user}의 명령을 찾을 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/support/views/refund.py
msgid "Unenrolled {user} from {course_id}"
msgstr "{course_id}에서  {user} 가 수강취소했습니다."

#: lms/djangoapps/support/views/refund.py
msgid "Refunded {cost} for order id {order_id}"
msgstr "{order_id}의 환불 {cost}"

#: lms/djangoapps/teams/models.py
msgid "Optional language the team uses as ISO 639-1 code."
msgstr " ISO 639-1 code로 팀이 사용하는 선택적 언어"

#: lms/djangoapps/teams/plugins.py
msgid "Teams"
msgstr "팀"

#: lms/djangoapps/teams/views.py lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "The supplied course id {course_id} is not valid."
msgstr "제공된 강좌 id {course_id}가 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "course_id must be provided"
msgstr "course_id가 제공되어야 합니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "text_search and order_by cannot be provided together"
msgstr ""

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "The supplied topic id {topic_id} is not valid"
msgstr "제공된 주제 ID {topic_id}가 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "Error connecting to elasticsearch"
msgstr ""

#. Translators: 'ordering' is a string describing a way
#. of ordering a list. For example, {ordering} may be
#. 'name', indicating that the user wants to sort the
#. list by lower case name.
#: lms/djangoapps/teams/views.py lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "The ordering {ordering} is not supported"
msgstr "{ordering} 정렬은 제공되지 않습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "The supplied course_id {course_id} is not valid."
msgstr "제공된 강좌 ID {course_id}가 유효하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "You are already in a team in this course."
msgstr "이미 팀 구성원입니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "username or team_id must be specified."
msgstr "아이디 혹은 team_id 를 입력해야 합니다. "

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "Username is required."
msgstr "아이디가 필요합니다. "

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "Team id is required."
msgstr "팀 id가 필요합니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "This team is already full."
msgstr "여석이 없습니다."

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid "The user {username} is already a member of a team in this course."
msgstr "이용자 {username}은 이미 본 강좌의 운영팀원입니다. "

#: lms/djangoapps/teams/views.py
msgid ""
"The user {username} is not enrolled in the course associated with this team."
msgstr "이용자 {username}는 이 팀에서 운영하는 강좌에 수강등록하지 않았습니다. "

#: lms/djangoapps/verified_track_content/models.py
msgid "The course key for the course we would like to be auto-cohorted."
msgstr ""

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py
msgid "Your {platform_name} verification has expired."
msgstr "{platform_name} 인증이 더이상 유효하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py
msgid "No photo ID was provided."
msgstr "신분중이 제시되지 않았습니다. "

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py
msgid "We couldn't read your name from your photo ID image."
msgstr "당신의 이름을 신분증 사진에서 읽을수가 없습니다. "

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py
msgid ""
"The name associated with your account and the name on your ID do not match."
msgstr "계정에 입력된 이름이 신분증의 이름과 일치 하지 않습니다. "

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py
msgid "The image of your face was not clear."
msgstr "얼굴 사진이 선명하지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py
msgid "Your face was not visible in your self-photo."
msgstr "사진에서 얼굴이 보이지 않았습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py
msgid "There was an error verifying your ID photos."
msgstr "신분증 사진 확인 중 오류가 발생했습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py
msgid "The course for which this deadline applies"
msgstr "이 마감 기한이 적용될 강좌 "

#: lms/djangoapps/verify_student/models.py
msgid ""
"The datetime after which users are no longer allowed to submit photos for "
"verification."
msgstr "이용자가 인증을 위한 사진을 제출할 수 없는 날짜 및 시간입니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Intro"
msgstr "소개"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Make payment"
msgstr "결제하기"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Payment confirmation"
msgstr "결제 확인"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Take photo"
msgstr "사진 촬영"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Take a photo of your ID"
msgstr "신분증 사진을 찍어 주세요."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Review your info"
msgstr "입력 정보를 확인하세요."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Enrollment confirmation"
msgstr "수강신청 확인"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Selected price is not valid number."
msgstr "선택된 가격이 유효한 숫자가 아닙니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "This course doesn't support paid certificates"
msgstr "본 강좌는 유료 이수증을 지원하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "No selected price or selected price is below minimum."
msgstr "가격을 선택하지 않았거나 선택된 가격이 최소값이하입니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid ""
"Photo ID image is required if the user does not have an initial verification"
" attempt."
msgstr "이용자가 초기 인증을 하지 않았다면 사진 ID 이미지가 필요합니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Missing required parameter face_image"
msgstr "Missing required parameter face_image "

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Invalid course key"
msgstr "유효하지 않은 강좌 키"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Invalid checkpoint location"
msgstr "유효하지 않은 체크포인트 위치"

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "No profile found for user"
msgstr "이용자의 프로파일이 없습니다. "

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Name must be at least {min_length} characters long."
msgstr "이름은 최소 {min_length}자 이상이라야 합니다. "

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Image data is not valid."
msgstr "이미지 자료가 유효하지 않습니다."

#: lms/djangoapps/verify_student/views.py
msgid "Verification photos received"
msgstr "접수한 사진 인증"

#. Translators: This is the website name of www.facebook.com.  Please
#. translate this the way that Facebook advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

#: lms/envs/common.py
msgid "Like {platform_name} on Facebook"
msgstr "Facebook에서 {platform_name} 좋아요하기"

#. Translators: This is the website name of www.twitter.com.  Please
#. translate this the way that Twitter advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "Twitter"
msgstr "Twitter"

#: lms/envs/common.py
msgid "Follow {platform_name} on Twitter"
msgstr "Twitter의 {platform_name} 계정 팔로우하기"

#. Translators: This is the website name of www.linkedin.com.  Please
#. translate this the way that LinkedIn advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "LinkedIn"
msgstr "LinkedIn"

#: lms/envs/common.py
msgid "Follow {platform_name} on LinkedIn"
msgstr "LinkedIn의 {platform_name} 계정 팔로우하기"

#. Translators: This is the website name of plus.google.com.  Please
#. translate this the way that Google+ advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "Google+"
msgstr "구글+"

#: lms/envs/common.py
msgid "Follow {platform_name} on Google+"
msgstr "Google+의 {platform_name} 계정 팔로우하기"

#. Translators: This is the website name of www.tumblr.com.  Please
#. translate this the way that Tumblr advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "Tumblr"
msgstr "Tumblr"

#. Translators: This is the website name of www.meetup.com.  Please
#. translate this the way that MeetUp advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "Meetup"
msgstr "Meetup"

#. Translators: This is the website name of www.reddit.com.  Please
#. translate this the way that Reddit advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "Reddit"
msgstr "Reddit"

#: lms/envs/common.py
msgid "Subscribe to the {platform_name} subreddit"
msgstr "{platform_name}의 subreddit 구독하기"

#. Translators: This is the website name of https://vk.com.  Please
#. translate this the way that VK advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "VK"
msgstr "VK"

#. Translators: This is the website name of http://www.weibo.com.  Please
#. translate this the way that Weibo advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "Weibo"
msgstr "Weibo"

#. Translators: This is the website name of www.youtube.com.  Please
#. translate this the way that YouTube advertises in your language.
#: lms/envs/common.py
msgid "Youtube"
msgstr "Youtube"

#: lms/envs/common.py
msgid "Subscribe to the {platform_name} YouTube channel"
msgstr "{platform_name}의  Youtube 채널 구독하기"

#: lms/templates/main_django.html
msgid "Skip to main content"
msgstr "본문 영역으로 바로가기"

#: lms/templates/provider/authorize.html
msgid ""
"\n"
"    <strong>%(application_name)s</strong> would like to access your data with the following permissions:\n"
"  "
msgstr ""

#: lms/templates/provider/authorize.html
msgid "Read your user ID"
msgstr ""

#: lms/templates/provider/authorize.html
msgid "Read your user profile"
msgstr ""

#: lms/templates/provider/authorize.html
msgid "Read your email address"
msgstr ""

#: lms/templates/provider/authorize.html
msgid "Read the list of courses in which you are a staff member."
msgstr ""

#: lms/templates/provider/authorize.html
msgid "Read the list of courses in which you are an instructor."
msgstr ""

#: lms/templates/provider/authorize.html
msgid "To see if you are a global staff user"
msgstr ""

#: lms/templates/provider/authorize.html
msgid "Manage your data: %(permission)s"
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_complete.html
msgid "Your Password Reset is Complete"
msgstr "비밀번호 재설정이 완료되었습니다."

#: lms/templates/registration/password_reset_complete.html
msgid "Password Reset Complete"
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_complete.html
msgid ""
"\n"
"                    Your password has been reset. %(link_start)sSign in to your account.%(link_end)s\n"
"                "
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid ""
"\n"
"    Reset Your %(platform_name)s Password\n"
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid "Error Resetting Password"
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid "You must enter and confirm your new password."
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid "The text in both password fields must match."
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid "Reset Your Password"
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid "Enter and confirm your new password."
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid "New Password"
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid "Confirm Password"
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid "Reset My Password"
msgstr "비밀번호 재설정"

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid "Invalid Password Reset Link"
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_confirm.html
msgid ""
"\n"
"                    This password reset link is invalid. It may have been used already. To reset your password, go to the %(start_link)ssign-in%(end_link)s page and select <strong>Forgot password</strong>.\n"
"                "
msgstr ""

#: lms/templates/registration/password_reset_email.html
msgid ""
"You're receiving this e-mail because you requested a password reset for your"
" user account at %(site_name)s."
msgstr "%(site_name)s 이용자 계정의 비밀번호 재설정을 요청하였기 때문에, 이 이메일이 전송되었습니다."

#: lms/templates/registration/password_reset_email.html
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr "다음 페이지로 가서 새로운 비밀번호를 선택하세요."

#: lms/templates/registration/password_reset_email.html
msgid ""
"If you didn't request this change, you can disregard this email - we have "
"not yet reset your password."
msgstr "이를 요청하지 않았다면, 이 이메일을 무시하면 됩니다. 아직 비밀번호가 재설정되지 않았습니다."

#: lms/templates/registration/password_reset_email.html
msgid "Thanks for using our site!"
msgstr "사이트를 이용해 주셔서 감사합니다."

#: lms/templates/registration/password_reset_email.html
msgid "The %(platform_name)s Team"
msgstr "%(platform_name)s 팀"

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "About to refund this order:"
msgstr "본 주문의 환불 정보"

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "Order Id:"
msgstr "주문번호:"

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "Enrollment:"
msgstr "수강신청:"

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "enrolled"
msgstr "등록되었습니다"

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "unenrolled"
msgstr "등록되지 않았습니다."

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "Cost:"
msgstr "요구 비용:"

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "CertificateItem Status:"
msgstr "이수증 상태:"

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "Order Status:"
msgstr "주문 상태:"

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "Fulfilled Time:"
msgstr "이행된 시간:"

#: lms/templates/support/refund.html
msgid "Refund Request Time:"
msgstr "환불 요청 시간:"

#: lms/templates/wiki/article.html
msgid "Last modified:"
msgstr "마지막 수정:"

#: lms/templates/wiki/article.html
msgid "See all children"
msgstr "모든 하위 문서 보기"

#: lms/templates/wiki/article.html
msgid "This article was last modified:"
msgstr "이 글의 최종 수정:"

#: lms/templates/wiki/create.html lms/templates/wiki/create.html.py
msgid "Add new article"
msgstr "위키 글 작성하기"

#: lms/templates/wiki/create.html
msgid "Create article"
msgstr "저장"

#: lms/templates/wiki/create.html lms/templates/wiki/delete.html
#: lms/templates/wiki/delete.html.py
msgid "Go back"
msgstr "되돌아가기"

#: lms/templates/wiki/delete.html lms/templates/wiki/delete.html.py
#: lms/templates/wiki/edit.html
msgid "Delete article"
msgstr "글 삭제"

#: lms/templates/wiki/delete.html
#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: lms/templates/wiki/delete.html
msgid "You cannot delete a root article."
msgstr "최상위 글을 삭제할 수 없습니다."

#: lms/templates/wiki/delete.html
msgid ""
"You cannot delete this article because you do not have permission to delete "
"articles with children. Try to remove the children manually one-by-one."
msgstr "자식이 있는 글을 삭제할 권한이 없기 때문에 이 글을 삭제할 수 없습니다. 자식을 수동으로 하나씩 삭제해 보십시오."

#: lms/templates/wiki/delete.html
msgid ""
"You are deleting an article. This means that its children will be deleted as"
" well. If you choose to purge, children will also be purged!"
msgstr "글을 삭제하려고 합니다. 이렇게 하면 자식들도 삭제됩니다. 완전삭제를 선택하면 자식들도 완전삭제가 됩니다."

#: lms/templates/wiki/delete.html
msgid "Articles that will be deleted"
msgstr "삭제될 글 들"

#: lms/templates/wiki/delete.html
msgid "...and more!"
msgstr "... 더 이상!"

#: lms/templates/wiki/delete.html
msgid "You are deleting an article. Please confirm."
msgstr "글을 삭제하려고 합니다. 확인해 주십시오."

#: lms/templates/wiki/edit.html
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: lms/templates/wiki/edit.html lms/templates/wiki/edit.html.py
msgid "Save changes"
msgstr "변경사항 저장"

#: lms/templates/wiki/edit.html
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: lms/templates/wiki/edit.html lms/templates/wiki/history.html
#: lms/templates/wiki/history.html lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: lms/templates/wiki/edit.html
msgid "Wiki Preview"
msgstr "위키 미리보기"

#: lms/templates/wiki/edit.html lms/templates/wiki/history.html
#: lms/templates/wiki/history.html lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "window open"
msgstr "창이 열려있습니다 "

#: lms/templates/wiki/edit.html
msgid "Back to editor"
msgstr "편집기로 돌아가기"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "History"
msgstr "이력"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid ""
"Click each revision to see a list of edited lines. Click the Preview button "
"to see how the article looked at this stage. At the bottom of this page, you"
" can change to a particular revision or merge an old revision with the "
"current one."
msgstr "변경 사항을 보기 위해 각 수정본을 클릭하세요. 수정본으로 변경하거나 이전 버전을 현재 버전으로 병합할 수 있습니다."

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "(no log message)"
msgstr "(수정 기록이 없습니다.)"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "Preview this revision"
msgstr "이전 버전 미리보기"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "Auto log:"
msgstr "자동 로그:"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "Change"
msgstr "변경"

#: lms/templates/wiki/history.html lms/templates/wiki/history.html
msgid "Merge selected with current..."
msgstr "선택 버전과 현재 버전 병합"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "Switch to selected version"
msgstr "선택된 버전으로 변경"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "Wiki Revision Preview"
msgstr "위키 이전 버전 미리보기 "

#: lms/templates/wiki/history.html lms/templates/wiki/history.html
msgid "Back to history view"
msgstr "변경사항으로 돌아가기"

#: lms/templates/wiki/history.html lms/templates/wiki/history.html
msgid "Switch to this version"
msgstr "위의 버전으로 변경"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "Merge Revision"
msgstr "이전 버전 병합하기"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "Merge with current"
msgstr "현재 글과 병합"

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid ""
"When you merge a revision with the current, all data will be retained from "
"both versions and merged at its approximate location from each revision."
msgstr "최신 글과 이전 글을 합치는 경우, 각 버전의 모든 내용이 유지되면서 수정 위치에서 가까운 위치에 합쳐집니다."

#: lms/templates/wiki/history.html
msgid "After this, it's important to do a manual review."
msgstr "합친 이후에는 직접 검토하면서 확인하세요."

#: lms/templates/wiki/history.html lms/templates/wiki/history.html
msgid "Create new merged version"
msgstr "새 병합된 버전 생성"

#: lms/templates/wiki/includes/anonymous_blocked.html
msgid ""
"\n"
"  You need to <a href=\"%(login_url)s\">log in</a> or <a href=\"%(signup_url)s\">sign up</a> to use this function.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"이 기능을 사용하기 위해서는 <a href=\"%(login_url)s\">로그인</a> 하거나 <a href=\"%(signup_url)s\">등록</a> 해야합니다."

#: lms/templates/wiki/includes/anonymous_blocked.html
msgid "You need to log in or sign up to use this function."
msgstr "이 기능을 사용하기 위해서는 로그인하거나 등록해야합니다."

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Wiki Cheatsheet"
msgstr "위키 요약자료"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Wiki Syntax Help"
msgstr "위키 문법 도움말"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid ""
"This wiki uses <strong>Markdown</strong> for styling. There are several "
"useful guides online. See any of the links below for in-depth details:"
msgstr ""
"이 위키는 스타일을 위해  <strong>마크다운</strong>을 사용합니다. 유용한 온라인 가이드가 있습니다. 자세한 것을 보려면 "
"아래 링크중에서 찾아 보십시오."

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Markdown: Basics"
msgstr "마크다운: 기초"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Quick Markdown Syntax Guide"
msgstr "간단한 마크다운 문법 가이드"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Miniature Markdown Guide"
msgstr "미니 마크다운 가이드"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid ""
"To create a new wiki article, create a link to it. Clicking the link gives "
"you the creation page."
msgstr "새로운 위키 문서를 만드려면, 새 문서에 연결될 링크를 만드십시오. "

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "[Article Name](wiki:ArticleName)"
msgstr "[글 이름](wiki:ArticleName)"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "%(platform_name)s Additions:"
msgstr "%(platform_name)s 추가:"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Math Expression"
msgstr "수학 공식"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Useful examples:"
msgstr "유용한 예:"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Wikipedia"
msgstr "위키피디어"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "%(platform_name)s Wiki"
msgstr "%(platform_name)s 위키"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Huge Header"
msgstr "매우 큰 헤더"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Smaller Header"
msgstr "작은 헤더"

#. Translators: Leave the punctuation, but translate "emphasis"
#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "*emphasis* or _emphasis_"
msgstr "*강조* 혹은 _강조_"

#. Translators: Leave the punctuation, but translate "strong"
#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "**strong** or __strong__"
msgstr "**강조** 혹은 __강조__"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Unordered List"
msgstr "정렬되지 않은 목록"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Sub Item 1"
msgstr "하위 항목 1"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Sub Item 2"
msgstr "하위 항목 2"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Ordered"
msgstr "정렬됨"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "List"
msgstr "목록"

#: lms/templates/wiki/includes/cheatsheet.html
msgid "Quotes"
msgstr "인용"

#: lms/templates/wiki/includes/editor_widget.html
msgid ""
"\n"
"        Markdown syntax is allowed. See the %(start_link)scheatsheet%(end_link)s for help.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"스타일을 간편하게 추가할 수 있는 마크다운 Markdown을 쓸 수 있습니다. %(start_link)s도움말%(end_link)s을 참고하세요. "

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Attachments"
msgstr "첨부파일"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Upload new file"
msgstr "새 파일 올리기"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Search and add file"
msgstr "검색 및 파일 추가"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Upload File"
msgstr "파일 올리기"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Upload file"
msgstr "파일 올리기"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Search files and articles"
msgstr "파일 및 글 검색"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid ""
"You can reuse files from other articles. These files are subject to updates "
"on other articles which may or may not be a good thing."
msgstr ""
"다른 글에 있는 파일들을 재사용할 수 있습니다. 이러한 파일들은 다른 글에서 업데이트 될 수 있는데 좋을 수도 있고 좋지 않을 수도 "
"있습니다."

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid ""
"The following files are available for this article. Copy the markdown tag to"
" directly refer to a file from the article text."
msgstr "이 글에 대해 다음 파일이 있습니다. 글 문장내에서 파일을 직접 참조하기 위해서는 마크다운 태그를 복사하십시오."

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Markdown tag"
msgstr "마크다운 태그"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Uploaded by"
msgstr "올린이:"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "File History"
msgstr "파일 이력"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Detach"
msgstr "분리"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Replace"
msgstr "바꾸기"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "Restore"
msgstr "복원"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "anonymous (IP logged)"
msgstr "익명(IP 로그됨)"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "File history"
msgstr "파일 이력"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "revisions"
msgstr "이전 버전"

#: lms/templates/wiki/plugins/attachments/index.html
msgid "There are no attachments for this article."
msgstr "이 글에는 첨부가 없습니다."

#: lms/templates/wiki/preview_inline.html
msgid "Previewing revision:"
msgstr "이전 버전 미리보기"

#: lms/templates/wiki/preview_inline.html
msgid "Previewing a merge between two revisions:"
msgstr "두 개의 이전 버전 병합 결과 미리보기"

#: lms/templates/wiki/preview_inline.html
msgid "This revision has been deleted."
msgstr "이 버전은 삭제되었습니다."

#: lms/templates/wiki/preview_inline.html
msgid "Restoring to this revision will mark the article as deleted."
msgstr "이 버전으로 되돌리면 글이 삭제된 것으로 표시될 것입니다."

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py
msgid "Company Address"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py
msgid "Describe what your application does."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py
msgid "The URL of your company's website."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py
msgid "The name of your company."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/forms.py
msgid "The contact address of your company."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py
msgid "Denied"
msgstr "거절됨"

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py
msgid "Approved"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py
msgid "Status of this API access request"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py
msgid "The URL of the website associated with this API user."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py
msgid "The reason this user wants to access the API."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py
msgid "API access request from {company}"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/models.py
msgid "API access request"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/api_admin/views.py
msgid "TODO"
msgstr ""

#. Translators: link_start and link_end are HTML tags for a link to the terms
#. of service.
#. platform_name is the name of this Open edX installation.
#: openedx/core/djangoapps/api_admin/widgets.py
msgid ""
"I, and my company, accept the {link_start}{platform_name} API Terms of "
"Service{link_end}."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py
msgid "An error has occurred. Please try again."
msgstr "오류가 발생했습니다. 다시 시도하세요."

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py
msgid "No data provided."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py
msgid "Parameter usage_id not provided."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py
#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py
msgid "Invalid usage_id: {usage_id}."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py
msgid "Block with usage_id: {usage_id} not found."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py
msgid ""
"You can create up to {max_num_bookmarks_per_course} bookmarks. You must "
"remove some bookmarks before you can add new ones."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py
#: openedx/core/djangoapps/bookmarks/views.py
msgid "Bookmark with usage_id: {usage_id} does not exist."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/course_groups/cohorts.py
msgid "Default Group"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/course_groups/cohorts.py
msgid "You cannot create two cohorts with the same name"
msgstr "학습집단명은 같을 수 없습니다."

#: openedx/core/djangoapps/course_groups/cohorts.py
msgid ""
"There must be one cohort to which students can automatically be assigned."
msgstr "반드시  1개의 학습 집단은 학습자가 자동으로 할당될 수 있어야 합니다."

#: openedx/core/djangoapps/course_groups/views.py
msgid "A cohort with the same name already exists."
msgstr "같은 이름의 학습 집단이 이미 존재합니다."

#: openedx/core/djangoapps/coursetalk/models.py
msgid ""
"The platform key associates CourseTalk widgets with your platform. "
"Generally, it is the domain name for your platform. For example, if your "
"platform is http://edx.org, the platform key is \"edx\"."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py
#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Internal Service URL"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py
#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Public Service URL"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py
msgid "Enable Learner Issuance"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py
msgid "Enable issuance of credentials via Credential Service."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py
msgid "Enable Authoring of Credential in Studio"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py
msgid "Enable authoring of Credential Service credentials in Studio."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py
#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Cache Time To Live"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credentials/models.py
#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid ""
"Specified in seconds. Enable caching by setting this to a value greater than"
" 0."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credit/email_utils.py
msgid "Course Credit Eligibility"
msgstr "강좌 신용 자격"

#: openedx/core/djangoapps/credit/email_utils.py
msgid "You are eligible for credit from {providers_string}"
msgstr ""

#. Translators: The join of two university names (e.g., Harvard and MIT).
#: openedx/core/djangoapps/credit/email_utils.py
msgid "{first_provider} and {second_provider}"
msgstr ""

#. Translators: The join of three or more university names. The first of these
#. formatting strings
#. represents a comma-separated list of names (e.g., MIT, Harvard, Dartmouth).
#: openedx/core/djangoapps/credit/email_utils.py
msgid "{first_providers}, and {last_provider}"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credit/exceptions.py
msgid "[{username}] is not eligible for credit for [{course_key}]."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credit/exceptions.py
msgid "[{course_key}] is not a valid course key."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid ""
"Unique identifier for this credit provider. Only alphanumeric characters and"
" hyphens (-) are allowed. The identifier is case-sensitive."
msgstr "이 크레딧 제공자의 고유 식별자를 입력하세요. 글자, 숫자 및 하이픈 (-)만 허용됩니다. 식별자는 대,소문자를 구별합니다."

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid "Whether the credit provider is currently enabled."
msgstr "크레딧 제공자가 현재 활성화 되어 있는지 여부"

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid "Name of the credit provider displayed to users"
msgstr "이용자에게 보여지는 신용 제공자 이름"

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid ""
"When true, automatically notify the credit provider when a user requests "
"credit. In order for this to work, a shared secret key MUST be configured "
"for the credit provider in secure auth settings."
msgstr ""
"True를 입력할 경우, 이용자가 크레딧을 요청할 경우 자동으로 크레딧 제공자에게 알려집니다. 이 설정을 위해, 보안 설정에서 공유 "
"시크릿 키가 설정되어야 합니다. "

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid ""
"URL of the credit provider.  If automatic integration is enabled, this will "
"the the end-point that we POST to to notify the provider of a credit "
"request.  Otherwise, the user will be shown a link to this URL, so the user "
"can request credit from the provider directly."
msgstr ""
"크레딧 제공자의 URL을 입력합니다. 자동 통합이 활성화될 경우, 이것은 제공자에게 크레딧 요청을 알리기 위해 포스트하는 마지막이 될 "
"것입니다. 그렇지 않으면, 이용자가 이 URL에 링크로 보여질 것이어서, 이용자가 제공자에게 직접 크레딧을 요청할 수 있습니다. "

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid ""
"URL from the credit provider where the user can check the status of his or "
"her request for credit.  This is displayed to students *after* they have "
"requested credit."
msgstr ""
"학습자가 크레딧 요청을 확인할 수 있도록 크레딧 제공자의 URL을 입력하세요. 이것은 학습자들이 크레딧을 요청한 *후에* 볼 수 있는 "
"것입니다."

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid "Description for the credit provider displayed to users."
msgstr "사용자에게 보여지는 신용 제공자 설명"

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid ""
"Plain text or html content for displaying further steps on receipt page "
"*after* paying for the credit to get credit for a credit course against a "
"credit provider."
msgstr "크레딧을 지불한 후에 영수증 페이지에 표시될 텍스트나 html 콘텐츠를 입력합니다."

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid ""
"Plain text or html content for displaying custom message inside credit "
"eligibility email content which is sent when user has met all credit "
"eligibility requirements."
msgstr ""
"학점 이수 승인 이메일에 담길 텍스트 또는 html 콘텐츠를 입력합니다. 이 이메일은 이용자가 모든 학점 이수 요건을 충족하였을 때 "
"발송됩니다."

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid ""
"Plain text or html content for displaying custom message inside credit "
"receipt email content which is sent *after* paying to get credit for a "
"credit course."
msgstr ""
"크레딧 영수증 이메일의 내용으로 텍스트 또는 html 콘텐츠를 입력합니다. 이 이메일은 학점 이수 강좌에서 학습자가 학점을 이수하기 위해"
" 금액을 지불한 이후에 발송되는 것입니다."

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid "Thumbnail image url of the credit provider."
msgstr "신용 제공자의 섬네일 사진 URL"

#: openedx/core/djangoapps/credit/models.py
msgid "Deadline for purchasing and requesting credit."
msgstr "학점 신청하고 비용을 지불하기 위한 마감일 "

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py
msgid "The file must be smaller than {image_max_size} in size."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py
msgid "The file must be at least {image_min_size} in size."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py
msgid "The file must be one of the following types: {valid_file_types}."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py
msgid ""
"The Content-Type header for this file does not match the file data. The file"
" may be corrupted."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py
msgid ""
"The file name extension for this file does not match the file data. The file"
" may be corrupted."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py
msgid "bytes"
msgstr "bytes"

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py
msgid "KB"
msgstr "KB"

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/images.py
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: openedx/core/djangoapps/profile_images/views.py
msgid "No file provided for profile image"
msgstr "프로필 사진 파일이 제공되지 않음"

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "API Version"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Path to authoring app's JS"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid ""
"This value is required in order to enable the Studio authoring interface."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Path to authoring app's CSS"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Enable Student Dashboard Displays"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Enable Studio Authoring Interface"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Enable Program Certificate Generation"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Maximum Certification Retries"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid ""
"When making requests to award certificates, make at most this many attempts "
"to retry a failing request."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Do we want to show xseries program advertising"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/programs/models.py
msgid "Do we want to show program listing page"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/self_paced/models.py
msgid "Enable course home page improvements."
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/user_api/accounts/api.py
msgid "The '{field_name}' field cannot be edited."
msgstr "{field_name}' 필드는 편집할 수 없습니다. "

#: openedx/core/djangoapps/user_api/preferences/api.py
msgid "Delete failed for user preference '{preference_key}'."
msgstr "user preference '{preference_key}'의 삭제에 실패했습니다."

#: openedx/core/djangoapps/user_api/preferences/api.py
msgid "Preference '{preference_key}' cannot be set to an empty value."
msgstr "Preference '{preference_key}' cannot be set to an empty value."

#: openedx/core/djangoapps/user_api/preferences/api.py
msgid "Invalid user preference key '{preference_key}'."
msgstr "유효하지 않은 user preference key '{preference_key}'"

#: openedx/core/djangoapps/user_api/preferences/api.py
msgid ""
"Value '{preference_value}' is not valid for user preference "
"'{preference_key}'."
msgstr ""
"'{preference_value}'값은 user preference '{preference_key}'로 유효하지 않습니다. "

#: openedx/core/djangoapps/user_api/preferences/api.py
msgid "Save failed for user preference '{key}' with value '{value}'."
msgstr "Save failed for user preference '{key}' with value '{value}'."

#: openedx/core/djangoapps/user_api/preferences/views.py
msgid "No data provided for user preference update"
msgstr "No data provided for user preference update"

#. Translators: This example email address is used as a placeholder in
#. a field on the login form meant to hold the user's email address.
#. Translators: This example email address is used as a placeholder in
#. a field on the registration form meant to hold the user's email address.
#. Translators: This example email address is used as a placeholder in
#. a field on the password reset form meant to hold the user's email address.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "username@domain.com"
msgstr "username@domain.com"

#. Translators: These instructions appear on the login form, immediately
#. below a field meant to hold the user's email address.
#. Translators: These instructions appear on the password reset form,
#. immediately below a field meant to hold the user's email address.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "The email address you used to register with {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 회원 가입 시 입력한 이메일 주소"

#. Translators: This label appears above a field on the login form
#. meant to hold the user's password.
#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. meant to hold the user's password.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Remember me"
msgstr "로그인 상태 유지"

#. Translators: This message is shown to users who attempt to create a new
#. account using an email address associated with an existing account.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid ""
"It looks like {email_address} belongs to an existing account. Try again with"
" a different email address."
msgstr "{email_address} 이미 사용중인 이메일입니다.  다른 이메일을 입력해 주세요."

#. Translators: This message is shown to users who attempt to create a new
#. account using a username associated with an existing account.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid ""
"It looks like {username} belongs to an existing account. Try again with a "
"different username."
msgstr "{username} 은 이미 사용중인 아이디입니다. 다른 아이디를 입력해 주세요."

#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. meant to hold the user's full name.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Full name"
msgstr "실명"

#. Translators: This example name is used as a placeholder in
#. a field on the registration form meant to hold the user's name.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Jane Doe"
msgstr "홍길동"

#. Translators: These instructions appear on the registration form,
#. immediately
#. below a field meant to hold the user's full name.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Your legal name, used for any certificates you earn."
msgstr ""

#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. meant to hold the user's public username.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Public username"
msgstr "아이디"

#. Translators: These instructions appear on the registration form,
#. immediately
#. below a field meant to hold the user's public username.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid ""
"The name that will identify you in your courses - {bold_start}(cannot be "
"changed later){bold_end}"
msgstr "영문/숫자로 이루어진 아이디 -  {bold_start}(변경 불가){bold_end}"

#. Translators: This example username is used as a placeholder in
#. a field on the registration form meant to hold the user's username.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "JaneDoe"
msgstr "HongGilDong"

#. Translators: This label appears above a dropdown menu on the registration
#. form used to select the user's highest completed level of education.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Highest level of education completed"
msgstr "최종 학력"

#. Translators: This label appears above a dropdown menu on the registration
#. form used to select the user's year of birth.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Year of birth"
msgstr "출생연도"

#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. meant to hold the user's mailing address.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Mailing address"
msgstr "우편주소"

#. Translators: This phrase appears above a field on the registration form
#. meant to hold the user's reasons for registering with edX.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Tell us why you're interested in {platform_name}"
msgstr "{platform_name}에 관심을 갖게 된 이유"

#. Translators: This label appears above a field on the registration form
#. which allows the user to input the State/Province/Region in which they
#. live.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "State/Province/Region"
msgstr ""

#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Please select your Country."
msgstr "국가를 선택하십시오"

#. Translators: This is a legal document users must agree to
#. in order to register a new account.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "Terms of Service and Honor Code"
msgstr "서비스 조항 및 학습자 서약"

#. Translators: "Terms of Service" is a legal document users must agree to
#. in order to register a new account.
#. Translators: "Terms of service" is a legal document users must agree to
#. in order to register a new account.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "I agree to the {platform_name} {terms_of_service}."
msgstr "{platform_name}의 {terms_of_service}에 동의합니다. "

#. Translators: "Terms of Service" is a legal document users must agree to
#. in order to register a new account.
#. Translators: "Terms of service" is a legal document users must agree to
#. in order to register a new account.
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
#: openedx/core/djangoapps/user_api/views.py
msgid "You must agree to the {platform_name} {terms_of_service}."
msgstr "{platform_name}의 {terms_of_service}에 동의해야 합니다."

#: openedx/core/lib/api/view_utils.py
msgid "This value is invalid."
msgstr "값이 유효하지 않습니다. "

#: openedx/core/lib/api/view_utils.py
msgid "This field is not editable"
msgstr "이 필드는 편집할 수 없습니다. "

#: openedx/core/lib/gating/api.py
msgid "%(min_score)s is not a valid grade percentage"
msgstr ""

#: openedx/core/lib/gating/api.py
msgid "Gating milestone for {usage_key}"
msgstr ""
